<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>山药 Japanese Yam on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E5%B1%B1%E8%8D%AF-japanese-yam/</link>
    <description>Recent content in 山药 Japanese Yam on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E5%B1%B1%E8%8D%AF-japanese-yam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>炸山药肉丸子 Fried Pork Meatballs with Japanese Yam</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/09/25/fried-pork-meatballs-with-japanese-yam/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/09/25/fried-pork-meatballs-with-japanese-yam/</guid>
      <description>食物里的记忆真的很奇妙。我经常在吃某些菜，特别是一些小时候爱吃的菜的时候， 会想念曾经给我做这道菜的家人。就像这道炸山药肉丸子，让我想到了我的爷爷。
爷爷是江苏海门人，我记忆里他经常做山药吃 （题外话，好像他更爱吃的是芋艿和毛豆）。这道山药肉丸子应该是家乡菜吧。 大概是因为以前肉比较贵，吃不起纯肉的丸子， 我记得爷爷说过他这个丸子的配方其实是肉，山药，还有面粉各三分之一。 所以有时候其他人也戏称这个是“面粉丸子”。
我小时候十分挑食，爱吃的蔬菜极少，山药因为粘粘的口感很不受我待见。 不过凡事都有例外，就像这个山药肉丸子，我就极喜欢。 基本上我会守在油锅边上，爷爷边炸我边吃。刚炸好的丸子热气腾腾，金黄诱人， 外壳脆脆的，内里湿润软糯。猪肉和山药的组合真是绝配，就像是奇妙的化学反应， 有一种难以描述的特别的鲜香。
说起来奇怪，山药的英文是Japanese Yam，明明它在中国各地都很普遍啊。 当然日本菜用山药也很普遍啦，像是生磨的山药泥配荞麦面， 或者像是大阪烧的面糊里也会放山药啥的。 总之，山药是补气健脾的好东西。北美这边的亚洲超市都有山药卖， 就是不知道为什么经常卖的特别贵，像是5，6块美金一磅， 所以我并不经常买（其实是会做的方法不多，现在还是不喜欢炒山药滑溜溜的口感）。 这次看到中国超市山药在打折，突然想到可以做炸山药丸子，顿时勾起了馋虫。 于是买了山药两节（这边是砍成一节一节卖的）， 又去肉柜买了一块去皮梅花肉，让店里给现搅成肉馅，欢天喜地地回家做丸子去了。
我平时很少开油锅炸东西，一是不健康，二是费油又费时。这次既然决定要炸丸子， 就得做到好吃才对得起辛苦制作花费的精力。在保持爷爷的山药丸子的口味的同时， 我这次有调整了一下方子里主料的比例，肉和山药还是一样多，面粉减到肉用量的四分之一。 成品还是相当成功的。
这次的方子比较严谨，调味料都是一点一点边称量边试味边放的，所有材料都可以定量， 方便自己下次制作。像以前一样，山药肉馅粉碎搅打的步骤是靠了多功能粉碎机（food processor）帮忙的， 相对省力。炸丸子用的最小的奶锅，这样可以用相对少的油把丸子浸没去油炸， 比较省油。坏处是锅小，每批只能炸6，7个丸子，所以要分很多批次才能炸完， 很是费时。炸东西的油温很重要，温度太低容易把水分炸干口感会太硬， 温度太高又容易炸糊了。我看很多炸丸子方子都只说油要几分热，太模糊了不好操作。 偶然在网上看到说油炸的油温保持在140摄氏度为佳， 所以这次我全程用温度计试验了一下，果然是这样的。
    山药肉丸子 Pork Meatballs with Japanese Yam     猪肉末 （8瘦2肥） 600克 Ground pork (80% lean) 600 g   山药 600克 Japanese yam 600 g   面粉 150克 All purpose flour 150 g   蛋 1 Egg 1   葱末 2 大匙 Green onion, minced 2 tbsp   姜末 1 大匙 Ginger, minced 1 tbsp   料酒 1大匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 1 tbsp   酱油 1大匙 Soy sauce 1 tbsp   香油 1小匙 Sesame oil 1tsb   盐 2小匙 Salt 2 tsp   白胡椒粉 1/4小匙 White pepper powder 1/4 tsp      打碎山药：山药去皮切大块。放入多功能粉碎机，用粉碎的刀片打碎山药。 我喜欢保留一点小小碎块的山药，这样丸子成品比较有口感， 所以我打碎山药时用的厨师机的Pulse键，按一下停一下的方式。 如果你喜欢丸子有绵密细腻的口感的话，可以直接用厨师机On键， 把山药完全粉碎成为糊状。最后把打碎的山药乘出来放在一个大碗里。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
