<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>上海菜 Shanghainess on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%8F%9C-shanghainess/</link>
    <description>Recent content in 上海菜 Shanghainess on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%8F%9C-shanghainess/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>汆烫虾仁 Boiled Shrimp</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/01/07/boiled-shrimp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/01/07/boiled-shrimp/</guid>
      <description>又一道阁主的博客的上看来的菜， 几乎是我做过的最简单快速的虾仁菜了！ 甚至比我以前常做的烤虾更简单， 还不用花时间预热烤箱。 像很多上海菜一样，这道菜要主要是吃原料的，只要虾的质量好，几乎不可能失手。 简单的葱姜加豉油的口味，很能突出虾仁天然的鲜甜。作为宴客菜也很有面子。 我这次用的野生阿根廷红虾，挺大个的每磅16～20只的大小。当然，只要是虾仁都成， 我个人觉得用大一点的虾仁会比较漂亮，也不太容易把虾仁汆老了。
    汆烫虾仁 Boiled Shrimp     虾仁 1磅 Shrimp 1 lb   盐 1/4小匙 Salt, 1/4 tsp   淀粉 1小匙 Corn starch, 1 tsp   酱油 2大匙 Soy sauce, 2 tbsp   糖 1小匙 Sugar, 1 tsp   葱 2大匙 Green onion, 2 tbsp   姜 2小匙 Ginger, 2 tsp   植物油 2大匙 Vegetable oil, 2 tbsp   香油 1/2大匙 Seasame oil, 1/2 tbsp      虾仁去壳开背去掉肠泥。如果买现成处理好虾仁（deveined shrimp）可以省略这一步。 放入盐和淀粉抓匀，冷藏腌制半小时到一小时。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>糟拼 Assorted Food in Chinese Marinated Cooking Wine</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/10/07/assorted-food-in-chinese-marinated-cooking-wine/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/10/07/assorted-food-in-chinese-marinated-cooking-wine/</guid>
      <description>为了写这边文章特地去看了一下糟卤的英文，发现是Marinated Cooking Wine， 然后网上说糟卤里可能含有一点点酒精的，囧了。。。这个周末都在吃这个糟拼， 完全不觉得醉啊，我这么喝酒上脸的人也一点没有脸红，所以，应该没有关系吧。。。
事情的起因是前两天，突然想赶在夏天的尾巴上吃点糟拼这道很有上海特色的凉菜。 于是在中国超市买了砍成小块的猪蹄，去了骨的凤爪，和冷冻的带壳毛豆，还有两瓶宝鼎糟卤。 糟拼做法很简单的啦，就是用水把各种材料分别煮熟，然后浸泡的糟卤里过夜就好。 可以糟的东西很多，除了我这里用的猪蹄凤爪和毛豆以外，鸭胗啊，鸭舌啊什么的应该也很合适。 具体操作上注意以下几点即可：
 猪蹄冷水下锅开始煮，大火把水烧开后调中火保持沸腾状态，打去浮沫，一共煮1.5～2小时， 筷子能轻易插进去就成。 凤爪和毛豆都可以滚水下锅，煮5～10分钟即可。 食物煮完马上捞出浸冰水，这样可以保持猪蹄和凤爪表皮Q弹，也可以保持毛豆颜色鲜绿。 荤菜浸完冰水后用（可以食用的）凉水洗几次，洗去表面的油。 因为据说糟货忌油，见阁主博客。 毛豆浸完冰水后两头剪角，方便糟卤入味。 把食物装在保鲜袋里泡糟卤会比直接用碗省糟卤，但还是在保鲜袋外面接一个碗比较安全， 因为袋子还是会渗液体出来。 我用的宝鼎牌的糟卤，一共很豪迈得用了一瓶半。这次差不多浸泡了12小时，感觉咸淡刚好。 要是觉得冷吃太凉其实加热也很好吃。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油煎冷馄饨 Pan Fried Wonton</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/19/pan-fried-wonton/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/19/pan-fried-wonton/</guid>
      <description>接上篇包馄饨，这里简要讲一下除了汤馄饨以外的一种家常吃法， 油煎（我家里叫油氽）冷馄饨。这其实是馄饨煮多了吃不完，第二顿的回锅吃法。 但因为煎得皮子脆脆的，所以很受小朋友（以及不喜欢吃汤的大朋友比如我家强强）的欢迎。
方法很简单的，就是冷馄饨（或者现煮馄饨放凉，记得稍微用油拌一下防止皮子粘住）用中火两面煎黄， 注意油量稍微比平时炒菜大一点点，大概一用每面煎5分钟就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海荠菜香菇馄饨 Shanghainess Wonton</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/18/wonton/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/18/wonton/</guid>
      <description>因为最近的正在进行的人生大事件，味觉有点失灵，所以博客断更近两个半月。 现在我又回来啦！（也许以后还会再不定期断更。）
最近味觉和胃口都慢慢在变好，突然很想吃荠菜香菇馄饨， 就是上海最常见的那种。其实起因是某个微信群里团购的荠菜馄饨总是秒速脱销， 用抢的也抢不到。 但其实我去他们店里吃过一次，也就是很一般的荠菜馄饨而已，没有放香菇， 远不如我自己包的好吃。 想当年我念高中的时候经常去学校街对面的吉祥馄饨吃荠菜香菇中馄饨， 所以说荠菜馄饨怎么能不放香菇呢！？
当然客观的来说馄饨馅这件事很主观的，每个人可能偏好都不一样。上海的菜肉大馄饨， 主料是荠菜，青菜，和猪肉末，其他的配料很大程度上取决于各人小时候习惯的口味， 有加香菇的，开洋的，高级点的还可以加整颗虾仁的。 自己包馄饨的好处就是爱吃啥加啥就好。像是最近我不爱吃酱油和麻油，就完全没加， 最后馄饨味道竟然也不错呢。
馄饨皮用的是超市里现卖的，上海馄饨皮就成，大概一包50张左右吧， 对于大馄饨来说稍微偏薄，但也还不错。包馄饨的方法其实很简单，但用文字描述却不简单， 所以不会包的可以去看我喜欢的美食家梅玺阁主写的菜肉大馄饨一文， 内有详细描述。我这篇文章就主要写写懒人怎么在多功能粉碎机（Food Processor）的帮助下快速调馄饨馅的， 这些馅大概包120个馄饨（买了三包馄饨皮子，用掉了两包半，还剩了半包）。
    上海菜肉大馄饨馅 Shanghainess Wonton, filling     冷冻荠菜 1磅 Frozen Shepherd&amp;rsquo;s purse 1 lb   青菜 1磅 Shanghai choi 1 lb   猪肉末 （8瘦2肥） 2磅 Ground pork (80% lean) 2 lb   干香菇 8～12 朵 Dried shiitake mushroom, 8~12   蛋清 1 Egg white 1   料酒 1大匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 1 tbsp   葱末 2 大匙 Green onion, minced 2 tbsp   姜末 1 大匙 Ginger, minced 1 tbsp   盐 适量 Salt   白胡椒粉 1/2小匙 White pepper powder 1/2 tsp   酱油 1大匙 Soy sauce 1 tbsp   香油 1小匙 Sesame oil 1tsb      处理香菇：干香菇略冲洗，洗干净浮灰即可。用温水浸泡半小时到一小时， 水量刚没过香菇就好。其实如果时间充裕的话用凉水浸泡效果更好。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
