<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>鸡肉 Chicken on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E9%B8%A1%E8%82%89-chicken/</link>
    <description>Recent content in 鸡肉 Chicken on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E9%B8%A1%E8%82%89-chicken/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>三杯鸡 Three Cup Chicken</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/28/three-cup-chicken/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/28/three-cup-chicken/</guid>
      <description>又一道罗勒菜，著名台菜三杯鸡。 我这次依然用的ATK的菜谱， 不过把里面慢炖的步骤改成了快炒，效果也是很不错的。他家最近的中式方子都还挺正宗的呢。
我这次鸡肉不太够，大概只有1磅，所以加了半磅切小块的千叶豆腐，豆腐也很Q弹有滋味。
   三杯鸡 Three Cup Chicken     鸡腿肉 1.5磅 Chicken thigh, 1.5 lb   酱油 1/3杯 Soy sauce, 1/3 cup   料酒 1/3杯 Chinese cooking wine, 1/3 cup   红糖 1大匙 Brown sugar, 1 tbsp   葱 6根 Scallion, 6   姜 5厘米长的一小块 Ginger, 2 inch piece   蒜 12瓣 Garlic，12 cloves   干红辣椒碎 1/2小匙 Dried chili pepper flakes，1/2 tsp   植物油 3大匙 Vegetable oil, 3 tbsp   玉米淀粉 1小匙 Corn starch, 1 tsp   水 1大匙 Water, 1 tbsp   罗勒 1杯 Basil, 1 cup   香油 1大匙 Toasted sesame oil, 1 tbsp      腌制鸡肉：鸡腿肉切1厘米见方小丁。取一个碗，调匀腌汁（酱油，料酒，红糖），把鸡肉腌制半小时到一小时。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四十粒大蒜炖鸡 Chicken with 40 Cloves of Garlic</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/09/20/chicken-with-40-cloves-of-garlic/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/09/20/chicken-with-40-cloves-of-garlic/</guid>
      <description>再次感叹美国的鸡腿实在是太便宜了。Trader Joe&amp;rsquo;s有机的棒棒腿(Chicken Drumstick)也只卖每磅1.99元， 比起鸡胸肉动不动5块多一磅的价格真是实惠多了。美国人真是太奇怪了，喜欢White Meat不喜欢Dark Meat。 中餐里认为鸡腿是活肉，脂肪和筋比较多，所以汁水多而且不容易做老，比味道寡淡还超容易做柴的鸡胸肉有滋有味多了！ 我爸爸那天吃饭还感叹，我小时候那会儿要是吃上鸡腿可是很辛福的事情呢。 想想也是呢，小时候中午在学校吃盒饭的时候，要是哪天有大鸡腿吃，总觉得那天的饭菜特别香。
因为性价比的关系，我只要做鸡肉的炖菜，一般都会想想是不是可以全部用棒棒鸡腿。 这次做的法式乡村料理就是用了10支鸡腿。虽然40粒大蒜听起来很夸张，但是因为蒜事先烤过， 完全没有很冲的生蒜味，反而是甜甜的温和的蒜香味，很迷人。
方子来自America&amp;rsquo;s Test Kitchen的简单菜谱 6 Ingredient Solution
   四十粒大蒜炖鸡 Chicken with 40 Cloves of Garlic     鸡腿 10支，约3.5磅 Chicken drumstrick, 10, about 3.5 lb   蒜， 40瓣 Garlic, 40 cloves   橄榄油， 1/3杯 Olive oil, 1/3 cup   白葡萄酒， 3/4杯 White wine, 3/4 cup   水， 3/4杯 Water, 3/4 cup   迷迭香，1支 Rosemary, 1 sprig      鸡腿表面擦干，撒适量盐提前腌制一下。腌制时间比较随意，半小时到几个小时都可以。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宫保鸡丁 Kung Pao Chicken</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/06/04/kung-pao-chicken/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/06/04/kung-pao-chicken/</guid>
      <description>来美国之前总听说美国肉类卖得特便宜，什么鸡肉只要1块美金1磅啥的。 1磅差不多是9两的样子，四舍五入就是是1斤左右。 过来了发现的确如此，超市打折的时候鸡肉价格的确便宜得快要像白送一样。 不过这里鸡肉一般是大规模工业化养殖的产物，资本家为了经济利益给鸡打抗生素和激素啥的， 所以我从来不敢买一般的便宜鸡肉，从来都是买有机鸡肉的， 因为有机鸡肉标明了没有抗生素和激素，这样至少图个安心。 （另外我必买有机的是牛奶和鸡蛋，理由同鸡肉，当然也是因为有机猪牛肉不好买到， 但凡能买到就超贵。）
有机的鸡肉可一点都不便宜，即使像Costco这样的量贩式大超市，鸡胸肉6块每磅， 鸡大腿肉5块每磅，最便宜的反而是棒棒腿，就是我们平时说的鸡大腿（其实是小腿）， 才2块钱一磅。在鸡肉的部位选择上美国人真的是非常奇怪， 他们通常更喜欢白肉，就是鸡胸肉，这一点在超市和快餐炸鸡连锁店都有体现， 因为白肉做的炸鸡比红肉，就是鸡腿肉，做的炸鸡卖得贵几毛。这个奇怪的偏好让我很难理解， 通畅中式料理里我们说鸡腿肉是活肉，脂肪和筋都相对多，肉不容易煮过头， 通常厨艺平平也能做的鲜嫩多汁。相反来说，鸡胸肉就能伺候多了，太瘦，肉味寡淡不说， 很容易一下子就煮过头，变得干干得很柴。所以我从来没买过鸡胸肉， 一般直接买去骨的鸡腿肉，或着直接买棒棒腿，价廉物美。
第一次做这道宫保鸡丁应该是10年前了吧，刚来美国念研究生， 带来的行李里还有一本中文菜谱（我的第一本菜谱书！）， 就是文怡的《文怡拿手家常菜》。当时刚开始学做菜，文怡的这本菜谱非常时候初学者， 所有材料包括调料都给了精确的量。 当然宫保鸡丁这种风靡全国的菜（其实在美国也风靡），做法各地各家都不尽相同， 但文怡的版本是我的一个版本，而且味道很好，所以也就成了我的唯一版本。
    宫保鸡丁 Kung Pao Chicken     去骨鸡腿肉 1磅 Chicken thigh 1 lb   炸花生 1把 Toasted peanuts 1 handful   水淀粉 3 大匙 Corn starch solution 3 tbsp       腌料 Marinade   盐 1小匙 Salt 1 tsp   料酒 1小匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 1 tsp   玉米淀粉 1大匙 Corn starch 1 tbsp       酱汁 Sauce   葱末 2 大匙 Green onion, minced 2 tbsp   姜末 1 大匙 Ginger, minced 1 tbsp   蒜末 1 大匙 Garlic, minced 1 tbsp   酱油 2 大匙 Soy sauce 2 tbsp   黄酒 2 大匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 2 tbsp   香醋 3～4 大匙 Vinegar 3~4 tbsp   糖 1 大匙 Sugar 1 tbsp   盐 1小匙 Salt 1 tsp       爆香时用的材料 For sauting before stir frying   花椒粒 1 大匙 Sichuan pepper 1 tbsp   干红辣椒 5～10 个 Dry red chili pepper 5 ~ 10   麻油 2 大匙 Sesame oil 2 tbsp       可选蔬菜 （0.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
