<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>五花肉 Pork Belly on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89-pork-belly/</link>
    <description>Recent content in 五花肉 Pork Belly on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89-pork-belly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>红烧肉 Chinese Braised Pork Belly</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/chinese-braised-pork-belly/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/chinese-braised-pork-belly/</guid>
      <description>我最近其实很少做菜啦，因为婆婆做菜太好吃啦！ 这两天她做超级香糯的红烧肉，所以这周我也写一写我平时做红烧肉的做法吧。 我的方子来自文怡的书《文怡拿手家常菜》，是我的第一本菜谱书， 当时来美国之前去学校对面的中关村图书大厦买的。现在看来， 书里的很多菜谱还是非常棒的，很适合初学者，对有经验的厨子也有帮助。
红烧肉这菜实在是太经典了，每个地区甚至每家人家的做法可能都不同。 像是阁主书里写的红烧肉就是苏式的，以我的口味来将实在太甜了。 当然他有一点我十分认同，就是做红烧肉，一次要多做一点。 因为吃起来太快啦。
家常做法其实红烧肉里可以随意加配菜，煮鸡蛋，冷冻栗子，百叶结， 油豆腐都很好吃的。在炖煮的过程中按照配菜需要煮的时间长度， 按相应时机酌情添加就好。
   红烧肉 Chinese Braised Pork Belly     五花肉 1000克 Pork belly 1000 g   八角 6颗 Star anise 6   桂皮 2根 Cinnamon sticks 2   姜 10片 Ginger, 10 slices   老抽 1/4杯 Dark soy sauce 1/4 cup   盐 2小匙 Salt 2 tsp   糖 2大匙 Sugar 2 tbsp      五花肉要选带皮，一层肥一层瘦一层肥一层瘦。。。就是肥瘦相间的，五层，最好七层。 五花肉切2厘米见方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烟熏油封五花肉 Smoked Confit Pork Belly</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/smoked-confit-port-belly/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/smoked-confit-port-belly/</guid>
      <description>终于有个肉菜可以写了！这个烟熏油封五花肉是有点复杂，听名字就知道步骤不少。 但成品是超好吃的，绝对值得为它付出的血汗（就是做个菜而已，有这么夸张吗，&amp;gt;_&amp;lt;）。 不夸张的说，这道菜有余华《许三观卖血记》中困难时期许三观用嘴烧的红烧肉的风范， “肥的是肥而不腻，瘦的是丝丝饱满”，“切三片”， “切四片”，“切五片”，一片又一片完全停不下来。 其实瘦肉部分的口感还是和红烧肉有点区别的，不是太是一丝一丝的， 低温油封使得瘦肉部分保持粉色，鲜嫩而多汁，又有着迷人的烟熏香气。
这是我第一次尝试烟熏，其实菜谱上的烟熏材料除了红茶碎和糖，还有木屑。 木屑是BBQ时常需要的材料，我家里刚好没有就省略了。 烟熏的时候整个厨房里超浓的红茶味，像是置身珍珠奶茶店。 还好烟熏的烟并不大，加上又盖着盖子，完全没有我想象的可怕。下一次要尝试烟熏点别的啥的。
这个菜成本不小，除了主料五花肉（我买的夹精夹瘦五层的红豚），烟熏要用到红茶茶叶包， 油封要用到鸭油。鸭油是个好东西，小小一罐13块美金，还不是很好买得到。 自己做菜的好处之一就是可以保证材料质量上乘，价钱还是比出去店里吃实惠多了。
这菜也挺耗时的，盐水浸泡5天，烟熏15分钟，低温油封5小时，最后烤箱15分钟。 当然每个步骤都不用紧接着下个步骤，步骤间隙放冰箱冷藏就好。我一共做了两条五花肉， 一条油封完直接冰水降温，冷冻起来以后再吃，另一条油封之后直接送入烤箱， 烤完后直接切片开吃。
菜谱来自苏彦彰《低烹慢煮》。
    烟熏油封五花肉 Smoked Confit Port Belly     带皮去骨五花肉 2磅 Port belly 2 lb   鸭油 140克 Duck fat 140 g       腌料 Rub Spice   盐 15克 Salt 15 g   糖 4克 Sugar 4 g   黑胡椒碎 2克 Black pepper 2 g   月桂叶 2片 Bay leaf 2       烟熏材料 For Smoking   红茶碎（茶包里的） 50克 Black tea 50 g   红糖（家里红糖用完了，我用的白糖）50克 Brown sugar 50 g      盐渍：把所有腌料混合，均匀地涂在五花肉各个面上，冷藏腌入味，最好腌3～5天（我腌了6天，囧）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
