<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>鸭子 Duck on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E9%B8%AD%E5%AD%90-duck/</link>
    <description>Recent content in 鸭子 Duck on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E9%B8%AD%E5%AD%90-duck/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>油封鸭白萝卜汤 Sous Vide Duck Leg and Daikon Soup</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/19/sous-vide-duck-leg-and-dikon-soup/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/19/sous-vide-duck-leg-and-dikon-soup/</guid>
      <description>我因为甲状腺的结节长太大，终于在上周四做了右半边的甲状腺切除手术。索性上天保佑，医生技术精妙，目前恢复得很不错。 妈妈说手术以后恢复期要多喝汤，所以我给自己做两道汤，一道是鲈鱼豆瓣汤，还有一道是鸭子白萝卜汤，今天就来说说后面这道。
这个博客之前有油封鸭的食谱，是用烤箱低温去做的，因为需要额外的鸭油，其实并不是很方便。然后其实鸭子本身的油就挺多，我之前在YouTube上看到一个方子用Sous Vide来做油封鸭不需要任何额外的鸭油。我自己做了很多次了，非常简单，做出来效果也很好。 本来Sous Vide好以后嘛，平底锅里稍微煎一下把皮煎脆就可以直接吃了。这次刚好有已经封好了鸭子，突然想做一个鸭汤，所以就试一下可以拿来直接煮鸭汤，也非常方便美味。
听说Sous Vide的部分，主料当然是鸭腿。做法也特别简单，就是适量盐腌一下（我用的Kosher Salt）。用盐的量可以比平时腌肉稍微多一点点。再每只鸭腿配上一片香叶，然后真空机封上就行。 一般做油封鸭的话，我会把腌制的步骤放的久一点，比如说可以在冰箱里腌制三天甚至一周都行。 腌制完以后Sous Vide 155华氏度，36个小时。 的确是耗时比较久，但好在省力不用照看，也还挺方便。
好了，说完鸭子的部分再来说一说这个鸭子汤的做法。我现在发现了把汤煮白的诀窍了，不管是 鱼汤是鸭子汤都是一个道理。首先把荤菜比如说鱼或者鸭子皮面朝下，开大火放一点油把它煎上色。然后同时旁边要煮一锅热水，等把肉煎上色以后直接把热水到锅里，开大火煮个5分钟，这样汤就会变得很白。然后再开小火放其他配料再煮一会儿，最后放盐就好。我这次配料放的白萝卜片，去皮切薄片，然后还在滚水里煮过几分钟去涩味。给我鸭子本来就是熟的，所以小火只煮了5分钟就。
基本没有再放什么其他的配料了。鸭子上肉眼可见的油其实在煮汤之前已经剥下来炒其他的菜了，但是整道汤还是非常的奶白，然后油味也还是挺香浓的，但是完全不腻。白萝卜也非常入味。下次的话可以再放点酸萝卜，让整体的层次更加丰富。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油封鸭 Duck Confit</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/02/08/duck-confit/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/02/08/duck-confit/</guid>
      <description>上次在中国超市的冷冻柜里看到鸭腿，就买了几只，正好这次中秋节聚会来做一道油封鸭。 鸭子做得很成功，客人们也十分捧场，几乎把鸭子都扫空了，我作为厨子感到十分欣慰。
油封菜并不太费功夫，就是比较费时间。这次盐腌用了一天半，烤箱里低温烤了三小时， 等温度降下来花三小时，整形后放冰箱里定型又花了两小时，所以前前后后基本用了两天。 当然这些基本不用人盯着啦，一共真正制作的时间也就半小时左右，还是很容易的。
方子和步骤参见Hele Rennie的youtube视频, 她的方子基本把能简化的步骤都简化了，需要的鸭油也并不算多，四只鸭腿只要两杯鸭油。 我看到很多的其他食谱都要翻倍的鸭油呢。毕竟鸭油比较贵，能少用点就能省很多钱。 两杯鸭油在Central Market要卖12.99元，也已经比鸭子还贵了， 我在中国超市买四根鸭腿也就11元左右。
要省鸭油，其实要用小一点的锅子，把鸭腿们放得拥挤一点， 这样用少一点的油也能基本把鸭腿浸没。 当然稍微有点骨头的部分露出油来，甚至是有点鸭肉露出来，其实都没有太多关系的， 反正是鸭皮在面上，瘦肉的部分还是有油包着的。 我这次做的时候冰箱里只剩约一杯鸭油，也差不多能把鸭子浸没，结果还挺成功的。 一般鸭腿脂肪含量挺高的，烤制的过程中鸭子自身的油会慢慢渗出来， 所以烤完以后锅里剩下的鸭油基本和开始的时候差不多。这些油可以冷冻起来下次再用， 这样下次就不用再花钱买鸭油啦。恩，理论上可以无限循环。
   油封鸭 Duck Confit     鸭腿 4只 Duck legs 4   鸭油 2杯 Duck fat 2 cups   粗盐 适量 Kosher salt   黑胡椒 适量 Pepper   可选材料（也可以不加） Optional   蒜瓣 适量 Garlic cloves   洋葱 切小块 适量 Onion   红葱头 适量 Shallot      腌制：鸭腿擦干，撒适量盐和黑胡椒，正反面都要撒。 注意盐适量就好，就像平时做菜一样，不要过量，否则会很咸。放冰箱冷藏过夜，最好1～2天。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
