<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>低温烹调 Sous Vide on A Hugo website</title>
    <link>/tags/%E4%BD%8E%E6%B8%A9%E7%83%B9%E8%B0%83-sous-vide/</link>
    <description>Recent content in 低温烹调 Sous Vide on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E4%BD%8E%E6%B8%A9%E7%83%B9%E8%B0%83-sous-vide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>烟熏油封五花肉 Smoked Confit Pork Belly</title>
      <link>/cooking/smoked-confit-port-belly/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/smoked-confit-port-belly/</guid>
      <description>终于有个肉菜可以写了！这个烟熏油封五花肉是有点复杂，听名字就知道步骤不少。 但成品是超好吃的，绝对值得为它付出的血汗（就是做个菜而已，有这么夸张吗，&amp;gt;_&amp;lt;）。 不夸张的说，这道菜有余华《许三观卖血记》中困难时期许三观用嘴烧的红烧肉的风范， “肥的是肥而不腻，瘦的是丝丝饱满”，“切三片”， “切四片”，“切五片”，一片又一片完全停不下来。 其实瘦肉部分的口感还是和红烧肉有点区别的，不是太是一丝一丝的， 低温油封使得瘦肉部分保持粉色，鲜嫩而多汁，又有着迷人的烟熏香气。
这是我第一次尝试烟熏，其实菜谱上的烟熏材料除了红茶碎和糖，还有木屑。 木屑是BBQ时常需要的材料，我家里刚好没有就省略了。 烟熏的时候整个厨房里超浓的红茶味，像是置身珍珠奶茶店。 还好烟熏的烟并不大，加上又盖着盖子，完全没有我想象的可怕。下一次要尝试烟熏点别的啥的。
这个菜成本不小，除了主料五花肉（我买的夹精夹瘦五层的红豚），烟熏要用到红茶茶叶包， 油封要用到鸭油。鸭油是个好东西，小小一罐13块美金，还不是很好买得到。 自己做菜的好处之一就是可以保证材料质量上乘，价钱还是比出去店里吃实惠多了。
这菜也挺耗时的，盐水浸泡5天，烟熏15分钟，低温油封5小时，最后烤箱15分钟。 当然每个步骤都不用紧接着下个步骤，步骤间隙放冰箱冷藏就好。我一共做了两条五花肉， 一条油封完直接冰水降温，冷冻起来以后再吃，另一条油封之后直接送入烤箱， 烤完后直接切片开吃。
菜谱来自苏彦彰《低烹慢煮》。
    烟熏油封五花肉 Smoked Confit Port Belly     带皮去骨五花肉 2磅 Port belly 2 lb   鸭油 140克 Duck fat 140 g       腌料 Rub Spice   盐 15克 Salt 15 g   糖 4克 Sugar 4 g   黑胡椒碎 2克 Black pepper 2 g   月桂叶 2片 Bay leaf 2       烟熏材料 For Smoking   红茶碎（茶包里的） 50克 Black tea 50 g   红糖（家里红糖用完了，我用的白糖）50克 Brown sugar 50 g      盐渍：把所有腌料混合，均匀地涂在五花肉各个面上，冷藏腌入味，最好腌3～5天（我腌了6天，囧）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低温味噌三文鱼 Sous Vide Miso Salmon</title>
      <link>/cooking/sous-vide-miso-salmon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/sous-vide-miso-salmon/</guid>
      <description>低温烹调现在好像很流行，就是把食物腌入味后放在保鲜袋里抽真空， 浸入低温（低于100度）的水里煮几十分钟到几个小时就可以了。 有些食物像是牛排猪排鸡排啥的在水里煮完在平底锅里子大火煎上色会更好吃。
今天玩了可以做低温烹调的新玩具，一个会发热的棒子，插上电放在一锅水里可以保持水恒温。 刚好冰箱冷冻室里有腌好了味噌的三文鱼，在室温里解冻了一阵，就开始做啦。 低温烹调真的是非常简单，很适合懒人。因为水温恒定，不容易失败。成品鲜嫩多汁，非常美味。
以下是食谱。
    味噌腌汁 Miso Marinade     白味噌 1/2杯 White miso 1/2 cup   糖 1/4杯 （即4大匙，我实际用了3大匙） Sugar 1/4 cup   清酒3大匙 Sake 3 tbsp   味啉3大匙 Mirin 3 tbsp      三文鱼腌汁方子来自Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志，这些配1.5～2磅三文鱼的量。我用了1.5磅鱼，横切成4块鱼排。把所有腌汁材料调匀，涂在鱼上面， 冷藏腌入味，最好腌1～3天。
  低温烹调：水温50摄氏度（122华氏度），煮40分钟。
  小心把鱼从袋子里倒入盘子里，擦掉表面的味噌，否则不擦的话味噌受热容易焦掉。平底锅放一点点油，大火热到冒烟，鱼皮面朝下放入锅里，大火煎二十秒，鱼皮上色就可以出锅啦。
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
