<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小吃 Street food on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/categories/%E5%B0%8F%E5%90%83-street-food/</link>
    <description>Recent content in 小吃 Street food on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/categories/%E5%B0%8F%E5%90%83-street-food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>葫塌子 Zucchini Pancake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/zucchini-pancake/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/zucchini-pancake/</guid>
      <description>最近阿多突然对食物的爱好大变，变得很喜欢吃肉，特别是奶奶制的肉末， 但不像以前那么爱吃蔬菜了。当然这和我会做的蔬菜种类比较有限可能也有关， 感觉我擅长的蔬菜做法他都吃过多次了，很可能都吃厌了，所以急需开发新品种。。。 另外他的口味也越发重了，基本接近大人了。他喜欢有味道的食物，甜的或者咸的， 不再喜欢太清淡的东西了。
于是这次想到把西葫芦擦丝煎蛋饼吃的法子，算是模仿北方一种叫葫塌子的小面食。 基本材料很简单，就是西葫芦，鸡蛋，面粉，和盐。 因为阿多喜欢有味道的东西，我还额外加了一点起司（Parmesan Cheese）和黑胡椒粉。 成品有点像美式煎饼，蓬松湿润，咸香可口。 这个小蛋饼还挺受阿多欢迎的，我自己也觉得很好吃（我喜欢一切面食类食品！）。
   葫塌子 Zucchini Pancake     西葫芦 1个，擦丝 Zucchini 1，grated   盐 1/4小匙 Salt, 1/4 tsb   面粉 50克 Flour, 50 g   鸡蛋 1个 Egg, 1   植物油 2小匙 Vegetable oil 2 tsp   可选调料 More seasoning (optional)   帕玛森起司，擦丝， 1大匙 Parmesan Cheese, grated, 1 tbsp   黑胡椒粉，1/8小匙 Ground black pepper, 1/8 tsp      我用给起司擦丝的工具把西葫芦擦成丝， 放在大碗里，加入盐，静置10分钟等西葫芦出水。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大阪烧 Okonomi Yaki</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/okonomi-yaki/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/okonomi-yaki/</guid>
      <description>今天下午给在图书馆给本地华人IT协会做了个贝叶斯统计的讲座，结束之后和新朋友们 （一对很可爱的couple，刚好也很喜欢做菜，找到同好了好兴奋！）去了附近的日本拉面店。 这家店看起来很正宗，感觉是真的日本人开的。其实北美很多日本店都是中国人或者韩国人开的， 当然咯，是不是日本人开的和是不是好吃没有必然联系。不过日本人开的店毕竟还是少数， 所以还有稍微期待了一下的。我们除了拉面，还点了一些小食，包括大阪烧。我还挺兴奋的， 因为我虽然做过大阪烧很多次了，但是没有吃过日本人做的。 结果大阪烧一上桌我们就都感觉失望。外观就普普，超圆的一个饼状，比较薄， 上面挤的蛋黄酱粗粗的几道，超丑，饼也没有预先切开。同桌的朋友才吃一口就说山药放太多。 我也觉得饼口感太软，并且完全吃不出高丽菜。
这篇文章配图是我以前做的大阪烧，自家做的放料就是豪迈，挤上的蛋黄酱是漂亮的细丝， 海苔粉和柴鱼片也放的足足的。用我老公的话来讲就是很良心商贩。
方子来自日本厨师Masa的Youtube video， 我经常看Masa的做菜视屏还有博客文章，还买了他很多本菜谱书。 他应该是专业厨师，主要介绍日本菜，和式洋式都有，做菜和做甜点都有， 有点自由混搭的感觉，也经常很有创意。 他好像是在台湾生活，所以视频用的中文，还有英文说明，很容易懂。
Masa在视屏里说大阪烧日文是“喜好的东西（放进去煎）”的意思， 我觉得用通俗的中文解释就是：高丽菜山药鸡蛋饼，其实还能放点荤的像是海鲜啥的做点缀。 高丽菜其实就是卷心菜啦，好像台湾那边叫高丽菜。 Masa在他所有的做菜视屏里都说“其实做法是非常的简单”啦，我觉得配料其实有点复杂的， 做法还算简单吧，总结来说就是混合所有东西，小火慢慢把面饼煎熟。 成品当然很好吃啦，有海鲜有鸡蛋有面粉，还是有高丽菜增加脆脆口感， 加上山药的温润绵密和蛋黄酱的鲜甜，怎么可能不好吃？ 其实我爱一切面食啦，虽然我是南方人。
下面材料可以做2个大阪烧，每个8寸左右大小。
    材料 Ingredients     面糊 For pancake mix, step 1   全麦面粉 100克 Whole wheat flour 100 g   柴鱼片（比较碎的就好）2克 Katsuo bushi 2 g   山药泥 70克 Yam (blend to paste) 70 g   牛奶（或水） 100毫升 Milk (or water) 100 ml   鸡蛋 2个 Egg 2   盐 适量 Salt       配菜 For pancake mix, step 2   卷心菜 200克 Cabbage 200 g   虾 100克 Shrimp 100 g       表面装饰 For topping   猪排酱 2大匙 Tonkatsu sauce 2 tbsp   日式蛋黄酱 2小匙 Mayonnaise 2 tsp   海苔粉（拌饭那种） Aonori   柴鱼片 Katsuo bushi      拌面糊：面粉过筛，加入捏碎的柴鱼片和适量盐，再加入山药泥、牛奶和鸡蛋，搅拌均匀。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
