<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>甜点 Dessert on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/categories/%E7%94%9C%E7%82%B9-dessert/</link>
    <description>Recent content in 甜点 Dessert on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/categories/%E7%94%9C%E7%82%B9-dessert/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>天使蛋糕&#43;香草蛋奶“酒” Angle Food Cake and Virgin Vanilla Egg Nog</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/02/26/angle-food-cake-and-virgin-vanilla-egg-nog/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/02/26/angle-food-cake-and-virgin-vanilla-egg-nog/</guid>
      <description>为了让挑嘴的小阿多能多吃点蛋黄，我现在每周给他做蛋奶“酒”， 每天早上当甜牛奶喝。他还算能接受这种丝滑没有蛋黄渣渣的口感， 每天几乎能喝下一个蛋黄。蛋奶酒其实是西方的圣诞传统饮料， 正统的做法是要加香料和酒的，但因为是给小朋友喝的，自然省略了这些， 香气就是加的香草精，所以口味上其实就是液体布丁的样子。 做蛋奶“酒”只需要蛋黄，剩下的蛋白就做了天使蛋糕，虽然我吃素不吃鸡蛋， 但阿强和爷爷都很喜欢。
另外也写点小宝宝吃东西的情况。 迪迪小朋友差不多八个半月，今天第一次尝试了finger food， 是切成大人小手指粗的蒸胡萝卜。蒸了二十分钟，是大人用手指能捏碎的软度。 他自己抓起来啃还挺高兴的。
   天使蛋糕材料 Angle Food Cake Ingredients     蛋白6个 Egg white 6   塔塔粉 1/2小匙 Cream of Tartar 1/2 tsp   水 2大匙 Water 2 tbsp   糖 80克 Sugar 80 g   面粉 60克 Wheat flour 60 g   杏仁粉 30克 Almond flour 30 g   可选材料 Optional ingredients   椰子香精 1小匙 Coconut extract 1 tsp      烤箱预热华氏330度（摄氏165度）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抹茶提拉米苏 Matcha Tiramisu</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/08/09/matcha-tiramisu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/08/09/matcha-tiramisu/</guid>
      <description>前一阵强强给我抢到了缺货好久的Ring Fit Adventure (现在已经到处都有卖了，还有打折，哭哭), 作为对他的答谢，我做了一个他爱吃的甜点，提拉米苏。 以前做过很多次传统咖啡可可味的提拉米苏了，这次创新一下，做了抹茶口味的，还配上草莓，酸酸甜甜很搭抹茶小清新的感觉，而且红配绿十分和谐。
基本的想法就是把泡手指饼干的咖啡液换成抹茶液，然后把撒在表面的可可粉换成抹茶粉。 这次我用在抹茶液里的抹茶粉还是丸久小山园的五十铃，撒在表面的是同一个牌子的防潮抹茶粉， 可以在冰箱冰过以后保持鲜亮的绿色，很养眼。这次没有用到酒，理论上小朋友也能吃， 当然太小的小朋友还是不要吃有生鸡蛋的甜点比较安全。
   提拉米苏 Tiramisu     蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 1/3杯 Sugar 1/3 cup   马士卡彭芝士 1磅 Mascarpone cheese 1 lb   鲜奶油 1/2杯 Heavy whipping cream 1/2 cup   草莓 15个 Strawberry 15   手指饼干 200克 Lady fingers 200 g   热水 1又1/3杯 Hot water 1+1/3 cup   抹茶粉（抹茶液用） 1又1/2大匙 Matcha powder (for liquid) 1+1/2 tbsp   （防潮）抹茶粉（表面用） 适量 Matcha powder (for surface)      抹茶液：取一个大碗，筛入抹茶粉，用一点点热水把抹茶粉调开，再倒入剩下的水，拌匀，放凉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黄油饼干 (仿珍妮曲奇) Butter Cookies</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/04/11/butter-cookies/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/04/11/butter-cookies/</guid>
      <description>事情要从几年前说起。强的表姐有一次出差来我家住了几天， 给我们带来一盒香港特产的珍妮曲奇，黄油味非常香浓，酥酥的入口即化， 非常好吃，让人很容易能不知不觉吃半罐停不下来。 当时我就网上搜了一个模仿的方子自己做过几次，差不多八成像吧， 也已经很好吃了。正宗的珍妮曲奇只有原味和咖啡味两种， 我自己又尝试做了一些新的口味，像是抹茶，巧克力，芝麻啥的，都还不错。 这个方子可以用裱花袋，可以用曲奇枪，很方便。
最近特殊时期宅家里嘴馋，又做了一次，还是这么好吃。 其实我在我以前方子的基础上还偷懒简化了一下下， 所以说偷懒还是很促进生产力的（这点在编程也是一样适用哈。。。）
   口味 Flavor 全麦面粉 Whole wheat flour 玉米淀粉 Corn starch 杏仁粉 Ground almond 黄油 Butter 糖粉 Powder sugar 蛋黄 Egg yolk 蛋白 Egg white 其他材料 Other     原味 Original 100 g 20 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 香草精 Vanilla extract 1 tsp   抹茶 Matcha 90 g 15 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 抹茶粉 Matcha 15 g   咖啡 Coffee 100 g 10 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 速溶咖啡粉 Espresso powder 10 g   可可 Cocoa 85 g 15 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 可可粉 Cocoa powder 20 g   黑芝麻 Black sesame 100 g 20 g  80 g 50~65 g 1 10 g 黑芝麻粉 Ground black sesame 30 g， 黑芝麻酱 Black sesame butter 30 g   花生 Peanut 100 g   80 g 50~65 g 1 10 g 花生粉 Peanut powder 50 g, 花生酱 Peanut butter 30 g   巧克力 Chocolate 100 g 20 g 30 g 75 g 50~65 g 1 10 g 融化巧克力 Chocolate, melted, 25 g   番茄 Tomato 100 g 20 g 30 g 100 g 50~65 g 1  蕃茄沙司 Ketchup 25 g，盐 1小撮，黑胡椒 1小撮      所有步骤可以参考我最近的另一篇曲奇文章，几乎都一样。双烤盘，350华氏度烤17分钟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戚风蛋糕升级版 Even Better Chiffon Cake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/31/even-better-chiffon-cake/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/31/even-better-chiffon-cake/</guid>
      <description>乘着阿多一岁生日的好日子，把最近做戚风的心得再总结一下。 一会儿等阿多睡完午觉就去做一个给他庆生，但愿他会喜欢吃！
上次写正常的戚风蛋糕还是两年以前，文章在这里。 那时候还没怀孕呢，现在阿多转眼一岁了，时间过得真快啊。 这篇写的戚风的做法和上一篇的略有不同，主要是一些步骤的顺序不一样。 以前是先拌蛋黄再放面粉，现在是先混合面粉和油以防止面筋形成，然后再加入蛋黄。 （注：这次做了之后发现拌了油的面粉很难和蛋黄牛奶拌匀，很容易结块，所以还是换回以前的方法好了。。。） 还有就是打发蛋白用中速不要用高速， 烤箱温度更低一些。这些区别都是参考了小高姐的戚风视频， 做出来的戚风蛋糕更湿润细腻。
方子还是没有变，比小高姐的糖油更少，更健康一点点。
后记：给阿多用硅胶迷你玛芬模子烤了一堆小蛋糕， 阿多生日当天晚上吃了一个多，让我十分欣慰。第二天早上就不太爱吃了， 小朋友变换很快啊。。。过两天再试一试。
 表格I: 基础材料。 Ingredients Part I (Common for all flavors)
   基础材料 Ingredients Part I (Common for all flavors)     粉类 Flour   全麦面粉 50克 Whole wheat flour 50 g   玉米粉 10克 Corn starch 10 g   杏仁粉 10克 Almond flour 10 g       蛋白 For egg white   蛋白 4个 Egg white 4   糖 30克 Sugar 30 g       蛋黄 With egg yolk   蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 (见下表) Sugar (see Part II)   植物油 40 毫升 Vegetable oil 40 ml   牛奶，或其他液体 (见下表) Milk, or other liquid (see Part II)    表格II: 根据口味变化的材料。 Ingredients Part II (Flavor-specific)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>催奶曲奇 Lactation Cookies</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/05/11/lactation-cookies/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/05/11/lactation-cookies/</guid>
      <description>几个月来的第一次更新就是一个很实用的方子。
由于现在在哺乳，所以对一切发奶有效的事物都会积极尝试。 目前发现效果最好就是猪蹄汤了。但猪蹄天天吃还是难免会腻。 买过市售的催奶曲奇，貌似也有点效果， 就是非常贵。 刚好看到有朋友在朋友圈晒自制的催奶曲奇，于是我想，要不自己也做一做试试。
于是这两个月以来已经做了三四次这个曲奇，也当早饭也当零食，味道挺好。 方子是很典型的美式燕麦曲奇，是酥软口感的饼干，不是脆硬的那种。 里面对发奶有效的成分是燕麦，Flaxseed，和Brewer&amp;rsquo;s yeast。 Flaxseed是亚麻籽，是一种很受欢迎的健康食品。Brewer&amp;rsquo;s yeast是酿酒酵母， 据说是酿啤酒用的。我想这是和中式做酒酿的酒药类似吧。 这就说得通了，毕竟酒酿鸡蛋就是传统中式催奶食品。 当然我也有天天在认真地吃酒酿鸡蛋啦。（谢谢婆婆每天给我做猪蹄酒酿这些好吃的。） 哈哈，中西融汇贯通了一把。 对了，据说酿酒酵母也是很有营养的材料，维生素B含量很高， 一般人吃也很健康。
方子来自allrecipes网站， 我略作了修改，加了催奶材料的用量，同时减了三分之一的糖。成品甜度刚刚好。 因为减了糖，曲奇面团流动性降低了，用挖勺的话之后需要手动把每个小面团压扁， 否则烤出来是半球状的，不是平平的饼干状的。当然味道还是一样好啦。
    催奶曲奇 Lactation Cookies     亚麻籽粉 3大匙 Flaxseed meal, 3 tbsp   水 6大匙 Water, 6 tbsp       黄油 227克 Butter, 227 g (8 oz)   糖 1杯 Sugar, 1 cup   蛋黄 4个 Egg yolks, 4   香草精 1小匙 Vinilla extract, 1 tsp       面粉 2杯 Flour, 2 cup   酿酒酵母 6大匙 Brewer&amp;rsquo;s yeast, 6 tbsp   盐 1小匙 Salt, 1 tsp   小苏打 1小匙 Baking soda, 1 tsp       燕麦片 2+1/2杯 Rolled oats, 2+1/2 cup   巧克力豆 1杯 Chocolate chips, 1 cup      烤箱预热350度华氏（175度摄氏）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抹茶琥珀山核桃 Matcha Candied Pecans</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/27/matcha-candied-pecans/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/27/matcha-candied-pecans/</guid>
      <description>说到德州的特产，山核桃算是一种了吧。每年秋天山核桃上市， 超市里散装的山核桃个大饱满又干净，很能激起人的购买欲。 于是我感恩节那会做了山核桃派， 一种很美式的家常甜点。可惜美国人的甜点实在是太甜。 我一般用美国方子会直接减三分之一糖量， 但这次用的的America&amp;rsquo;s Test Kitchen的GF山核桃派方子竟然还是甜到不行。 虽然山核桃本身是一种很健康也很好吃的坚果，但毕竟吃太多糖和碳水对健康并不是很好， 所以我也就没有再尝试其他的甜点方子。那么剩下的生山核桃怎么办呢？
琥珀桃仁！
我的这个方子基本上借鉴了田园的琥珀核桃方子， 加上我自己的一些小小的调整。这方子的好处是先用水煮山核桃裹糖浆，然后用烤箱烤酥， 从而省去了传统的油炸步骤，既健康又不容易失败。成品非常香脆！
    抹茶琥珀山核桃 Matcha Candied Pecans     山核桃 半磅（大概2杯） Pecans 0.5 lb (2 cups)   糖 60克 Sugar 60 g   盐 1/4 小匙 Salt 1/4 tsp   水 半杯 Water 1/2 cup   抹茶粉 1 小匙 Matcha power 1 tsp      预热烤箱：300华氏度。大烤盘垫烘焙纸（或者铝箔纸）备用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提拉米苏 Tiramisu</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/01/tiramisu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/01/tiramisu/</guid>
      <description>今天愚人节，天气很不稳定。上午还挺温暖的有二十几度（摄氏），下午就狂风大作， 气温骤降十几度。偏偏今天又刚好是复活节，老公天天去游泳的健身房今天不开门。 他吃了闭门羹之后打电话给家里的我提议一起出门去室外跑步。 我接电话当时刚好在准备做提拉米苏的材料，搅拌机（stand mixer）已经拿出来架好了， 咖啡机里咖啡也煮上了。想着提拉米苏步骤也不麻烦，竟然一是冲动答应了出门跑步的建议。 果然冲动没有好结果，外面狂风大作，阴冷异常， 家里附近平时很热闹的小公园里竟然也只见到零零散散的两三人遛狗骑车。 我俩在风中半跑半走了近一小时，又冷又累，发誓下次出门跑步一定要三思慎重。
外面吃了好久西北风，回到家里一下子觉得温暖异常，竟然不太适应。 本来想偷个懒下次再做提拉米苏的，看到装备都已经摆出来了，咖啡也已经煮好， 新买的漂亮单人份甜点杯也刚好寄到，一咬牙还是决定今天吃完晚饭就开做。 当然并不是今天就能吃上，因为做完后要至少冷藏6小时才能开吃的。 就让蚂蚁人老公明天当他午餐后的甜点好了。
方子来自America&amp;rsquo;s Test Kitchen。我减了1/4糖，并且把原来方子里的6大匙朗姆酒减到2大匙。 其实家里没有朗姆酒了，我用的是以前做黑森林蛋糕时买的樱桃酒代替的。
   提拉米苏 Tiramisu     蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 1/3杯 Sugar 1/3 cup   盐 1小撮 Salt 1 pinch   马士卡彭芝士 1磅 Mascarpone cheese 1 lb   鲜奶油 1/2杯 Heavy whipping cream 1/2 cup   朗姆酒（或其他烈酒）2大匙 Rum 2 tbsp   黑咖啡 1又2/3杯 Black coffee 1+2/3 cup   速溶意式咖啡粉 1大匙 Instant espresso powder 1 tbsp   手指饼干 200克 Lady fingers 200 g   可可粉 适量 Dutch-processed coca      咖啡液：煮黑咖啡，把速溶意式咖啡粉和1大匙朗姆酒倒入热咖啡，拌匀，放凉。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
