<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>海鲜 Seafood on A Hugo website</title>
    <link>/categories/%E6%B5%B7%E9%B2%9C-seafood/</link>
    <description>Recent content in 海鲜 Seafood on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E6%B5%B7%E9%B2%9C-seafood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>海鲜意大利面 Linguine Allo Scoglio</title>
      <link>/cooking/linguine-allo-scoglio/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/linguine-allo-scoglio/</guid>
      <description>偶然看了个ATK在Youtube上的视频，突然对海鲜面的向往一发不可收拾，特别是里面的蛤蜊和淡菜都看起来好好吃的样子。特殊时期，先不管素食了，打算尽快试做一下。做完后回来放图。
（第二天：已经吃上了，感叹我对一口吃的有多执着。我平时不碰海鲜的公公婆婆也吃得很开心，很值得了。）
   海鲜意大利面 Linguine Allo Scoglio     蛤蜊 1磅 Little neck clams 1 lb   淡菜 1磅 Mussels 1 lb   大虾 1磅 Shrimp, 21-25 per lb, 1 lb   鱿鱼（身体） 0.5磅 Squid, tubes, 1/2 lb   意面 1磅 Linguine 1 lb       橄榄油 1/4杯 Extra virgin olive oil, 1/4 cup   罐装去皮整番茄 1.75磅 Canned peeled whole tomato, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤味噌银鳕鱼 Miso Marinated Chilean Sea Bass</title>
      <link>/cooking/miso-marinated-chilean-sea-bass/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/miso-marinated-chilean-sea-bass/</guid>
      <description>前一阵跟妈妈视频的时候她建议给阿多尝试一下银鳕鱼，说表弟家的宝宝就很爱吃这个， 有营养又容易消化。刚好这周Whole Foods银鳕鱼特价，就买来做一下。 其实银鳕鱼富含脂肪，又有淡淡的天然甜味，随便怎么做都很好吃的， 比如我妈妈的经典做法就是撒点咸菜清蒸一下。这次我想做一点不一样的， 就用一个日式做法好了。甜味噌口味，有着层次丰富的酱香，和鱼很搭，一点都不腥。
方子来源于Masa的书《到Masa家学幸福料理》里烤西京渍鳕鱼一篇。 不过我个人觉得方子里味噌的用量有误，300克味噌配4片鱼？感觉会咸死。 所以我借鉴了他的Youtube视频后调整了味噌的用，减到60克，感觉咸度刚合适。
这个方子的特点是腌制的时候先把鳕鱼用厨房纸包住， 再把用清酒味淋稀释了的味噌腌料涂抹在厨房纸外侧。 这样做最大的好处就是不会有大块的味噌残留在鱼上，于是就省了在烤鱼之前费力把味噌擦干净的步骤。 同时，这样也很省味噌，而且留有味噌腌料的厨房纸用完还可以冷冻起来， 留着再腌一两次，鱼或者鸡肉都可以。
   烤味噌银鳕鱼 Miso Marinated Chilean Sea Bass     银鳕鱼 1.5磅 Chilean sea bass 1.5 lb   白味噌 60克 White miso 60 g   日式清酒 2大匙 Sake 2 tbsp   味淋 3大匙 Mirin 3 tbsp      银鳕鱼去鱼鳞，分成大小相似的4~6块。把鱼用一点盐先揽一下，大概半小时左右。
 我这次分了5块。其中1块是肚子一边的肉，比较薄， 只有1英寸，约2.5厘米。其他4块比较厚，大概有2英寸，约5厘米。 我处理鱼的时候才发现美国店卖的银鳕鱼全是鱼鳞。试了一下，发现用刀刮不掉， 我只好用手一片一片把鱼鳞拽下来扔掉，花了大半个小时，成了做这道菜最费力的工序。 下次一定要让超市店员代劳去鱼鳞！    在一个小碗里，用清酒味淋把味噌调稀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>葱姜蟹饼 Crab Cakes with Scallion and Ginger</title>
      <link>/cooking/crab-cakes-with-scallion-and-ginger/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/crab-cakes-with-scallion-and-ginger/</guid>
      <description>上海人吃饭总是以海鲜为最高级的，所以我爸爸妈妈来之后家里饭桌上总是鱼虾不断。 当然还有一个原因是他们牙齿都不太好了，吃不了太硬的东西，吃鱼虾不费牙。 中式的菜我妈妈都已经做的很好吃了，所以我周末有空露一手的时候会选她没做过的西餐给他们尝尝。 刚好Costco有罐装的冷藏蟹肉卖，我就买一罐来做个蟹饼好了。
蟹饼是西式菜，应该是巴尔的摩那边的最有名，毕竟靠海原材料新鲜。 强去开会的时候吃过说很实在，里面都是的一块一块的蟹肉很好吃。可惜我没亲自去尝过那边的。 当然好一点的西餐厅都会有蟹饼，可以我吃过的就没有（比我做的）好吃的， 不是蟹肉太碎都是一丝一丝的，就是蛋黄酱味太重蟹味不明显。
我做蟹饼的方子来自于America&amp;rsquo;s Test Kitchen。方子为了突出蟹肉的鲜甜， 粘合剂没有用蛋黄酱，而是很巧妙地用了虾蓉。这样即保持整体很浓的海鲜味， 又不会有其他味道很重的材料来喧宾夺主。原方子调味的部分用了洋葱，西芹，柠檬汁和Old Bay seasoning。 我这次想西菜中做，做成中式的调味，所以用了葱姜和米醋。
   葱姜蟹饼 Crab Cakes with Scallion and Ginger     蟹肉 1磅 Crab meat 1 lb   牛奶 1杯 Milk 1 cup   面衣 Bread Crumbs   日式面包糠 1又1/2杯 Panko bread crumbs 1 + 1/2 cup   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   佐料 Herb and Seasoning   葱 2根，约4大匙 Scallion, minced, 4 tbsp   姜 1大块，约2大匙 Ginger, minced, 2 tbsp   蒜 1瓣 Garlic, 1 clove   盐 3/4小匙 Salt, 3/4 tsp   白胡椒 1/8小匙 White pepper powder, 1/8 tsp   虾仁 120克 Shrimp, 120 g   米醋 1大匙 Rice vineger, 1 tbsp   牛奶 1/4 杯 Milk 1/4 cup      浸泡蟹肉：为了给蟹肉去腥，用1杯牛奶浸泡蟹肉，在冰箱里放30分钟。如果用的新鲜蟹肉可以跳过这一步。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>汆烫虾仁 Boiled Shrimp</title>
      <link>/cooking/boiled-shrimp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/boiled-shrimp/</guid>
      <description>又一道阁主的博客的上看来的菜， 几乎是我做过的最简单快速的虾仁菜了！ 甚至比我以前常做的烤虾更简单， 还不用花时间预热烤箱。 像很多上海菜一样，这道菜要主要是吃原料的，只要虾的质量好，几乎不可能失手。 简单的葱姜加豉油的口味，很能突出虾仁天然的鲜甜。作为宴客菜也很有面子。 我这次用的野生阿根廷红虾，挺大个的每磅16～20只的大小。当然，只要是虾仁都成， 我个人觉得用大一点的虾仁会比较漂亮，也不太容易把虾仁汆老了。
    汆烫虾仁 Boiled Shrimp     虾仁 1磅 Shrimp 1 lb   盐 1/4小匙 Salt, 1/4 tsp   淀粉 1小匙 Corn starch, 1 tsp   酱油 2大匙 Soy sauce, 2 tbsp   糖 1小匙 Sugar, 1 tsp   葱 2大匙 Green onion, 2 tbsp   姜 2小匙 Ginger, 2 tsp   植物油 2大匙 Vegetable oil, 2 tbsp   香油 1/2大匙 Seasame oil, 1/2 tbsp      虾仁去壳开背去掉肠泥。如果买现成处理好虾仁（deveined shrimp）可以省略这一步。 放入盐和淀粉抓匀，冷藏腌制半小时到一小时。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清蒸鱼 Steamed Tilapia</title>
      <link>/cooking/steamed-tilapia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/steamed-tilapia/</guid>
      <description>盼星星盼月亮，家附近的中国超市终于开张了！这家超市离家里才7分钟， 还在强上下班的必经之路上，真是大大提高了我们的生活质量。 强说他终于可以像徐天一样下班提一条鱼回家了，哈哈，上海好女婿。
在超市里买一条活鱼，回家蒸一下就能开饭，味道很鲜美。 蒸鱼的方法我是从阁主的蒸鱼文章里学习的， 虽然快速简单，但还是有些要点要注意才能蒸得好吃。 当然，我还是偷懒地简化了其中的一些步骤。
    清蒸鱼 Steamed Tilapia     美洲鲫鱼 1.5磅左右 Tilapia about 1.5 lb   葱 足量 Green onion, a lot   姜 足量 Ginger, a lot   盐 适量 Salt   黄酒 1 大匙 Chinese cooking wine, 1 tbsp   酱油 4 大匙 Soy sauce, 4 tbsp   糖 2 小匙 Sugar, 2 tsp   油 3～4 大匙 Vegetable oil, 3~4 tbsp      鱼洗净擦干，里外抹薄薄一层盐，腌15分钟左右。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我家的海鲜饭 Paella, My Version</title>
      <link>/cooking/paella-my-version/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/paella-my-version/</guid>
      <description>这篇的题目我特地写了“我家的”海鲜饭，而不是西班牙海鲜饭，其实完全是因为心虚。 这次做的海鲜饭既没放藏红花也没放西班牙香肠（chorizo），实在不好意思说是“西班牙”海鲜饭。 当然啦，其实据我的西班牙友人说，他们正宗的西班牙Paella是不放海鲜的， 只放兔肉和鸡肉。说实话这个我也很疑惑，因为我当年去西班牙旅游的时候， 在巴塞罗那和瓦伦西亚都点过Paella，记得都是有海鲜的。莫非我吃的是游客特供版本？ 反正味道都还挺不错的。 总之友人给的正宗Paella菜谱在此， 以后要是买到兔肉可以尝试做一下。不过没有Paelle专用的大平底锅可能是一个问题。
我这次做的海鲜饭完全是就地取材，冰箱里有啥用啥，没有的就用相近的食材替代。 我觉得海鲜饭必备的材料荤的是综合海鲜和鸡腿肉，调味用的是洋葱，蒜，和番茄的组合， 也就是经典的西班牙风味香料组合（sofrito），当然还要用到米饭。 我先来点评一下我这次用的原材料。
  综合海鲜，这次家里刚好有在Costco冷冻柜里买的一大袋，内容包括虾仁，鱿鱼圈， 小鲜贝（bay scallop），和淡菜（青口）。 其实要是没有综合海鲜的话纯用虾仁也是可以的。
  鸡腿肉用的带皮带骨的。因为做海鲜饭的时候，海鲜其实是最后加的（否则容易煮老）， 而鸡腿是和饭同煮的，所以饭的鲜味主要由鸡腿提供。用带骨的鸡腿鲜味更浓， 而且鸡肉不容易煮老。
  家里没洋葱了，用了红葱头代替。
  番茄用的罐头番茄。其实据说罐头番茄都是在番茄当季的时候罐装的， 反而番茄味比较浓郁，比在冬天用暖房里出来的新鲜番茄味道更好。
  追求正宗的话米饭因该用西班牙种植的米饭，成品应该会有蓬松的口感。 我比较偷懒，用的家里的锦字牌白米，煮完后比较粘糯的。
  蔬菜我用的瓶装的烤红甜椒和冷冻青豆，口感颜色都不错。都是Trader Joe&amp;rsquo;s买的。
  为了配合西餐的主题，油我都用的橄榄油。
      我家的海鲜饭 Paella, My Version     综合海鲜 1磅 Mixed seafood 1 lb   带骨鸡腿肉 2个 Chicken thign, bone-in, 2   白米 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鱼丸和贡丸 Fish Ball and Pork Ball</title>
      <link>/cooking/fish-ball-and-pork-ball/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/fish-ball-and-pork-ball/</guid>
      <description>自从上次做了山药肉丸子， 最近我好像和丸子干上了，陆续做了鱼丸和贡丸。
这两种丸子都只要水煮成型，不需要油炸，所以制作更简单快速。 更妙的是它们需要的材料更纯粹，基本只用到鱼肉和猪肉本身，加上很基本的调味料。 丸子成品Q弹多汁，纯靠鱼肉和猪肉里的蛋白质加冰水搅打来达成口感， 完全不用放鸡蛋，淀粉，或着面粉来做粘合剂。 一如既往地，搅打鱼肉馅或者猪肉馅的工作交给多功能粉碎机（food processor）就好。 我以前的文章里可能叫它厨师机，但我指的其实是这种粉碎机。 当然机器本身除了粉碎的刀片，还有切丝切片的刀片，和塑料的搅拌刀片。 搅打肉馅主要用的就是塑料的搅拌刀片啦。
 鱼丸 方子和做法参考小苹的文章。 第一次做我严格按照她的做法，真的买了两条活鱼Tilapia，每条让店里片下两侧鱼片， 回家自己用菜刀慢慢刮的鱼蓉。真的是很费功夫啊！ 刮了一个多小时两条鱼一共四个鱼片才刮出一小碗鱼蓉，手酸到快要断掉了。 加了好多冰水也就总共做了十三四个鱼丸，当然口感无敌好吃就对了。 下次再尝试的话应该就不会用这么低效率的方法了。 应该会直接去Costco买去了皮的Tilapia鱼片来做，到时候看看口感比活鱼差多少咯。 以下方子是我下次大批量做会用的，先摆在这里，以后做完可能再调整一下。
11/19/18 Update:   今天用冷藏了快两周的Tilapia鱼片做了鱼丸，没有手工刮鱼蓉， 从头到尾用的Food processer。 口感基本上和用活鱼做的差不多。
  加了葱花的鱼丸也很美味，还可以进一步去腥。
     鱼丸 Fish Balls     罗非鱼鱼片（去皮）1.5磅 （约680克） Tilapia fillet 1.5 lb (680 g)   盐 1又1/4小匙 Salt 1+1/4 tsp   姜末 1小匙 Ginger, ground 1tsp   冰水 Ice water      冷冻：鱼片用刀切成小小块，均匀地铺在金属烤盘上放入冰箱冷冻室冻到比较硬。 多功能粉碎机金属的粉碎刀头和塑料的搅拌刀头也一起放入冷冻室降温。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>煎扇贝 Pan-Seared Scallops</title>
      <link>/cooking/pan-seared-scallops/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/pan-seared-scallops/</guid>
      <description>来美国之前，在外面饭店里吃的扇贝都是装在半个扇贝壳里， 除了圆圆的扇柱肉还有红红的扇贝黄，贝肉下面还会垫粉丝， 味道一般都是中式的蒜蓉或者豆豉。来了美国之后，发现美国的也有扇贝卖， 不过只有扇柱肉，没有黄，也没有壳。西式的做法一般就是用黄油煎， 如果材料新鲜的话，简简单单就很好吃。这次老公在central market买到的U-10的大扇贝， 就是每磅10个的大小，算是非常非常大的了。更难能可贵的是，这次的扇贝是热气的， 没有事先冻过，十分新鲜，基本没有腥味，煎出来口感鲜甜。
方子用的Cook&amp;rsquo;s Illustrated的All-time Best Recipes，用的植物油和黄油一起煎 （全用黄油容易焦），一共煎3分钟就好。我把预处理的用盐腌制的步骤换成了用盐水泡， 更方便掌握腌制的时间，入味更均匀，即使是大个的扇贝也不会里面太淡。
    煎扇贝 Pan-Seared Scallops     扇贝 1磅 Sea scallops 1 lb   植物油 2大匙 Vegetable oil 2 tbsp   黄油 1大匙 Butter 1 tbsp   黑胡椒碎 少许 Black pepper       腌料 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 Water 2 cup      处理扇贝：扇贝用水略冲干净。检查一下，如果圆柱形的扇柱肉侧面连着一小块突出来的小肌肉的话， 就把小肌肉摘下扔掉。这个是扇贝的闭合肌，因为经常运动，很硬不好嚼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>单面煎大比目鱼配青柠酱油 Pan-Seared Halibut with Lime Ponzu Sauce</title>
      <link>/cooking/pan-seared-halibut-with-lime-ponzu-sauce/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/pan-seared-halibut-with-lime-ponzu-sauce/</guid>
      <description>我发现一般西餐的名字都巨长，恨不得把材料口味做法全都写出来，十分直白。 比如今天这道煎鱼，材料是贵森森的大比目鱼Halibut，口味是日式偏泰式的ponzu， 做法是现代（装逼）的单面煎鱼法。
先说材料。老公在我前几天出差的时候去了高级超市central market。在我的电话授权之下， 买了正在促销的高级海鲜两种：Halibut和U-10大扇贝。 两种海鲜虽然打完折还都卖每磅二十几块，但都质量上乘，是热气的没有事先冻过，十分难得。 这篇先来讲做鱼，下一篇讲做扇贝。
好材料当然吃原味就很好，不过配上适合的酱汁更能出彩。 想到上次在超贵日料Uchi吃到的ponzu味的生鱼， 又刚好手边庄祖宜的书《简单丰盛美好》里有煎鱼配这个酱汁，于是就来试一试。 我之前只知道ponzu汁是柠檬汁混酱油，想不到配料还有醋。在酱油1:醋1:柠檬汁1的比例下， 竟然也没有特别酸，反而又鲜又清爽。
单面煎鱼也是在庄祖宜的以前的书（《厨房里的人类学家》？）里看到的，说的是一种新的煎鱼法。 一般的西式煎鱼用的都是厚的鱼排，1 inch (2.5 cm)或者更厚的。 传统的方法是皮面入锅先煎2分钟，然后翻面再煎1～2分钟。 单面煎鱼顾名思义就是不翻面，煎2～3分钟后，或者关火加盖焖一会儿， 或者倾斜锅子用汤匙把锅子里的油反复浇淋鱼面，这样做出鱼肉更嫩更多汁， 皮面又保持金黄焦脆。
    煎大比目鱼配青柠酱油 Pan-Seared Halibut with Lime Ponzu Sauce     大比目鱼 1.5磅 Halibut 1.5 lb   油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   黑胡椒碎 少许 Black pepper       腌料 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 Water 2 cup       青柠酱油 Lime ponzu sauce   酱油 4大匙 Soy sauce 4 tbsp   米醋 4大匙 Rice vinegar 4 tbsp   青柠 1个 (汁和皮屑都要) Lime 1, juice and zest   橄榄油 1大匙 Olive oil 1 tbsp   红葱头碎 1大匙 Shallot, minced 1 tbsp   葱花 1大匙 Green onion, minced 1 tbsp   糖 1小匙 Sugar 1 tsp   干辣椒碎 1小撮 Red chili pepper flake 1 pinch      腌鱼：鱼排横切4块。 以前用把盐撒在鱼表面的方法腌鱼，经常因为鱼肉太厚，时间太短盐进不去， 使得鱼的盐味太淡了。这次用西式料理常用的brine盐水腌渍法，把1大匙盐溶解在2杯水中， 把鱼排没进去，在盐水里腌30分钟。鱼取出盐水后用厨房纸擦干就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贵州酸汤鱼 Guizhou Tomato Fish Soup</title>
      <link>/cooking/guizhou-tomato-fish-soup/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/guizhou-tomato-fish-soup/</guid>
      <description>好吃的贵州酸汤鱼的诀窍就是：市售汤料包！
据说正宗的贵州酸汤鱼要发酵番茄做汤底，还要加贵州当地特有的木姜子油。 我早几年的时候曾经试过自己发酵番茄，结果番茄在米汤水（还是酒？）里摆了几天， 最后发霉扔掉了。
去年和老公回贵州探亲的时候，表姐给准备了这个刘胡子牌的酸汤鱼汤料包让我们带走尝尝。 一试惊为天人！就是在贵州的餐馆里吃到的酸汤鱼味。 其实贵州的亲戚们现在也没有再从发酵番茄弄起了，都用这个现成的汤料，超级方便， 大大解放了劳动力。今年老公回国的时候又让他带回来几袋汤料囤着。
有了汤料做起酸汤鱼来就很简单啦。鱼的话只要是河鱼就好， 在美国的话常见的美国鲫鱼（Tilapia）或者鲶鱼（Cat fish）都很好。 鱼片不要切太薄，大概1cm厚的片就好，否则容易煮老。 我通常喜欢加番茄同煮，最好用番茄味浓的品种。如果不是夏天番茄当季的时候， 用Pearl Tomato最好，就是比圣女果大一点点，比牛番茄小很多的品种。 这种番茄准备起来也很方便，对切就好，不用去蒂。 其他配菜我试过粉丝，藕片，这次用的是腐竹， 总之凡是放在火锅里的容易吸汤汁的配菜都很好吃。
   贵州酸汤鱼 Guizhou Tomato Fish Soup     美国鲫鱼 1磅 Tilapia 1 lb   番茄 1磅 Pearl Tomato 1 lb   刘胡子牌酸汤鱼汤料包 80克 Guizhou tomato fish soup base (see pic) 80 g   玉米淀粉 1 小匙 Corn starch 1 tsp   盐 Salt   白胡椒粉 White pepper powder   可选蔬菜 Vegetable (optional)   粉丝 Mung bean noodle (thin)   藕片 Lotus root, slice   腐竹       材料准备：鱼切1cm厚片。拌入适量盐，白胡椒粉，玉米淀粉，腌15分钟。 番茄对半切开。腐竹泡温水2小时，泡软后切2厘米长段。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海鲜焗烤饭 Seafood Gratin Rice</title>
      <link>/cooking/seafood-gratin-rice/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/seafood-gratin-rice/</guid>
      <description>今天继续Masa老师的菜谱，海鲜焗烤饭。 这个是比较西式的料理，或者更准确的说应该是算是和风洋食吧。 用到了经典西式酱料，包括白酱（奶酱）和红酱（番茄酱），还有pizza芝士用来焗烤， 最后用Masa的秘方面包屑提供脆脆口感。 不过毕竟用到了米饭（还是隔夜饭），很对中国胃，连平时并不太喜欢西餐的小强同学也很能接受。 我们两人晚上围着这个烤碗，干掉一大半海鲜饭。
步骤略复杂，因为要先做白酱，再做红酱，处理海鲜并炒熟，再把各个材料组装起来， 最后还要送入烤箱两次。我本着能懒则懒的原则，用的市售红酱和处理好的冷冻综合海鲜 （都购于Trader Joe&amp;rsquo;s超市）。 不过成品还是非常好吃啦：白酱和米饭有着湿润绵密， 番茄酱又很提海鲜的鲜甜，焗烤芝士浓郁但又完全不腻， Masa的秘密材料面包屑酥酥脆脆，提供了多一层的口感。
我这次自己做了白酱，一下做了很大量，用掉1/4，剩下的分了3份装密封袋压成薄片片， 冷冻起来以后再用，应该做意大利面或者其他的焗烤饭都会很合适的。
 先来说说白酱的材料和做法
   白酱 White sauce     牛奶 800毫升 Milk 800 ml   （全麦）面粉 80克 (Whole wheat) flour 80 g   黄油 80克 Butter 80 g   盐 一小撮 Salt, a small pinch      中火在奶锅里融化黄油，加入过筛的面粉，用（手动）打蛋器搅拌，把黄油和面粉混合均匀。 差不多等黄油面糊开始冒泡泡，略等一会儿，关火。
  倒入冷牛奶，用打蛋器搅拌，把黄油面糊溶解在牛奶中。确认全部溶解后，开中火， 一直用打蛋器不停搅拌。注意奶酱在加热的时候很容易粘锅底的，所以要一直搅拌， 锅子边角也要搅到。等奶酱变得有一定稠度，开始冒泡泡，就说明煮好了，可以关火了。
  煮好的白酱可以马上用在料理里面，也可以稍微放凉，平铺放密封袋冷冻保存。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤虾 Roasted Shrimp</title>
      <link>/cooking/roasted-shrimp/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/roasted-shrimp/</guid>
      <description>最近有点忙，上周其实还是做了菜，但没得空写下来，不好不好，争取下不为例。
这周Central Market的大虾搞特价，我老公去买菜的时候也顺手提了一磅虾回来。 这虾超级大，每磅12-15只，而且很新鲜，所以我就做了拿手的烤虾。 这道菜最合适用个大带壳的虾了：个大就肉厚，带壳可以保护虾肉，不容易烤的太干。 当然最重要的是要先泡盐水(brine)， 这是西式料理里让瘦肉啊海鲜啊的材料鲜嫩多汁的秘诀。 这个烤虾我做了很多次，够快够家常，准备时间一共十来分钟（泡盐水的半小时不算的话）。 宴客也很合适，可以提前把虾入味准备好， 最后烤箱里烤(broil)几分钟就能上桌，不会为了炒菜而招呼不到客人， 而且新鲜出炉的大虾色香味俱全，很上得台面。
方子来自Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志2013年1/2月。建议第一次严格照方子做， 等有经验后腌料的部分可以自由发挥。就是油别放太少。我这里其实已经比原方子减了1大匙的油了， 不建议再减。这个腌料的配方是很经典的蒜蓉烤虾，很中式（虽然是西式杂志里的）， 里面的孜然尤其妙，非常提味。其实西式的海鲜方子喜欢放一点点干辣椒碎吊海鲜的鲜， 并吃不出辣味，所以老美很多吃不了辣的也能接受。对了，我还用过这个方子烤龙虾尾， 也很赞的。
    烤虾 Roasted (Broiled) Shrimp     无头带壳大虾 1磅 Shrimp (with shell, 16-20 per pound) 1 lb       盐水 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 (约450ml) Water 2 cup       腌料 Marinade   植物油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   香油 2小匙 Sesame oil 2 tsp   蒜末 2小匙 Garlic, minced 2 tsp   葱末 2小匙 Green onion, minced 2 tsp   姜末 1小匙 Ginger, minced 1 tsp   孜然 1小匙 Cumin seed 1 tsp   干辣椒碎 1／2小匙 Red pepper flakes 1/2 tsp      用厨房剪刀把虾开背，去小刀（paring knife）刀尖把肠泥挑出来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低温味噌三文鱼 Sous Vide Miso Salmon</title>
      <link>/cooking/sous-vide-miso-salmon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/sous-vide-miso-salmon/</guid>
      <description>低温烹调现在好像很流行，就是把食物腌入味后放在保鲜袋里抽真空， 浸入低温（低于100度）的水里煮几十分钟到几个小时就可以了。 有些食物像是牛排猪排鸡排啥的在水里煮完在平底锅里子大火煎上色会更好吃。
今天玩了可以做低温烹调的新玩具，一个会发热的棒子，插上电放在一锅水里可以保持水恒温。 刚好冰箱冷冻室里有腌好了味噌的三文鱼，在室温里解冻了一阵，就开始做啦。 低温烹调真的是非常简单，很适合懒人。因为水温恒定，不容易失败。成品鲜嫩多汁，非常美味。
以下是食谱。
    味噌腌汁 Miso Marinade     白味噌 1/2杯 White miso 1/2 cup   糖 1/4杯 （即4大匙，我实际用了3大匙） Sugar 1/4 cup   清酒3大匙 Sake 3 tbsp   味啉3大匙 Mirin 3 tbsp      三文鱼腌汁方子来自Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志，这些配1.5～2磅三文鱼的量。我用了1.5磅鱼，横切成4块鱼排。把所有腌汁材料调匀，涂在鱼上面， 冷藏腌入味，最好腌1～3天。
  低温烹调：水温50摄氏度（122华氏度），煮40分钟。
  小心把鱼从袋子里倒入盘子里，擦掉表面的味噌，否则不擦的话味噌受热容易焦掉。平底锅放一点点油，大火热到冒烟，鱼皮面朝下放入锅里，大火煎二十秒，鱼皮上色就可以出锅啦。
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
