<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>调料 Sauce on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/categories/%E8%B0%83%E6%96%99-sauce/</link>
    <description>Recent content in 调料 Sauce on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/categories/%E8%B0%83%E6%96%99-sauce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>蒜香面包 Garlic Bread</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/garlic-bread/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/garlic-bread/</guid>
      <description>照片先欠着，下次补。。。
这一篇其实是不是关于怎么制作面包的，而是关于怎么调蒜香面包上的蒜香黄油酱料。 这个酱料可以用在任何现成的面包上，我用的超市里买的全麦切片面包，表面上薄薄地抹一层，再把抹了黄油的那面朝上，放进烤箱用华氏425度烤6分钟左右，香香脆脆超级好吃！
   蒜香黄油酱 Garlic Butter Ingredients     黄油 8大匙 Butter, 8 tbsp   蒜 5瓣 Garlic，5 cloves   蒜粉 1小匙 Garlic powder, 1 tsp   水 1小匙 Water, 1 tsp   盐 1/2小匙 Salt, 1/2 tsp   干香草 适量 (可选) Dry herb (scallion, chive, parsley, etc) optional      取4大匙黄油放在一个小碗里，微波炉加热到融化，大概一分钟左右。
  蒜瓣用研磨板擦末，放入融化的黄油中，拌匀，再进微波炉高火加热一分钟。
  另取一个小碗，放入蒜粉和水，搅拌均匀。把加热过的蒜末黄油混合入倒入这个小碗。再加入盐和干香草。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红葱头酥 Crispy Shallots</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/crispy-shallots/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/crispy-shallots/</guid>
      <description>最近做了两次这个红葱头酥，全家老少都爱吃，特别是阿多喜欢用这个拌米饭，很快就吃完了。 炸葱酥的油也超香的，可以放冰箱里留着，炒菜或者凉拌都很好吃。 照片是第一次做的时候拍的，稍微有点太焦了，第二次做的时候很好得控制了最后的火候和时间， 达到了诱人的金黄色。
这个其实和上海葱油拌面熬的葱油差不多是一个意思，就是把葱换成红葱头。 方子来自我很喜欢的做菜Youtuber Helen Rennie，她的视频在这里。 我基本是照着她的方子做的，就是减了一点盐量。 成品的红葱头酥咸淡合适，可以拌饭，也可以空口当零食吃（所以吃得更快了）。 红葱头我用的比较大的那种，因为我是从Trader Joe&amp;rsquo;s买的，按个算钱，当然挑大个的买。
   红葱头酥 Crispy Shallots     红葱头 4个 Shallots 4   盐 1/2小匙 Salt, 1/2 tsb   植物油 1.5杯 Vegetable oil 1.5 cups      红葱头去皮，竖起来，用蔬菜切片器（Mandoline）把它切成2毫米厚的片，放在一个碗里。 因为红葱头是像洋葱一样一层一层的结构，所以切片器切出来的其实是一个个的小圈圈。 这一步要用切片器而不是菜刀，才能保证切出来的大小厚薄一致。注意切片器很锋利， 所以切到还剩最后一点点的时候就不要，否则很容易切伤手（我第一次切的时候手指就被切出一个口子， 第二次就学聪明了。）
  把盐撒在碗里，和红葱头拌均匀，放半小时到一小时让盐入味。然后用厨房纸把渗出的水擦干。
  取一个小奶锅，放入红葱头和植物油。这里植物油的量其实比较随意的，只要没过红葱头就可以了。 先开中小火慢慢地把红葱头的香味熬出来，油滚后熬15～30分钟，这步不太需要人看着，期间满屋飘香。 准备一个干净的玻璃碗一会儿放葱油，在碗里放一个金属筛子。
  转中大火把红葱头炸脆，这步需要人看着，因为金黄和焦掉的区别可以就在一瞬间。 而且最好不时用筷子搅一下，让红葱头受热均匀。一旦颜色金黄立即关火， 并且把马上红葱头和油倒入放了金属筛子的玻璃碗中，把油沥出在。
  红葱头酥放入另一个容器中，放凉以后再盖盖子。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万用酱汁 All Purpose Marinade and Grilling Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/all-purpose-marinade-and-grilling-sauce/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/all-purpose-marinade-and-grilling-sauce/</guid>
      <description>今天强做了一回烧烤大师，烤了很完美的汉堡和牛排。除了大肉以外， 他还烤了蔬菜，像是蘑菇，洋葱，甜椒和玉米，都有浓缩的食材本味，又很多汁鲜嫩。 我的贡献？在烤蔬菜上我推荐他用了我常用的万用酱汁，用来腌蘑菇， 以及烧烤的时候涂在蔬菜串串上，结果都十分成功哈。
我的万用酱汁方子来源Hele Rennie 的视频，我在原方子的基础上继续偷懒做了减法。 我平时就配好酱汁放在塑料尖头酱汁瓶子里，腌肉腌鸡翅的时候， 只要用这个酱汁加上盐或者干的粉状调料(spice rub)就是腌汁，超级快速好用。
   万用酱汁 All Purpose Marinade and Grilling Sauce     酱油 15克 Soy sauce 15 g   法式芥末酱 15克 Dijon mustard 15 g   石榴糖蜜 15克 Pomegranate molasse 15 g   植物油 115克 Vegetable oil 115 g   蒜粉 1小匙 Garlic powder 1 tsp     所有材料放入酱汁瓶，用前摇匀即可。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日式酱油膏 Japanese Soy Reduction</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/japanese-soy-reduction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/japanese-soy-reduction/</guid>
      <description>新年第一篇，来点简单实用的菜谱。恩，确切的说不是一道菜，而是一种用途广泛的调料。 用途基本像酱油一样，什么菜煮淡了都可以浇上一点提味。但它的味道比酱油丰富的多， 有酱香，微甜，有很浓的海鲜味，还有隐约的酸味。我发现它和牛油果特别搭， 所以最近吃了好多次牛油果吐司当早饭。
方子是我很喜欢的一个youtuber， Helen Rennie在她的视频里提到的。材料都是很经典的日式料理的酱料，像是清酒，味淋，海带，柴鱼片啥的。 成品可以装在塑料的挤酱汁的瓶子（Squeeze bottle）里，大概酱汁有9～10oz左右。放冰箱可以用很久。
   日式酱油膏 Japanese Soy Reduction     日式干海带 5克 Kombu 5 g   干香菇 1个 Dry shiitake mushroom 1   酱油 340克 Soy sauce 340 g   清酒 157克 Sake 157 g   味淋 65克 Mirin 65 g   水 80克 Water 80 g   糖 75克 Sugar 75 g   柴鱼片 10克 Binito flakes 10 g      除了柴鱼片以外的所有材料放入小奶锅中。先室温放1小时，泡发海带和香菇，溶解砂糖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自制贵州花溪辣椒油 Homemade Chili Oil</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/homemade-chili-oil/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/homemade-chili-oil/</guid>
      <description>最近写了很多贵州菜呀，我不愧是贵州媳妇。
公公婆婆去年来看我们的时候带来一大袋子干花溪辣椒。这种辣椒是贵州当地的特产， 只出产于贵阳附近一个叫花溪的地方（这个地方除了辣椒有名，好像牛肉粉也挺有名的， 就是放好多花椒，我觉得有点呛）。花溪辣椒并不太辣，但非常香。 据说著名的留学生女神老干妈家的辣酱用的就是这种辣椒，所以香味才特别销魂。 公公婆婆回去的时候干辣椒还剩一大半。他们叮嘱过辣椒得早点吃完，否则放隔年会生虫。 我虽然平时也喜辣，但一般炒菜爆香放几个干辣椒最多了，还经常忘记放， 大半袋子消耗得十分缓慢。某一天突然灵光乍现，对了，做成红油！
自从开始自制红油，我们再也没买过老干妈。 红油用途广泛，吃饺子的时候在蘸料里放一点，吃面条的时候在面汤里放一点， 做凉拌菜的时候也能随意放。这里放一点，那里放一点，很快一瓶就见底了。 我才做了一两次红油（当然每次量都比较大，规模效应嘛），去年的干辣椒就统统用完了。 现在红油已经成为我家的必备调料，冰箱里什么时候没有红油了，我们都觉得没有安全感。 好在老公年初回国的时候积极补货，又带来了一大袋新的花溪辣椒。 于是我又继续做了红油。
方子主要来自庄祖宜的红油方子， 也从小高姐油泼辣子方子里汲取了灵感。 因为我家红油消耗很快，我喜欢一次做大量一点，可以吃的久一点。 这个方子大概能做2cup果酱瓶两瓶半的量。
    花溪辣椒红油 Chili Oil     干花溪辣椒碎 1.5杯 Dried Huaxi red hot pepper, ground 1.5 cup   熟白芝麻 1/2杯 Roasted white sesame seed, 1/2 cup   植物油 4杯 Vegetable oil, 4 cup   葱 3根 Green onion, 3 stalk   蒜 3瓣 Garlic, 3 clove   姜 6片 Ginger, 6 slice   盐 1小撮 Salk, 1 pinch   干花椒粒 1大匙 Sichuan pepper, 1 tbsp   镇江香醋 2大匙 Vinegar, 2 tbsp       其他可选干香料 Other spice, optional   八角 3个 Star anise, 3   桂皮 1/2根 Cinnamon, 1/2   丁香 2粒 Clove, 2   香叶 1片 Bay leaf, 1   草果 1个    小茴香 1小匙       磨碎干辣椒：用厨师机（food processer），大概开1分钟左右。 磨碎后的干辣椒和白芝麻放在一个大碗里备用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
