<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>综合海鲜 Mixed Seafood on A Hugo website</title>
    <link>/tags/%E7%BB%BC%E5%90%88%E6%B5%B7%E9%B2%9C-mixed-seafood/</link>
    <description>Recent content in 综合海鲜 Mixed Seafood on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%BB%BC%E5%90%88%E6%B5%B7%E9%B2%9C-mixed-seafood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我家的海鲜饭 Paella, My Version</title>
      <link>/cooking/paella-my-version/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/paella-my-version/</guid>
      <description>这篇的题目我特地写了“我家的”海鲜饭，而不是西班牙海鲜饭，其实完全是因为心虚。 这次做的海鲜饭既没放藏红花也没放西班牙香肠（chorizo），实在不好意思说是“西班牙”海鲜饭。 当然啦，其实据我的西班牙友人说，他们正宗的西班牙Paella是不放海鲜的， 只放兔肉和鸡肉。说实话这个我也很疑惑，因为我当年去西班牙旅游的时候， 在巴塞罗那和瓦伦西亚都点过Paella，记得都是有海鲜的。莫非我吃的是游客特供版本？ 反正味道都还挺不错的。 总之友人给的正宗Paella菜谱在此， 以后要是买到兔肉可以尝试做一下。不过没有Paelle专用的大平底锅可能是一个问题。
我这次做的海鲜饭完全是就地取材，冰箱里有啥用啥，没有的就用相近的食材替代。 我觉得海鲜饭必备的材料荤的是综合海鲜和鸡腿肉，调味用的是洋葱，蒜，和番茄的组合， 也就是经典的西班牙风味香料组合（sofrito），当然还要用到米饭。 我先来点评一下我这次用的原材料。
  综合海鲜，这次家里刚好有在Costco冷冻柜里买的一大袋，内容包括虾仁，鱿鱼圈， 小鲜贝（bay scallop），和淡菜（青口）。 其实要是没有综合海鲜的话纯用虾仁也是可以的。
  鸡腿肉用的带皮带骨的。因为做海鲜饭的时候，海鲜其实是最后加的（否则容易煮老）， 而鸡腿是和饭同煮的，所以饭的鲜味主要由鸡腿提供。用带骨的鸡腿鲜味更浓， 而且鸡肉不容易煮老。
  家里没洋葱了，用了红葱头代替。
  番茄用的罐头番茄。其实据说罐头番茄都是在番茄当季的时候罐装的， 反而番茄味比较浓郁，比在冬天用暖房里出来的新鲜番茄味道更好。
  追求正宗的话米饭因该用西班牙种植的米饭，成品应该会有蓬松的口感。 我比较偷懒，用的家里的锦字牌白米，煮完后比较粘糯的。
  蔬菜我用的瓶装的烤红甜椒和冷冻青豆，口感颜色都不错。都是Trader Joe&amp;rsquo;s买的。
  为了配合西餐的主题，油我都用的橄榄油。
      我家的海鲜饭 Paella, My Version     综合海鲜 1磅 Mixed seafood 1 lb   带骨鸡腿肉 2个 Chicken thign, bone-in, 2   白米 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海鲜焗烤饭 Seafood Gratin Rice</title>
      <link>/cooking/seafood-gratin-rice/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/seafood-gratin-rice/</guid>
      <description>今天继续Masa老师的菜谱，海鲜焗烤饭。 这个是比较西式的料理，或者更准确的说应该是算是和风洋食吧。 用到了经典西式酱料，包括白酱（奶酱）和红酱（番茄酱），还有pizza芝士用来焗烤， 最后用Masa的秘方面包屑提供脆脆口感。 不过毕竟用到了米饭（还是隔夜饭），很对中国胃，连平时并不太喜欢西餐的小强同学也很能接受。 我们两人晚上围着这个烤碗，干掉一大半海鲜饭。
步骤略复杂，因为要先做白酱，再做红酱，处理海鲜并炒熟，再把各个材料组装起来， 最后还要送入烤箱两次。我本着能懒则懒的原则，用的市售红酱和处理好的冷冻综合海鲜 （都购于Trader Joe&amp;rsquo;s超市）。 不过成品还是非常好吃啦：白酱和米饭有着湿润绵密， 番茄酱又很提海鲜的鲜甜，焗烤芝士浓郁但又完全不腻， Masa的秘密材料面包屑酥酥脆脆，提供了多一层的口感。
我这次自己做了白酱，一下做了很大量，用掉1/4，剩下的分了3份装密封袋压成薄片片， 冷冻起来以后再用，应该做意大利面或者其他的焗烤饭都会很合适的。
 先来说说白酱的材料和做法
   白酱 White sauce     牛奶 800毫升 Milk 800 ml   （全麦）面粉 80克 (Whole wheat) flour 80 g   黄油 80克 Butter 80 g   盐 一小撮 Salt, a small pinch      中火在奶锅里融化黄油，加入过筛的面粉，用（手动）打蛋器搅拌，把黄油和面粉混合均匀。 差不多等黄油面糊开始冒泡泡，略等一会儿，关火。
  倒入冷牛奶，用打蛋器搅拌，把黄油面糊溶解在牛奶中。确认全部溶解后，开中火， 一直用打蛋器不停搅拌。注意奶酱在加热的时候很容易粘锅底的，所以要一直搅拌， 锅子边角也要搅到。等奶酱变得有一定稠度，开始冒泡泡，就说明煮好了，可以关火了。
  煮好的白酱可以马上用在料理里面，也可以稍微放凉，平铺放密封袋冷冻保存。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
