<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daikon 白萝卜 on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/daikon-%E7%99%BD%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link>
    <description>Recent content in Daikon 白萝卜 on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/daikon-%E7%99%BD%E8%90%9D%E5%8D%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>油封鸭白萝卜汤 Sous Vide Duck Leg and Daikon Soup</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/19/sous-vide-duck-leg-and-dikon-soup/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/19/sous-vide-duck-leg-and-dikon-soup/</guid>
      <description>我因为甲状腺的结节长太大，终于在上周四做了右半边的甲状腺切除手术。索性上天保佑，医生技术精妙，目前恢复得很不错。 妈妈说手术以后恢复期要多喝汤，所以我给自己做两道汤，一道是鲈鱼豆瓣汤，还有一道是鸭子白萝卜汤，今天就来说说后面这道。
这个博客之前有油封鸭的食谱，是用烤箱低温去做的，因为需要额外的鸭油，其实并不是很方便。然后其实鸭子本身的油就挺多，我之前在YouTube上看到一个方子用Sous Vide来做油封鸭不需要任何额外的鸭油。我自己做了很多次了，非常简单，做出来效果也很好。 本来Sous Vide好以后嘛，平底锅里稍微煎一下把皮煎脆就可以直接吃了。这次刚好有已经封好了鸭子，突然想做一个鸭汤，所以就试一下可以拿来直接煮鸭汤，也非常方便美味。
听说Sous Vide的部分，主料当然是鸭腿。做法也特别简单，就是适量盐腌一下（我用的Kosher Salt）。用盐的量可以比平时腌肉稍微多一点点。再每只鸭腿配上一片香叶，然后真空机封上就行。 一般做油封鸭的话，我会把腌制的步骤放的久一点，比如说可以在冰箱里腌制三天甚至一周都行。 腌制完以后Sous Vide 155华氏度，36个小时。 的确是耗时比较久，但好在省力不用照看，也还挺方便。
好了，说完鸭子的部分再来说一说这个鸭子汤的做法。我现在发现了把汤煮白的诀窍了，不管是 鱼汤是鸭子汤都是一个道理。首先把荤菜比如说鱼或者鸭子皮面朝下，开大火放一点油把它煎上色。然后同时旁边要煮一锅热水，等把肉煎上色以后直接把热水到锅里，开大火煮个5分钟，这样汤就会变得很白。然后再开小火放其他配料再煮一会儿，最后放盐就好。我这次配料放的白萝卜片，去皮切薄片，然后还在滚水里煮过几分钟去涩味。给我鸭子本来就是熟的，所以小火只煮了5分钟就。
基本没有再放什么其他的配料了。鸭子上肉眼可见的油其实在煮汤之前已经剥下来炒其他的菜了，但是整道汤还是非常的奶白，然后油味也还是挺香浓的，但是完全不腻。白萝卜也非常入味。下次的话可以再放点酸萝卜，让整体的层次更加丰富。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酸甜脆萝卜 Crispy Sweet Daikon</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/10/14/crispy-stweet-daikon/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/10/14/crispy-stweet-daikon/</guid>
      <description>图片以后补。
小阿多口味有点像奶奶，喜欢脆脆的味道浓的东西，比如奶奶腌的各种酸菜酸萝卜， 还有各种（不太辣）的辣酱。。。 我自己比较能接受的酸萝卜只有韩式那种甜甜脆脆的白萝卜， 所以就找了很喜欢的做菜Youtuber田园阿姨的菜谱，做了这道甜脆版的腌萝卜。 这个其实算是个凉菜，很清爽的，配味道浓的肉类都特别搭。 腌到位的话完全没有萝卜的涩味，单吃也很好，小阿多经常能吃不少。
方子很简单，一磅左右白萝卜切成小手指大小的条状，先放盐揽出水逼掉， 再放入调好的酸甜腌汁，在冰箱里放个一两天就成了。我先后试过白萝卜和樱桃萝卜， 切条或者切一厘米见方的小块都很好。 我还试过胡萝卜，因为比较硬，所以切了很小的小丁，虽然也能入味， 但是成品还是太硬了不太推荐。
   酸甜脆萝卜材料 Crispy Stweet Daikon Ingredients     白萝卜或樱桃萝卜 1磅 Daikon or radish, 1 lb   盐 1小匙 Salt 1 tsp   糖 3大匙 Sugar 3 tbsp   白醋 2.5大匙 Vinegar 2.5 tbsp   莱姆或柠檬 半个 Lime, half      白萝卜去皮，切成小手指大小的条或者切一厘米见方的小块，放入一个干净的碗里。
  碗里加盐，和萝卜抓匀，揽半小时后用食用水把盐洗掉，把萝卜沥干， 再转到一个有盖子的干净容器里。
  容器里加入糖，醋，和莱姆汁，拌匀，放入冰箱一两天就腌好了。 如果腌汁不能没过所有萝卜的话要时常翻一下，保证所有萝卜都能入味。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
