<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>酱料 Sauce on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E9%85%B1%E6%96%99-sauce/</link>
    <description>Recent content in 酱料 Sauce on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E9%85%B1%E6%96%99-sauce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>万用酱汁 All Purpose Marinade and Grilling Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/all-purpose-marinade-and-grilling-sauce/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/all-purpose-marinade-and-grilling-sauce/</guid>
      <description>今天强做了一回烧烤大师，烤了很完美的汉堡和牛排。除了大肉以外， 他还烤了蔬菜，像是蘑菇，洋葱，甜椒和玉米，都有浓缩的食材本味，又很多汁鲜嫩。 我的贡献？在烤蔬菜上我推荐他用了我常用的万用酱汁，用来腌蘑菇， 以及烧烤的时候涂在蔬菜串串上，结果都十分成功哈。
我的万用酱汁方子来源Hele Rennie 的视频，我在原方子的基础上继续偷懒做了减法。 我平时就配好酱汁放在塑料尖头酱汁瓶子里，腌肉腌鸡翅的时候， 只要用这个酱汁加上盐或者干的粉状调料(spice rub)就是腌汁，超级快速好用。
   万用酱汁 All Purpose Marinade and Grilling Sauce     酱油 15克 Soy sauce 15 g   法式芥末酱 15克 Dijon mustard 15 g   石榴糖蜜 15克 Pomegranate molasse 15 g   植物油 115克 Vegetable oil 115 g   蒜粉 1小匙 Garlic powder 1 tsp     所有材料放入酱汁瓶，用前摇匀即可。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>单面煎大比目鱼配青柠酱油 Pan-Seared Halibut with Lime Ponzu Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/pan-seared-halibut-with-lime-ponzu-sauce/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/pan-seared-halibut-with-lime-ponzu-sauce/</guid>
      <description>我发现一般西餐的名字都巨长，恨不得把材料口味做法全都写出来，十分直白。 比如今天这道煎鱼，材料是贵森森的大比目鱼Halibut，口味是日式偏泰式的ponzu， 做法是现代（装逼）的单面煎鱼法。
先说材料。老公在我前几天出差的时候去了高级超市central market。在我的电话授权之下， 买了正在促销的高级海鲜两种：Halibut和U-10大扇贝。 两种海鲜虽然打完折还都卖每磅二十几块，但都质量上乘，是热气的没有事先冻过，十分难得。 这篇先来讲做鱼，下一篇讲做扇贝。
好材料当然吃原味就很好，不过配上适合的酱汁更能出彩。 想到上次在超贵日料Uchi吃到的ponzu味的生鱼， 又刚好手边庄祖宜的书《简单丰盛美好》里有煎鱼配这个酱汁，于是就来试一试。 我之前只知道ponzu汁是柠檬汁混酱油，想不到配料还有醋。在酱油1:醋1:柠檬汁1的比例下， 竟然也没有特别酸，反而又鲜又清爽。
单面煎鱼也是在庄祖宜的以前的书（《厨房里的人类学家》？）里看到的，说的是一种新的煎鱼法。 一般的西式煎鱼用的都是厚的鱼排，1 inch (2.5 cm)或者更厚的。 传统的方法是皮面入锅先煎2分钟，然后翻面再煎1～2分钟。 单面煎鱼顾名思义就是不翻面，煎2～3分钟后，或者关火加盖焖一会儿， 或者倾斜锅子用汤匙把锅子里的油反复浇淋鱼面，这样做出鱼肉更嫩更多汁， 皮面又保持金黄焦脆。
    煎大比目鱼配青柠酱油 Pan-Seared Halibut with Lime Ponzu Sauce     大比目鱼 1.5磅 Halibut 1.5 lb   油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   黑胡椒碎 少许 Black pepper       腌料 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 Water 2 cup       青柠酱油 Lime ponzu sauce   酱油 4大匙 Soy sauce 4 tbsp   米醋 4大匙 Rice vinegar 4 tbsp   青柠 1个 (汁和皮屑都要) Lime 1, juice and zest   橄榄油 1大匙 Olive oil 1 tbsp   红葱头碎 1大匙 Shallot, minced 1 tbsp   葱花 1大匙 Green onion, minced 1 tbsp   糖 1小匙 Sugar 1 tsp   干辣椒碎 1小撮 Red chili pepper flake 1 pinch      腌鱼：鱼排横切4块。 以前用把盐撒在鱼表面的方法腌鱼，经常因为鱼肉太厚，时间太短盐进不去， 使得鱼的盐味太淡了。这次用西式料理常用的brine盐水腌渍法，把1大匙盐溶解在2杯水中， 把鱼排没进去，在盐水里腌30分钟。鱼取出盐水后用厨房纸擦干就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海鲜焗烤饭 Seafood Gratin Rice</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/seafood-gratin-rice/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/seafood-gratin-rice/</guid>
      <description>今天继续Masa老师的菜谱，海鲜焗烤饭。 这个是比较西式的料理，或者更准确的说应该是算是和风洋食吧。 用到了经典西式酱料，包括白酱（奶酱）和红酱（番茄酱），还有pizza芝士用来焗烤， 最后用Masa的秘方面包屑提供脆脆口感。 不过毕竟用到了米饭（还是隔夜饭），很对中国胃，连平时并不太喜欢西餐的小强同学也很能接受。 我们两人晚上围着这个烤碗，干掉一大半海鲜饭。
步骤略复杂，因为要先做白酱，再做红酱，处理海鲜并炒熟，再把各个材料组装起来， 最后还要送入烤箱两次。我本着能懒则懒的原则，用的市售红酱和处理好的冷冻综合海鲜 （都购于Trader Joe&amp;rsquo;s超市）。 不过成品还是非常好吃啦：白酱和米饭有着湿润绵密， 番茄酱又很提海鲜的鲜甜，焗烤芝士浓郁但又完全不腻， Masa的秘密材料面包屑酥酥脆脆，提供了多一层的口感。
我这次自己做了白酱，一下做了很大量，用掉1/4，剩下的分了3份装密封袋压成薄片片， 冷冻起来以后再用，应该做意大利面或者其他的焗烤饭都会很合适的。
 先来说说白酱的材料和做法
   白酱 White sauce     牛奶 800毫升 Milk 800 ml   （全麦）面粉 80克 (Whole wheat) flour 80 g   黄油 80克 Butter 80 g   盐 一小撮 Salt, a small pinch      中火在奶锅里融化黄油，加入过筛的面粉，用（手动）打蛋器搅拌，把黄油和面粉混合均匀。 差不多等黄油面糊开始冒泡泡，略等一会儿，关火。
  倒入冷牛奶，用打蛋器搅拌，把黄油面糊溶解在牛奶中。确认全部溶解后，开中火， 一直用打蛋器不停搅拌。注意奶酱在加热的时候很容易粘锅底的，所以要一直搅拌， 锅子边角也要搅到。等奶酱变得有一定稠度，开始冒泡泡，就说明煮好了，可以关火了。
  煮好的白酱可以马上用在料理里面，也可以稍微放凉，平铺放密封袋冷冻保存。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
