<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/</link>
    <description>Recent content on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CS221 Artificial Intelligence, Notes on Logic (Week 9)</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2025/06/01/cs221-artificial-intelligence-notes-on-logic-week-9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2025/06/01/cs221-artificial-intelligence-notes-on-logic-week-9/</guid>
      <description>Propositional Logic  Models Knowledge base Inference Rules  Soundness and completeness  Propositional Modus Ponens Propositional Resolution  Conjunctive normal form (CNF) Proof by Resolution   First-order Logic  First-order Modus Ponens     High level summaries
 State-based models: search problems, MDPs, games  Applications: route finding, game playing, etc Terms: states, actions, costs  Variable-based models: CSPs, Bayesian networks  Applications: scheduling, tracking, medical diagnosis, etc Terms: variables, factors  Logic-based models: propositional logic, first-order logic  Applications: theorem proving, verification, etc Terms: logical formulas, inference rules Problems with logic:  Deterministic, cannot handle uncertainty Rule-based, does not allow to learn from data     Propositional Logic  Propositional symbols (atomic formulas): \(A, B, C\)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CS221 Artificial Intelligence, Notes on Variables (Week 6-8)</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2025/05/24/cs221-artificial-intelligence-notes-on-variables-week-6-8/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2025/05/24/cs221-artificial-intelligence-notes-on-variables-week-6-8/</guid>
      <description>Constraint Satisfaction Problems (CSPs)  Factor Graphs Exact Backtracking Search  Backtracking search algorithm for CSPs Dynamic ordering Arc consistency  Approximate Search  Beam search Local search   Markov Networks  Gibbs Sampling  Bayesian Networks  Hidden Markov Model  Forward Backward Particle Filtering  Smoothing Expectation Maximization (EM) Algorithm  A more general version of the EM algorithm      Difference between state-based vs variable-based search problems: order</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CS221 Artificial Intelligence, Notes on States (Week 3-5)</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2025/05/04/cs221-notes/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2025/05/04/cs221-notes/</guid>
      <description>Week 3. Search  Tree Search  Model a search problem Tree search algorithms  Dynamic Programming Graph Search  Uniform cost search (UCS) A*   Week 4. Markov Decision Processes  Markov Decision Processes (offline)  Model an MDP Policy Evaluation (on-policy) Value Iteration (off-policy)  Reinforcement Learning (online)  Model-based methods (off-policy) Model-free Monte Carlo (on-policy) SARSA (on-policy) Q-learning (off-policy) Epsilon-greedy Function appxomation   Week 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海菜饭 Shanghai Bok Choy Rice</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2025/01/01/shanghai-bok-choy-rice/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2025/01/01/shanghai-bok-choy-rice/</guid>
      <description>新年第一天来快速写一写今天做的菜饭。
话说我们前两天去了新开的上海馆子吃生煎小笼，偶然发现里面的菜饭也很不错，两个小朋友竟然赏脸吃了很多。里面用的广式香肠油油亮亮的，青菜清甜的味道有进到饭里，但同时看起来菜碧绿碧绿的，没有焖很久菜叶发黄的情况。仔细一看里面有些切得很小颗焖黄的菜梆子。这就对了嘛。我猜他们一定是把菜梆子和菜叶子分开，菜梆子的部分和米饭一起煮，菜叶子的部分等米饭煮熟再最后放进去的。 今天刚好材料齐全，我就来尝试一下这个做法。结果当然是很成功的啦。
材料很简单，就是3杯白米（是电饭煲自带的量杯），1磅左右的青菜，100克左右的香肠，再加一点点姜末。
  处理青菜：菜叶和菜梆分开， 洗净后分别切小粒。我这步偷懒用的粉碎机，成品也不错，就是菜碎一点。
  青菜断生：锅里放一点油和姜末，用高火快速炒一下给青菜断生。需要菜叶和菜梆分开炒。
  处理香肠：香肠切片。如果是广式香肠的话需要先蒸20分钟再切。我家里广式香肠用完了，我这次用的日本的烟熏味小香肠，可以直接用。
  电饭煲煮饭：电饭煲里放入3杯白米，菜梆和香肠，再加适量盐（1/4小匙左右）。因为菜会出水，所以加水加到2.75杯的刻度就好。开一般的煮饭程序煮饭。
  搅拌：饭煮完后打开电饭煲拌匀一下，再加入菜叶，拌匀，用保温程序保温10分钟，就可以吃啦。 记得如果小朋友不喜欢吃菜的话，可以在放菜叶之前把饭乘一点出来直接给他们吃，因为菜梆子都煮烂了，只有微微黄色，和饭拌匀以后颜色不太明显。也算是一个骗小朋友多吃蔬菜的方法。我家两人今天都还挺接受这个菜梆版的菜饭的。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圣诞糖霜曲奇 Christmas Sugar Cookies</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2024/12/26/christmas-sugar-cookies/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2024/12/26/christmas-sugar-cookies/</guid>
      <description>已经是2024年的尾巴了，才赶紧写今年第一篇文章。孩子们慢慢长大了，但事情却是一点没少。
最近放寒假学校关门，圣诞假期的那几天更是无处可去，于是给两个小朋友约了一些play dates。 我想着装饰曲奇可以作为play dates的娱乐活动之一，再加上我家的小朋友们都很喜欢看我做烘培还喜欢给我打下手 （主要是因为可以用到会旋转的机器像是搅拌机粉碎机啥的；郁闷的是他俩经常对做出的成品没啥兴趣），我就想着这次做做看糖霜装饰的黄油曲奇。
我之前做冰箱切片的曲奇或者曲奇枪的那种曲奇比较熟悉，还没怎么做过擀一大片用cookie cutter切的曲奇，也没怎么做过糖霜，所以临时搜了些方子。曲奇的方子用的是我喜欢的American&amp;rsquo;s Test Kitchen的方子，有Youtube视频，讲解的非常详细，所以我第一次做就还挺成功的。这个方子本身够简单，基本上一个food processor（多功能粉碎/搅拌机）就能解决，黄油也不需要额外室温回温，特别方便。 视频里糖霜的部分是royal icing，需要用到生蛋白。我想着生鸡蛋可能有细菌风险， 就另找了一个vegan royal icing的方子，用的鹰嘴豆水（aquafaba）代替的生蛋白，打发得很好很成功。
第一张图片里的饼干是我画的，第二张是某个play date的成果，大部分是孩子们画的。大家都玩得都很开心呢。
   材料 Ingredients     黄油曲奇 Butter Cookies   鸡蛋 1个 Egg, 1   香草精 1小匙 Vanilla extract, 1 tsp   盐 3/4小匙 Salt, 3/4 tsp   中筋面粉 2.5杯 All-purpose flour, 2.5 cups   泡打粉 1/4小匙 Baking powder, 1/4 tsp   小苏打 1/4小匙 Baking soda, 1/4 tsp   白砂糖 1杯 Sugar, 1 cup   黄油 16大匙 Butter, 16 tbps   纯素糖霜 Vegan Royal Icing   鹰嘴豆水 2大匙 Aquafaba, 2 tbsp   塔塔粉 1/4小匙 Cream of Tartar, 1/4 tsp   糖粉 2杯 Confectioners Sugar, 2 cups   柠檬汁 1大匙 Lemon Juice, 1 tbsp    黄油曲奇步骤</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油封鸭白萝卜汤 Sous Vide Duck Leg and Daikon Soup</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/19/sous-vide-duck-leg-and-dikon-soup/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/19/sous-vide-duck-leg-and-dikon-soup/</guid>
      <description>我因为甲状腺的结节长太大，终于在上周四做了右半边的甲状腺切除手术。索性上天保佑，医生技术精妙，目前恢复得很不错。 妈妈说手术以后恢复期要多喝汤，所以我给自己做两道汤，一道是鲈鱼豆瓣汤，还有一道是鸭子白萝卜汤，今天就来说说后面这道。
这个博客之前有油封鸭的食谱，是用烤箱低温去做的，因为需要额外的鸭油，其实并不是很方便。然后其实鸭子本身的油就挺多，我之前在YouTube上看到一个方子用Sous Vide来做油封鸭不需要任何额外的鸭油。我自己做了很多次了，非常简单，做出来效果也很好。 本来Sous Vide好以后嘛，平底锅里稍微煎一下把皮煎脆就可以直接吃了。这次刚好有已经封好了鸭子，突然想做一个鸭汤，所以就试一下可以拿来直接煮鸭汤，也非常方便美味。
听说Sous Vide的部分，主料当然是鸭腿。做法也特别简单，就是适量盐腌一下（我用的Kosher Salt）。用盐的量可以比平时腌肉稍微多一点点。再每只鸭腿配上一片香叶，然后真空机封上就行。 一般做油封鸭的话，我会把腌制的步骤放的久一点，比如说可以在冰箱里腌制三天甚至一周都行。 腌制完以后Sous Vide 155华氏度，36个小时。 的确是耗时比较久，但好在省力不用照看，也还挺方便。
好了，说完鸭子的部分再来说一说这个鸭子汤的做法。我现在发现了把汤煮白的诀窍了，不管是 鱼汤是鸭子汤都是一个道理。首先把荤菜比如说鱼或者鸭子皮面朝下，开大火放一点油把它煎上色。然后同时旁边要煮一锅热水，等把肉煎上色以后直接把热水到锅里，开大火煮个5分钟，这样汤就会变得很白。然后再开小火放其他配料再煮一会儿，最后放盐就好。我这次配料放的白萝卜片，去皮切薄片，然后还在滚水里煮过几分钟去涩味。给我鸭子本来就是熟的，所以小火只煮了5分钟就。
基本没有再放什么其他的配料了。鸭子上肉眼可见的油其实在煮汤之前已经剥下来炒其他的菜了，但是整道汤还是非常的奶白，然后油味也还是挺香浓的，但是完全不腻。白萝卜也非常入味。下次的话可以再放点酸萝卜，让整体的层次更加丰富。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韩式烤牛小排 Sous Vide Korean BBQ Short Ribs</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/18/sous-vide-korean-bbq-short-ribs/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/18/sous-vide-korean-bbq-short-ribs/</guid>
      <description>自从小阿多查出EOE开始治疗以后，吃东西慢慢有所改善。不过可能是之前EOE食管发炎不好吞咽的心理阴影，他还是不太吃肉，鸡肉猪肉啥的都不喜欢。目前唯一爱吃的只有Costco的热狗香肠，还有这道甜甜的韩式牛仔骨。最近阿强说了牛仔骨可以经常做，反正吃现煮的牛肉比吃香肠这种腌制食品要有营养一些，我觉得说的很对，所以最近做这道菜越加频繁了。另外，家里另外的一个更小的小小孩也很爱吃知道菜。
做法非常简单，无非就是先放料腌制，然后烤一烤，但是如果直接烤的话，经常肉会太硬小朋友咬不动，所以我基本上都是用Sous Vide来做。 去年入手的Sous Vide烤箱非常好用，完全不像传统Sous Vide棒子还需要一大缸水。这个 烤箱有蒸汽盒，恒温的控温也很精确，所以制作上只需要像传统烤箱一样直接放入进去就好，烤八九个小时，甚至是一两天都没问题。
食谱过于简单，是我都不需要列表格了，材料就是牛小排（Beef short ribs），需要韩式切的那种，1厘米左右薄的大片，带骨头的。 我们经常在Sam&amp;rsquo;s Club买，油花均匀质量很好。 腌料就是韩国的那种大罐的液体腌烤肉的料，然后还需要一点点盐，我用的Kosher Salt。 菜谱基本上没有定量，就是每片牛肉的一面稍微撒一点盐（不要两面都撒否则太咸），然后再撒上一定量的腌料。我一般都会用真空袋，比如说一个袋子里放三大片牛肉，这样刚好全家吃一顿量还挺合适的。腌料的量要保证所有肉的两面都能沾到足够的料就行。
真空袋封上以后可以在冰箱里放过夜，或者如果不急着做的话也可以放个两三天让肉入个味，然后就可以拿到Sous Vide里去烤了，应该是165华氏度烤8个小时。
8个小时以后拿出来可以直接用，也可以冷冻起来，冻上个几天几周或者几个月都行，要吃的时候再165度Sous Vide一下下解冻，然后就可以开始下一步操作。
烤完以后袋子里会有挺多汤汁的，逼出来拿去拌饭拌面甚至炒个其他菜都很美味。 牛肉的话把它擦干，然后在一般烤箱里broil一下会让肉的颜色看起来更漂亮，也更干省一点。Broil时间不长，第一面3分钟第二面2分钟即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抹茶杏仁粉布朗尼 Matcha Almond Brownie</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/11/21/matcha-almond-brownie/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/11/21/matcha-almond-brownie/</guid>
      <description>我之前素食吃到贫血，已经放弃了，想尝试Keto但又畏难，所幸低碳还不那么极端，比较容易坚持， 吃了几个月终于把我的A1C从前糖尿病的边缘拉回来一点点。 最近发现迪迪小朋友吃杏仁和蛋白都不过敏的，于是大喜，开始重操烘焙旧业。
偶然在网上看到一个特别棒的keto brownie方子， 用的杏仁粉，椰子油和赤藓糖醇，感觉还是比较健康，做了两次，自己感觉很喜欢。 最近阿多有几次说想吃已经断货的某款日本出的抹茶Brownie饼饼，我于是打算小改一下方子， 把这个做成抹茶口味的，然后还加了巧克力豆豆增加口感。
   抹茶杏仁粉布朗尼材料 Matcha Almond Brownie Ingredients     杏仁粉 1杯加3大匙 Almond flour 1 cup + 3 tbsp   抹茶粉 1大匙 Matcha powder 1 tbsp   泡打粉 1小匙 Baking powder 1 tsp   鸡蛋 2个 Eggs 2   赤藓糖醇 1/3杯 Erythritol 1/3 cup   椰子油，融化 1/3杯 Coconut oil, melted, 1/3 cup   盐，一小撮 Salt, a small pinch   巧克力豆，1/4杯 Chocolate chips, 1/4 cup      烤箱预热华氏350度。8英寸乘8英寸烤盘垫上烘培纸。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慢炖芦笋 Braised Asparagus</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/08/08/braised-asparagus/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/08/08/braised-asparagus/</guid>
      <description>小阿迪最近口味越来越重了！而且嘴巴也越来越挑了。 这道慢炖芦笋曾经是他最喜欢的菜，一顿能吃7-8根，对于各种调味也来者不拒， 柠檬的，蚝油的，都喜欢。现在他一定要味道浓的，看见颜色清淡的就不吃， 非要在他面前加了浓口味的酱，像是costco卖的日式烧烤酱的，才会赏脸吃几根。 不过妈妈说阿迪最近很喜欢吃红烧鱼，果然是有海边长大的外婆基因的小崽崽，哈哈！
和上一篇的羽衣甘蓝一样，这道慢炖芦笋方子也来自最近的Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志， 配料也很简单，口味方面可以翻很多花样。 把原方子里的柠檬皮和柠檬汁换成蚝油就是中式的口味，换成日式烧烤酱就是日式口味，等等等等。
唯一一点就是给芦笋削皮比较麻烦，平时我们大人吃芦笋都是迭去根直接煎的，可简单了， 但像阿迪这种没牙的小宝宝吃不了那种脆口的，所以这个慢炖的做法就很合适了，软而有型， 适合切小段让宝宝自己抓着吃。
   慢炖芦笋材料 Braised Asparagus Ingredients     芦笋 1磅 Asparagus, 1 lb   鸡汤 1杯 Chicken stock 1 cup   植物油 2大匙 Vegetable oil 2 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   可选材料 Optional Ingredients   柠檬皮屑 1/4小匙 Lemon zest 1/4 tsp   柠檬汁 1小匙 Lemon juice 1 tsp   葱末 2小匙 Green onion, minced, 2 tsp      芦笋迭去老根，用削皮刀削掉下面3/4的皮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤羽衣甘蓝 Roasted Kale</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/08/08/roasted-kale/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/08/08/roasted-kale/</guid>
      <description>好久没更新博客，草长得好高了，好容易爸爸妈妈来了我终于可以放松一下了， 现在正无所事事地坐在芝加哥22层的旅馆房间里，打算刚好可以写一些新文。 这一篇来写一写一种做“草”很好吃的方式。 我最近吃低碳饮食（是的我这个伪尼姑已经开荤了。。。）， 除了吃生菜叶子沙拉，其实做熟的菜也能做得很好吃， 比如这个口感介于Kale chip和清炒之间的烤箱菜。 这个方子来自最近的Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志，配料很简单， 还可以继续精简到很只有羽衣甘蓝，油，盐，和大蒜粉。 我觉得原配方盐量有点多，减一点盐比较合适。
   烤羽衣甘蓝材料 Roasted Kale Ingredients     羽衣甘蓝 1磅 Kale, 1 lb   植物油 2大匙 Vegetable oil 2 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   蒜末 2小匙 Garlic, minced, 2 tsp   可选材料 Optional Ingredients   柠檬皮屑 1小匙 Lemon zest 1 tsp   辣椒面 1/4小匙 Red pepper flake 1/4 tsp      烤箱里烤架放到中上层位置，预热华氏400度（摄氏205度）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使蛋糕&#43;香草蛋奶“酒” Angle Food Cake and Virgin Vanilla Egg Nog</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/02/26/angle-food-cake-and-virgin-vanilla-egg-nog/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/02/26/angle-food-cake-and-virgin-vanilla-egg-nog/</guid>
      <description>为了让挑嘴的小阿多能多吃点蛋黄，我现在每周给他做蛋奶“酒”， 每天早上当甜牛奶喝。他还算能接受这种丝滑没有蛋黄渣渣的口感， 每天几乎能喝下一个蛋黄。蛋奶酒其实是西方的圣诞传统饮料， 正统的做法是要加香料和酒的，但因为是给小朋友喝的，自然省略了这些， 香气就是加的香草精，所以口味上其实就是液体布丁的样子。 做蛋奶“酒”只需要蛋黄，剩下的蛋白就做了天使蛋糕，虽然我吃素不吃鸡蛋， 但阿强和爷爷都很喜欢。
另外也写点小宝宝吃东西的情况。 迪迪小朋友差不多八个半月，今天第一次尝试了finger food， 是切成大人小手指粗的蒸胡萝卜。蒸了二十分钟，是大人用手指能捏碎的软度。 他自己抓起来啃还挺高兴的。
   天使蛋糕材料 Angle Food Cake Ingredients     蛋白6个 Egg white 6   塔塔粉 1/2小匙 Cream of Tartar 1/2 tsp   水 2大匙 Water 2 tbsp   糖 80克 Sugar 80 g   面粉 60克 Wheat flour 60 g   杏仁粉 30克 Almond flour 30 g   可选材料 Optional ingredients   椰子香精 1小匙 Coconut extract 1 tsp      烤箱预热华氏330度（摄氏165度）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯素巧克力纸杯蛋糕 Vegan Chocolate Cupcakes</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/01/01/vegan-chocolate-cupcakes/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/01/01/vegan-chocolate-cupcakes/</guid>
      <description>新年第一天来点甜蜜的。
话说我已经恢复吃纯素一个多月了，三餐翻花样还是挺容易的， 就是甜点大多用到鸡蛋黄油啥的，不太有很好吃的纯素选择。 上个月我生日的时候，本来找到一家家附近的做纯素烘焙店想订一个蛋糕， 超级贵不说，在我生日那天店还休息。 因为我不想吃隔夜蛋糕，所以还是决定自己动手丰衣足食了。
以我很有限的一些纯素烘焙经验，基本上靠谱的烘培原料的纯素代替有这些：
  黄油替代品：椰子油，要refined的那种，就是没有椰子味道的，不要virgin的，椰子味道会太冲，除非本来就要做椰子风味的点心。当然椰子油基本上全是的saturated fat，很不健康啦，平时不要吃太多比较好。
  蛋白替代品：如果要打发蛋白的话，用鹰嘴豆水(Aquafaba)和塔塔粉(Cream of Tartar)是最好的，除了打发时间比蛋白略长，打发出来的成品和打发蛋白非常像， 可以让蛋糕蓬松。鹰嘴豆水就是罐头鹰嘴豆里豆子泡着的水，以前我都是直接扔掉的，想不到真是好东西， 其实可以冷冻在冰格里存起来。
  鲜奶油(Heavy whipping cream)替代品：重椰子奶油(Coconut whipping cream, or heavy coconut cream)。有些超市有铁罐装的重椰子奶油卖的，找不到的话也可以买铁罐装的椰奶(coconut cream)，打开在冰箱里静置一晚上，用勺子轻轻撇上层奶油来用。
  这个纯素巧克力纸杯蛋糕的食谱来自ATK的素食书&amp;ldquo;Vegan for Everybody&amp;rdquo;，这本书内容非常好， 特别是第一章，讲了很多常用食材的素食替代品。因为我是第一次做这个蛋糕， 基本没有改动原食谱。成品很好吃，蛋糕湿润松软，巧克力味超浓郁。 如果不说完全吃不出是素食。一个方子的量是可以做12个纸杯蛋糕。
   材料 Ingredients     巧克力蛋糕 Chocolate Cupcake   中筋面粉 6.7盎司（190克） All-purpose flour, 6.7 oz (190 g)   糖 7盎司 （200克） Sugar, 7 oz (200 g)   泡打粉 3/4小匙 Baking powder, 3/4 tsp   小苏打 1/4小匙 Baking soda, 1/4 tsp   盐 1/2小匙 Salt, 1/2 tsp   水 1杯 Water, 1 cup   可可粉 1/2杯 Dutch-processed cocoa powder, 1/2 cup   烘焙用苦甜巧克力豆 1盎司（30克） Bittersweet chocolate chips, 1 oz (30 g)   椰子油 1/4杯 Refined coconut oil, 1/4 cup   香草精 3/4小匙 Vanilla extract, 3/4 tsp   鹰嘴豆水 1/4杯 Aquafaba, 1/4 cup   塔塔粉 1小匙 Cream of Tartar, 1 tsp   巧克力“奶油” Chocolate Frosting   烘焙用苦甜巧克力豆 280克 Bittersweet chocolate chips, 280 g   重椰子奶油 3/4杯 Heavy coconut cream, 3/4 cup   盐 1/8小匙 Salt, 1/8 tsp    蛋糕体步骤   烤箱预热到华氏400度（摄氏205度）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤四季豆 Roasted Green Beans</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/11/06/roasted-green-beans/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/11/06/roasted-green-beans/</guid>
      <description>我最近体检又查出一只脚踩进前糖尿病的边界值了， 果然生了小孩后为了喂奶吃得太多，变胖胖的，对身体健康也有影响。 所以我决定慢慢过渡回到素食，虽然还做不到全素，但也基本上以素食为主了。 （目前奶量还正常，哈哈哈，没有让小迪迪饿着真是太好了。）
在发现这个四季豆烤箱菜谱之前，我一直做不太好四季豆。 因为四季豆比较硬，难熟，做个干煸四季豆要在灶上炒好久， 要么就是炒得太生，要么就是炒过头黄黄地不好看。偶然发现ATK的蔬菜书Vegetable Illustrated里有一道烤四季豆，很跃跃欲试。 但是ATK的方子通常材料太多太繁琐，我就精简了一下方子，想做个简单中式口味 所以只保留了必要的盐糖油，还加了一点蒜末。结果超级成功，颜色翠绿， 表面又有星星的点点微焦。口感外脆内软，堪比店里做的，但因为没有油炸过， 还是比店里做的健康不少，而且因为用的烤箱，完全没有油烟。
   烤四季豆材料 Roasted Green Beans Ingredients     四季豆 1 磅 Green beans, 1 lb   植物油 1.5大匙 Vegetable oil 1.5 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   糖 1/4小匙 Sugar 1/4 tsp   蒜末 2小匙 Garlic, minced, 2 tsp      烤箱烤架放最底层，预热华氏475度（摄氏250度）。
  四季豆切掉两头，洗净。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤樱桃萝卜 Roasted Radish</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/10/16/roasted-radish/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/10/16/roasted-radish/</guid>
      <description>最近做了挺多萝卜菜，像是上次写的酸萝卜，还有用白萝卜做了几次关东煮。 今天写的这道菜是ATK的蔬菜书Vegetable Illustrated里的一道创新菜。原方子十分繁琐，除了烤萝卜， 还要用萝卜叶子拌一个沙拉，成菜很漂亮像高级餐厅做出来的一样。 我就借鉴了其中烤萝卜的部分，酱料里别出心裁地用了味噌，很好地中和了萝卜的呛味。 虽然是用高温去烤但萝卜口感还是挺扎实的，很好吃，也很新奇。
我忘了称萝卜的重量，大概是半磅到3/4磅之间吧，酱料有些多，所以估计能做1磅萝卜没有问题。
   烤樱桃萝卜材料 Roasted Radish Ingredients     樱桃萝卜 1 磅 Radish, 1 lb   黄油 1.5大匙 Butter 1.5 tbsp   白味噌 1大匙 White miso 1 tbsp   蜂蜜 1小匙 Honey 1 tsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp      烤箱烤架放到最低一档，预热华氏500度（摄氏260度）。
  取一个小碗，在里面加入黄油，微波炉融化，再加入味噌，蜂蜜，和盐，搅拌均匀。
  樱桃萝卜洗净，切半。
  烤盘中垫锡纸，放入萝卜和步骤2的酱料，拌匀。把萝卜切面朝下单层排列在烤盘上， 送入烤箱烤10～15分钟，等萝卜切面上色既成。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酸甜脆萝卜 Crispy Sweet Daikon</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/10/14/crispy-stweet-daikon/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/10/14/crispy-stweet-daikon/</guid>
      <description>图片以后补。
小阿多口味有点像奶奶，喜欢脆脆的味道浓的东西，比如奶奶腌的各种酸菜酸萝卜， 还有各种（不太辣）的辣酱。。。 我自己比较能接受的酸萝卜只有韩式那种甜甜脆脆的白萝卜， 所以就找了很喜欢的做菜Youtuber田园阿姨的菜谱，做了这道甜脆版的腌萝卜。 这个其实算是个凉菜，很清爽的，配味道浓的肉类都特别搭。 腌到位的话完全没有萝卜的涩味，单吃也很好，小阿多经常能吃不少。
方子很简单，一磅左右白萝卜切成小手指大小的条状，先放盐揽出水逼掉， 再放入调好的酸甜腌汁，在冰箱里放个一两天就成了。我先后试过白萝卜和樱桃萝卜， 切条或者切一厘米见方的小块都很好。 我还试过胡萝卜，因为比较硬，所以切了很小的小丁，虽然也能入味， 但是成品还是太硬了不太推荐。
   酸甜脆萝卜材料 Crispy Stweet Daikon Ingredients     白萝卜或樱桃萝卜 1磅 Daikon or radish, 1 lb   盐 1小匙 Salt 1 tsp   糖 3大匙 Sugar 3 tbsp   白醋 2.5大匙 Vinegar 2.5 tbsp   莱姆或柠檬 半个 Lime, half      白萝卜去皮，切成小手指大小的条或者切一厘米见方的小块，放入一个干净的碗里。
  碗里加盐，和萝卜抓匀，揽半小时后用食用水把盐洗掉，把萝卜沥干， 再转到一个有盖子的干净容器里。
  容器里加入糖，醋，和莱姆汁，拌匀，放入冰箱一两天就腌好了。 如果腌汁不能没过所有萝卜的话要时常翻一下，保证所有萝卜都能入味。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Course Notes: A Crash Course on Causality -- Week 5: Instrumental Variables</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/08/16/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-5-instrumental-variables/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/08/16/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-5-instrumental-variables/</guid>
      <description>Introduction to Instrumental Variables Randomized trials with noncompliance Compliance classes Instrumental variable assumptions  Estimate Causal Effects with Instrumental Variables IVs in observational studies Two stage least squares Sensitivity analysis and weak instruments    For the pdf slides, click here
Introduction to Instrumental Variables Unmeasured confounding  Suppose there are unobserved variables \(U\) that affect both \(A\) and \(Y\), then \(U\) is an unmeasured confounding   This violates ignorability assumption</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Course Notes: A Crash Course on Causality -- Week 4: Inverse Probability of Treatment Weighting (IPTW)</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/07/29/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-4-inverse-probability-of-treatment-weighting-iptw/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/07/29/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-4-inverse-probability-of-treatment-weighting-iptw/</guid>
      <description>Inverse Probability of Treatment Weighting Marginal Structural Models Assessing covariate balance with weights Problems and remedies for large weights    For the pdf slides, click here
Inverse Probability of Treatment Weighting Motivating example  Suppose there is a single confounder \(X\), with propensity scores \[ P(A=1\mid X=1) = 0.1, \quad P(A=1\mid X=0) = 0.8 \]   In propensity score matching, for subjects with \(X=1\), 1 out of 9 controls will be matched to the treated</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Course Notes: A Crash Course on Causality -- Week 3: Matching and Propensity Scores</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/07/26/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-3-matching-and-propensity-scores/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/07/26/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-3-matching-and-propensity-scores/</guid>
      <description>Matching Experiments vs observational studies Overview of matching Nearest neighbor matching Optimal matching Assessing matching balance Analyze data after matching  Propensity Score Propensity score matching    For the pdf slides, click here
Matching Experiments vs observational studies Randomized trials  In experiments, treatment \(A\) is determined by a coin toss; so there are no arrows from \(X\) to \(A\), i.e., no backdoor paths
 Covariate balance: distribution of pre-treatment variables \(X\) are the same in both treatment groups</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Course Notes: A Crash Course on Causality -- Week 2: Confounding and Directed Acyclic Graphs (DAGs)</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/07/09/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-2-confounding-and-directed-acyclic-graphs-dags/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/07/09/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-2-confounding-and-directed-acyclic-graphs-dags/</guid>
      <description>Confounding Causal Graphs Terminologies of Directed Acyclic Graphs (DAGs) Relationship between DAGs and probability distributions Types of paths, blocking, and colliders d-separation Frontdoor and backdoor paths Backdoor path criterion    For the pdf slides, click here
Confounding Confounding  Confounders: variables that affect both the treatment and the outcome
 If we assign treatment based on a coin flip, since the coin flip doesn’t affect the outcome, it’s not a confounder</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Course Notes: A Crash Course on Causality -- Week 1: Intro to Causal Effects</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/07/05/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-1-intro-to-causal-effects/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/07/05/course-notes-a-crash-course-on-causality-week-1-intro-to-causal-effects/</guid>
      <description>Notations and Terminologies Potential outcomes and conterfactuals  What are Causal Effects? Fundamental problem of causal inference  Causal Assumptions Stable Unit Treatment Value Assumption (SUTVA) Consistency Ignorability Positivity  Standardization and Stratification   For the pdf slides, click here
Notations and Terminologies Notations  We are interested in the causal effect of some treatment \(A\) on some outcome \(Y\)
 Treatment: \(A\), binary
 \(A=1\) if receive treatment; and \(A=0\) if receive control</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玉米烙 Corn Fritters</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/05/30/corn-fritters/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/05/30/corn-fritters/</guid>
      <description>阿多最爱的玉米，做成小饼的形式，香香脆脆甜甜。
方子来自ATK的食谱书&amp;quot;Side Dish Bible&amp;quot;，我把方子减半了了，得了9个小饼。
   玉米烙材料 Corn Fritters Ingredients     帕玛森芝士 擦末 1大匙 Parmesan cheese, grated, 30 g (1 oz)   冷冻玉米粒 1.5杯 Frozen corn, 1.5 cup   鸡蛋 半个，略打散 Egg, lightly beaten, 1/2   干红辣椒碎 一小撮 Dried chili pepper flakes，pinch   盐 1/8 + 1/16 小匙 Salt, 1/8 + 1/16 tsp   黑胡椒碎 1/16小匙 Black pepper, 1/16 tsp   葱末 2大匙 Scallions, minced, 2 tbsp   面粉 2大匙 All-purpose flour, 2 tbsp   玉米淀粉 1/2大匙 Corn starch, 1/2 tbsp      冷冻玉米先解冻。取厨房料理机(Food Processer)，放入一半的玉米，开20秒左右打成糊状。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青豆小饼 Crispy Pea Fritters</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/05/21/crispy-pea-fritters/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/05/21/crispy-pea-fritters/</guid>
      <description>阿多快要去上学了，还只能用手抓食物吃，不太能用勺子给自己喂饭，有点让人担心。 所以我最近总想着开发些能用手抓这吃的菜品给他带去学校，但愿小阿多不要饿着自己才好。
最近一期的Cook&amp;rsquo;s Country杂志有一道青豆做的小饼，我试了一下，还挺简单的， 香香脆脆，青豆味很浓，阿多一顿就吃了一两个，已经让人很欣慰了。
我把杂志上的方子减半了，刚好用12寸的平底锅一次煎完，大概能做10个小饼左右。
   青豆小饼材料 Crispy Pea Fritters Ingredients     帕玛森芝士 30克 (1盎司) Parmesan cheese, 30 g (1 oz)   冷冻青豆 半磅 Frozen peas, 1/2 lb   鸡蛋 半个，略打散 Egg, lightly beaten, 1/2   蒜末 2瓣 Garlic, minced, 2 cloves   干红辣椒碎 1/2小匙 Dried chili pepper flakes，1/2 tsp   盐 1/2小匙 Salt, 1/2 tsp   黑胡椒碎 1/4小匙 Black pepper, 1/4 tsp   香菜末 1/4杯 Cilantro, chopped, 1/4 cup   葱末 2根 Scallions, sliced thin, 2   面粉 3大匙 All-purpose flour, 3 tbsp      芝士切1厘米见方小块。取厨房料理机(Food Processer)，放入芝士，开一分钟左右，把芝士打成粉末状。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Neural Network Methods for Natural Language Processing -- Part 3 Specialized Architectures, Ch14-16 RNNs</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/05/18/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-3-specialized-architectures-ch14-16-rnns/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/05/18/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-3-specialized-architectures-ch14-16-rnns/</guid>
      <description>Ch14 Recurrent Neural Networks: Modeling Sequences and Stacks The RNN Abstraction Common RNN usages Bidirectional RNNs and Deep RNNs  Ch15 Concrete Recurrent Neural Network Architectures Simple RNN Gated Architectures: LSTM and GRU  Ch16 Modeling with Recurrent Networks Sentiment Classification    For the pdf slides, click here
Ch14 Recurrent Neural Networks: Modeling Sequences and Stacks RNNs overview  RNNs allow representing arbitrarily sized sequential inputs in fixed-sized vectors, while paying attention to the structured properties of the inputs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Neural Network Methods for Natural Language Processing -- Part 3 Specialized Architectures, Ch13 CNN</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/05/17/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-3-specialized-architectures-ch13-cnn/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/05/17/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-3-specialized-architectures-ch13-cnn/</guid>
      <description>Ch13 Ngram Detectors: Convolutional Neural Networks CNN Overivew Basic Convolution \(+\) Pooling Hierarchical Convolutions    For the pdf slides, click here
Overview on CNN and RNN for NLP  CNN and RNN architectures explored in this part of the book are primarily used as feature extractors
 CNNs and RNNs as Lego bricks: one just needs to make sure that input and output dimensions of the different components match</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喂食计划 Baby Meal Plan</title>
      <link>http://liyingbo.com/life/2021/05/16/baby-meal-plan/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/life/2021/05/16/baby-meal-plan/</guid>
      <description>持续跟新中。。。
尝新   鲜虾玉米饼 (No)
 鸡蛋2个，虾仁6个，玉米粒30克，淀粉15克，葱姜适量 搅拌机打匀所有材料，加适量盐和胡椒粉（也可做成甜口） 金属玛芬盘刷油，填上虾仁糊，1～1.5厘米高度，烤箱350度烤15分钟    一口西多士
 面包2片，芝士片1片，鸡蛋1个，花生酱适量，融化黄油2小匙，牛奶适量，糖2小匙，香草精适量 面包架芝士片和花生酱，切边切成9小块 打鸡蛋液，加上鸡蛋液一半量的牛奶，加入适量融化黄油，拌匀，再加入糖和香草精 面包蘸蛋液，用黄油，中小火上煎熟    鸡肉肉松
 鸡胸肉2块去筋膜，切小块，浸入水中，加葱姜料酒，高压锅20分钟，放入盆中打碎 平底锅中倒入油，大火，倒入肉松，加适量酱肉和白糖，不断翻炒至干 猪肉松的话用猪里脊，压30分钟    虾片 (No)
 虾半磅打泥，盐3克，糖3克，胡椒粉1克，生抽1小匙，油45克，拌匀 加90克木薯淀粉拌匀，加150克开水，搅拌 小火烙    早餐 中式早餐   酒酿鸡蛋汤（需要方子！）
  味全香芋包子（放到温）
  味全高丽菜肉包（放到温）
  贵州皇粑（蒸熟放凉）
  蛋黄酥
  稻香村老婆饼
  西式早餐   牛油果三明治 + 煎鸡蛋
 葱油+酱油 腌渍柠檬皮+花生酱    牛油果：切半后切小丁，加适量酱油和葱油拌匀</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凉拌胡萝卜丝 Shredded Carrot Salad</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/05/14/shredded-carrot-salad/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/05/14/shredded-carrot-salad/</guid>
      <description>又一道简单的夏日小凉菜，酸酸甜甜的泰式风味。方子来自ATK的杂志Cooks Country 2021年4-5月的那期，略有修改。
   凉拌胡萝卜丝 Shredded Carrot Salad     胡萝卜 200克 Carrot 200 g   墨西哥小青椒 1个 Jalapeno 1   熟花生米 1/4杯，切碎 Roasted peanut 1/4 cup   蒜蓉 1瓣 Garlic，1 clove, minced   香菜 5根，切末 Cilantro, 5, chopped   葱 3根，切末 Scallion, 3, thinly sliced   青柠汁 1.5大匙 Lime juice, 1.5 tbsp   青柠皮屑 1小匙 Lime zest, 1 tsp   酱油 1/2大匙 Soy sauce, 1/2 tbsp   香油 1/2大匙 Toasted sesame oil, 1/2 tbsp   红糖 1/2大匙 Brown sugar, 1/2 tbsp   盐 1/2小匙 Salt, 1/2 tsp      胡萝卜去皮，用厨房料理机(Food processor)的擦丝碟子，把胡萝卜擦丝。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三杯鸡 Three Cup Chicken</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/28/three-cup-chicken/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/28/three-cup-chicken/</guid>
      <description>又一道罗勒菜，著名台菜三杯鸡。 我这次依然用的ATK的菜谱， 不过把里面慢炖的步骤改成了快炒，效果也是很不错的。他家最近的中式方子都还挺正宗的呢。
我这次鸡肉不太够，大概只有1磅，所以加了半磅切小块的千叶豆腐，豆腐也很Q弹有滋味。
   三杯鸡 Three Cup Chicken     鸡腿肉 1.5磅 Chicken thigh, 1.5 lb   酱油 1/3杯 Soy sauce, 1/3 cup   料酒 1/3杯 Chinese cooking wine, 1/3 cup   红糖 1大匙 Brown sugar, 1 tbsp   葱 6根 Scallion, 6   姜 5厘米长的一小块 Ginger, 2 inch piece   蒜 12瓣 Garlic，12 cloves   干红辣椒碎 1/2小匙 Dried chili pepper flakes，1/2 tsp   植物油 3大匙 Vegetable oil, 3 tbsp   玉米淀粉 1小匙 Corn starch, 1 tsp   水 1大匙 Water, 1 tbsp   罗勒 1杯 Basil, 1 cup   香油 1大匙 Toasted sesame oil, 1 tbsp      腌制鸡肉：鸡腿肉切1厘米见方小丁。取一个碗，调匀腌汁（酱油，料酒，红糖），把鸡肉腌制半小时到一小时。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西式番茄沙拉 Tomato Salad</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/24/tomato-salad/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/24/tomato-salad/</guid>
      <description>家里种的罗勒长好高啦，赶快来入个菜。罗勒搭番茄真是绝配。想不到番茄除了中式的糖拦， 做成这种咸香酸甜的西式凉拌菜也别有一番风味。方子来自ATK的菜谱书Side Dish Bible，略有修改。
   西式番茄沙拉 Tomato Salad     番茄 1磅 Tomato 1 lb   初榨橄榄油 2大匙 Extra virgin olive oil, 2 tbsp   松仁 2大匙 Pine nuts, 2 tbsp   葱白末 1大匙 Scallion white, 1 tbsp, minced   青柠汁 3/4小匙 Lime juice, 2/4 tsp   盐 1/3小匙 Salt, 1/3 tsp   罗勒 10片 Basil, 10 leaves      松仁用中火烘熟，大概2～3分钟，然后关火放凉。松仁容易烘焦，要不时搅拌，注意观察，一但颜色变深赶紧离火。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蓝莓玛芬蛋糕 Blueberry Muffins</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/14/muffins/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/14/muffins/</guid>
      <description>照片下次补。。。
方子来自ATK的低糖烘焙书&amp;ldquo;Naturally Sweet&amp;rdquo;。 本书的最大特点是比传统美式烘焙方子减糖30%~50%。 当然书里的方子都在传统方子上做了调整， 这是因为糖在烘焙中不仅仅是提供提甜度，还对成品的结构有很多影响。 所以很多美式甜点方子像是美式曲奇饼什么的， 不是直接减1/3糖其他啥都不动就能成功的。书里其实主打用一些健康的糖， 像是粗蔗糖椰子糖啥的，又贵又难买到。 还好书里还附了信息来说如何改成用一般的白糖或者红糖来做，这样才比较经济实惠。
书里的玛芬蛋糕方子挺多的，我这次做的是最经典的蓝莓玛芬。 这个方子可以做12个玛芬。我用过夜冷藏过的面糊先烤了6个，很成功。 剩下的6个先放冷冻室保存， 想过一阵再现烤现吃。冷冻的面糊应该是可以不用解冻直接烤的， 可能烤制时间需要延长个5～10分钟。
为减糖而做的调整主要如下：
  不用打发黄油，但是需要煮焦化黄油来提升香味。
  多加香料，包括橘子皮屑（我用的柠檬皮屑），肉桂粉，和加量了的香草精。
  用低筋面粉来保持蛋糕的蓬松（可以用4:1中筋面粉和玉米淀粉来勾兑）。
     蓝莓玛芬材料 Blueberry Muffins Ingredients     黄油 8大匙 Butter, 8 tbsp   无糖全脂酸奶 1.5杯 Plain whole milk yogurt, 1.5 cup   鸡蛋 2个 Eggs, 2   香草精 1大匙 Vanilla extract, 1 tbsp   柠檬皮屑 1小匙 Lemon zest, 1 tsp   糖 85克 (3盎司) Sugar，85 g (3 oz)   低筋面粉 310克 (11盎司) Cake flour, 310 g (11 oz)   泡打粉 2小匙 Baking powder, 2 tsp   小苏打 1/2小匙 Baking soda, 1/2 tsp   肉桂粉 1/2小匙 Ground cinnamon, 1/2 tsp   盐 3/4小匙 Salt, 3/4 tsp   蓝莓 210克 (7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒜香面包 Garlic Bread</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/12/garlic-bread/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/04/12/garlic-bread/</guid>
      <description>照片先欠着，下次补。。。
这一篇其实是不是关于怎么制作面包的，而是关于怎么调蒜香面包上的蒜香黄油酱料。 这个酱料可以用在任何现成的面包上，我用的超市里买的全麦切片面包，表面上薄薄地抹一层，再把抹了黄油的那面朝上，放进烤箱用华氏425度烤6分钟左右，香香脆脆超级好吃！
   蒜香黄油酱 Garlic Butter Ingredients     黄油 8大匙 Butter, 8 tbsp   蒜 5瓣 Garlic，5 cloves   蒜粉 1小匙 Garlic powder, 1 tsp   水 1小匙 Water, 1 tsp   盐 1/2小匙 Salt, 1/2 tsp   干香草 适量 (可选) Dry herb (scallion, chive, parsley, etc) optional      取4大匙黄油放在一个小碗里，微波炉加热到融化，大概一分钟左右。
  蒜瓣用研磨板擦末，放入融化的黄油中，拌匀，再进微波炉高火加热一分钟。
  另取一个小碗，放入蒜粉和水，搅拌均匀。把加热过的蒜末黄油混合入倒入这个小碗。再加入盐和干香草。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Generalized Additive Models -- Ch4 Introducing GAMs</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/03/27/book-notes-generalized-additive-models-ch4-introducing-gams/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/03/27/book-notes-generalized-additive-models-ch4-introducing-gams/</guid>
      <description>Univariate Smoothing Piecewise linear basis: tent functions Penalty to control wiggliness  Additive Models Generalized Additive Models Introducing Package mgcv   For the pdf slides, click here
Introduction of GAM  In general the GAM model has a following structure \[ g(\mu_i) = \mathbf{A}_i \boldsymbol\theta + f_1 (x_{1i}) + f_2 (x_{2i}) + f_3 (x_{3i}, x_{4i}) + \cdots \]
 \(Y_i\) follows some exponential family distribution: \(Y_i \sim EF(\mu_i, \phi)\) \(\mu_i = E(Y_i)\) \(\mathbf{A}_i\) is a row of the model matrix, and \(\boldsymbol\theta\) is the corresponding parameter vector \(f_j\) are smooth functions of the covariates \(x_k\)  This chapter  Illustrates GAMs by basis expansions, each with a penalty controlling function smoothness Estimates GAMs by penalized regression methods  Takeaway: technically GAMs are simply GLM estimated subject to smoothing penalties</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花菜浓汤 Cauliflower Soup</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/03/27/cauliflower-soup/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/03/27/cauliflower-soup/</guid>
      <description>这是一道完全不放鲜奶油却奶味十足的西式浓汤，主料就只是花菜，洋葱，和黄油。特别的煮菜方法把花菜的清甜和坚果香气的浓厚味道完全吊出来了，非常顺口好喝。方子来自ATK, 我稍微做了一点简化，并且把方子减半了，这篇大概是4人份的量。
   花菜浓汤材料 Ingredients     花菜 半个（约1磅） Cauliflower，half (about 1 lb)   洋葱 半个 Onion, half   黄油 3.5大匙 Butter 3.5 tbsp   醋 1/4小匙 Vinegar, 1/4 tsp   葱花 适量 Scallion, minced   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper      洋葱切末。中等大小奶锅里放入1大匙黄油，洋葱末，和1/4小匙盐。中小火炒6～8分钟，直到洋葱炒软。
  炒洋葱的同时处理花菜。先留取一小部分花菜花的部分，一会儿用黄油炸了做浇头。这部分切成1厘米见方左右小花花，大概1/4杯。剩下的花菜是用来煮汤的，切1厘米左右大片即可。
  洋葱炒软后奶锅中加入3杯水和一半的用来煮汤的花菜。大火把水煮开后，转中小火煮15分钟。
  再加入剩下的一半用来煮汤的花菜，大火把水煮开后，转中小火煮15～20分钟。
  同时，取一个平底锅，放入2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Generalized Additive Models - Ch3 Generalized Linear Models (GLM)</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/03/21/book-notes-generalized-additive-models-ch3-generalized-linear-models-glm/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/03/21/book-notes-generalized-additive-models-ch3-generalized-linear-models-glm/</guid>
      <description>Theory of GLMs Exponential family Iteratively re-weighted least square (IRLS) Asymptotic consistency of MLE, deviance, tests, residuals Quasi-likelihood (GEE)  Generalized Linear Mixed Models (GLMM)   For the pdf slides, click here
GLM overview  In a GLM, a smooth monotonic link function \(g(\cdot)\) connects the expectation \(\mu_i = E(Y_i)\) with the linear combination of \(\mathbf{X}_i\), \[\begin{equation}\label{eq:glm_link} g(\mu_i) = \eta_i = \mathbf{X}_i \boldsymbol\beta \end{equation}\]
 In a generalized linear mixed model (GLMM), we have \[ g(\mu_i) = \eta_i = \mathbf{X}_i \boldsymbol\beta + \mathbf{Z}_i \mathbf{b}, \quad \mathbf{b} \sim \text{N}(\mathbf{0}, \boldsymbol\psi) \]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Gaussian Processes for Machine learning -- Ch2 Gaussian Process Regression</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/03/17/book-notes-gaussian-processes-for-machine-learning-ch2-gaussian-process-regression/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/03/17/book-notes-gaussian-processes-for-machine-learning-ch2-gaussian-process-regression/</guid>
      <description>Weight-space View Function-space View Prediction with noise-free observations Prediction with noisy observations Cholesky decomposition and GP regression algorithm Hyperparameters  Smoothing, Weight Functions, and Equivalent Kernels   For the pdf slides, click here
Overview of Gaussian processes (GP)  The problem is learning in GP is exactly the problem of finding suitable properties for the covariance function
 In this book, design matrix is defined slightly differently from common statistical textbooks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慢炖猪肉塔可饼 Carnitas Taco</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/02/26/carnitas-taco/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/02/26/carnitas-taco/</guid>
      <description>我在北卡三角区念书的时候就很喜欢去墨西哥店吃taco， 是那种很正宗的Mexican street taco，用玉米饼包鲜嫩多汁的炖肉，加salsa, 洋葱和香菜的那种，不是美式的那种放了很多cheese很腻但肉却很柴的那种。 现在在德州也慢慢找到家里附近一家加油站墨西哥小店的taco还不错， 只不过最近给肉的量越来越少，可能是Covid期间生意难做吧。
偶然发现了ATK的Cook&amp;rsquo;s Country最近一季的视频里有讲我很喜欢的慢炖猪肉馅的taco，就是拿梅花肉浸在猪油里放烤箱低温久烤，有点像法式油封菜的那种风格，也并不太费功夫。于是说干就干咯～
超级好吃！强烈推荐！
   慢炖猪肉塔可饼 Carnitas Taco     猪梅花肉 4磅 Port butt (aka shoulder) 4 lb   猪油 2磅 Lard 2 lb   Kosher盐 1.5大匙 Kosher Salt 1.5 tbsp       绿番茄莎莎酱 Tomatillos Salsa   罐头整颗绿番茄 28盎司 Canned tomatillos 28oz   洋葱（小）1 Onion, small, 1   墨西哥小青椒 1 Jalapeno 1   香菜叶 1/2 杯 Cilantro leaves, 1/2 cup   莱姆 2 Lime 2   蒜末 1瓣 Garlic, 1 clove, minced   盐 3/4 小匙 Salt 3/4 tsp   糖 1/2 小匙 Sugar 1/2 tsp   橄榄油 3 小匙 Extra virgin olive oil 3 tsp       其他组装塔可饼材料 Other Taco Ingredients   墨西哥玉米饼 Corn tortilla   洋葱碎 Onion, diced   香菜叶 Cilantro leaves   莱姆 Lime      烤箱里把烤架调整到最下层，预热到华氏300度（摄氏150度）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巧克力杏仁草莓味烤燕麦片早餐 Chocolate Granola with Almond and Strawberry</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/02/21/chocolate-granola-with-almond-and-strawberry/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/02/21/chocolate-granola-with-almond-and-strawberry/</guid>
      <description>前两天阿强发现他喜欢的Love Crunch牌子的巧克力莓果味麦片在亚马逊上做特价，就买了一箱六盒， 结果一寄到傻眼了，买到的是小朋友吃的那种像膨化食品一样的麦片，英语是Cereal，齁甜齁甜的， 不是他喜欢的那种燕麦更多更真的麦片，那种的英文是Granola。 我这两天吃这个Cereal泡着牛奶当早餐，立马就能把牛奶泡成很甜的巧克力牛奶，感觉当场血糖飙升。 碰巧小阿多还很喜欢上来凑热闹，看到我们吃早餐就频繁上来讨吃的，能一口气能吃掉我半碗麦片。
为了全家的健康着想，我打算自制健康版的Granola，然后做成阿强喜欢的很脆很脆的口感， 还要是复刻Love Crunch的巧克力莓果口味。我看了一下Love Crunch麦片的配料表， 有巧克力块，冻干草莓和树莓，还有椰子片。刚还这些东西家里都有。 为了增加营养和脆脆的口感，我决定再加一些杏仁片，就直接用的Costco买的大包的杏仁片。 巧克力用的可可份，这样可以让所有麦片均匀裹上一层巧克力味道。 莓果用了的一整包Trader Joes家的冻干草莓片。
我这次方子参考了ATK家的宝藏食谱书&amp;ldquo;DIY Cookbook&amp;rdquo;。
   巧克力杏仁草莓味烤燕麦片早餐 Chocolate Granola with Almond and Strawberry     枫糖 1/3杯 Maple syrup 1/3 cup   植物油 1/2杯 Vegetable oil, melt, 1/2 cup   糖 1/3杯 Sugar 1/3 cup   盐 1/2小匙 Salt 1/2 tsp   香草精 2小匙 Vanilla extract 2 tsp   可可粉 1/4杯 Cocoa powder 1/4 cup   燕麦片 5杯 Rolled oats (old fashioned) 5 cups   杏仁片 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>煎孢子甘蓝 Skillet Roasted Brussels Sprouts</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/02/21/skillet-roasted-brussels-sprouts/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/02/21/skillet-roasted-brussels-sprouts/</guid>
      <description>转眼博客开三年了，三年前写过烤箱版的孢子甘蓝菜谱, 这次来个煎锅版的。这个版本最大的特点就是快，10～15分钟就好，不像烤箱版的加预热加烤快要一个小时。 快的代价是需要的油量比较多，但很神奇的是吃的时候完全没有油腻感。 方子还是来自ATK，我这里贴里面两种亚洲人比较能接受的口味。
   煎孢子甘蓝 Skillet Roasted Brussels Sprouts     孢子甘蓝 1磅 Brussels Sprouts 1 lb   橄榄油 5大匙 Extra virgin olive oil 5 tbsp       枫糖香醋口味 酱汁 Maple vinegar flavor, sauce   枫糖 1大匙 Maple syrup 1 tbsp   镇江香醋 1大匙 Sherry vinegar 1 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp       韩式甜辣口味 酱汁 Gochujang flavor, sauce   韩式辣酱 1大匙 Gochujang 1 tbsp   米醋 1大匙 Rice vinegar 1 tbsp   熟白芝麻 2小匙 Toasted sesame seeds 2 tsp      孢子甘蓝略冲洗一下，每颗纵切成两半。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Neural Network Methods for Natural Language Processing -- Part 2 Working with Natural Language Data, Ch9-11</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/01/22/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-2-working-with-natural-language-data-ch9-11/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/01/22/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-2-working-with-natural-language-data-ch9-11/</guid>
      <description>Ch9 Language Modeling Language Modeling with the Markov Assumption Neural Language Models  Ch10 Pre-trained Word Representations Word Simiarlity Matrices and SVD Word2Vec Model Choice of Contexts  Ch11 Using Word Embeddings Resources of Common Pre-Training Word Embeddings Usages: Find Similarity, Word Analogies    For the pdf slides, click here
Ch9 Language Modeling Language Modeling with the Markov Assumption Language modeling with the Markov assumption  The task of language modeling is to assign a probability to any sequence of words \(w_{1:n}\), i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Neural Network Methods for Natural Language Processing -- Part 2 Working with Natural Language Data, Ch6-8</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/01/21/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-2-working-with-natural-language-data-ch6-8/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/01/21/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-2-working-with-natural-language-data-ch6-8/</guid>
      <description>Ch6 Features for Textural Data Preprocessing TF-IDF Weighting Ngrams  Ch7 Case Studies of NLP Features NLP Features for Document Topic Classification  Ch8 From Textual Features to Inputs Embeddings Combining Dense Vectors: sum, concat, CBOW Odds and Ends    For the pdf slides, click here
Ch6 Features for Textural Data Preprocessing Feature extraction  The mapping from textural data to real valued vectors is called feature extraction or feature representation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Neural Network Methods for Natural Language Processing -- Part 1 Supervised Classification and Feed-forward Neural Networks</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2021/01/20/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-1-supervised-classification-and-feed-forward-neural-networks/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2021/01/20/book-notes-neural-network-methods-for-natural-language-processing-part-1-supervised-classification-and-feed-forward-neural-networks/</guid>
      <description>Ch1 Introduction Ch2 Linear Models Ch4 Feed-Forward Neural Networks Ch5 Neural Network Training   For the pdf slides, click here
Ch1 Introduction Three most common types of NNs in NLP  Feed-forward networks, i.e., multi-layer perceptrons (MLPs), or fully connected layers
 Allow to work with fixed sized inputs Or with variable length inputs in which we can disregard the order of the elements (continuous bags of words)  Recurrent neural networks (RNNs)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海鲜意大利面 Linguine Allo Scoglio</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/01/12/linguine-allo-scoglio/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/01/12/linguine-allo-scoglio/</guid>
      <description>偶然看了个ATK在Youtube上的视频，突然对海鲜面的向往一发不可收拾，特别是里面的蛤蜊和淡菜都看起来好好吃的样子。特殊时期，先不管素食了，打算尽快试做一下。做完后回来放图。
（第二天：已经吃上了，感叹我对一口吃的有多执着。我平时不碰海鲜的公公婆婆也吃得很开心，很值得了。）
   海鲜意大利面 Linguine Allo Scoglio     蛤蜊 1磅 Little neck clams 1 lb   淡菜 1磅 Mussels 1 lb   大虾 1磅 Shrimp, 21-25 per lb, 1 lb   鱿鱼（身体） 0.5磅 Squid, tubes, 1/2 lb   意面 1磅 Linguine 1 lb       橄榄油 1/4杯 Extra virgin olive oil, 1/4 cup   罐装去皮整番茄 1.75磅 Canned peeled whole tomato, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快煮青豆 Quick Buttered Peas</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/11/08/quick-buttered-peas/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/11/08/quick-buttered-peas/</guid>
      <description>暂时无图无真想，但应该会快就回再做，因为阿多喜欢。所以图下次再补。 （隔年一月份终于补上了）
方子来自ATK的菜谱书&amp;quot;Side Dish Bible&amp;quot;，书很厚，里面有很多蔬菜方子。 方子很简单，用的是冷冻青豆，整道菜很快，5～10分钟就能完成。
   快煮青豆 Quick Buttered Peas     冷冻青豆 1磅 Frozen peas 1 lb   黄油 2大匙 Butter 2 tbsp   糖 2小匙 Sugar, 2 tsb   干百里香 1/4小匙 Thyme, dry, 1/4 tsb   红葱头末 1个 Shallot, minced, 1   蒜末 1瓣 Garlic, minced, 1 clove   盐 Salt      用一个大平底锅，开中高火，融化黄油后，加入红葱头末，蒜末，干百里香，煮约2分钟，到红葱头变透明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Pattern Recognition and Machine Learning -- Ch10 Variational Inference</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/10/27/book-notes-pattern-recognition-and-machine-learning-ch10-variational-inference/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/10/27/book-notes-pattern-recognition-and-machine-learning-ch10-variational-inference/</guid>
      <description>Variational Inference Introduction of the variational inference method Example: univariate Gaussian Model selection  Variational Mixture of Gaussians Variational Linear Regression Exponential Family Distributions Local Variational Methods Variational Logistic Regression Expectation Propagation   For the pdf slides, click here
Variational Inference Introduction of the variational inference method Definitions  Variational inference is also called variational Bayes, thus  all parameters are viewed as random variables, and they will have prior distributions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>炖比利时菊苣 Braised Belgian Endives</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/10/22/braised-belgian-endives/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/10/22/braised-belgian-endives/</guid>
      <description>我经常在Trader Joes看到有卖这种像是迷你白菜的蔬菜，名叫Belgian endive， 三个一包地卖，两个浅黄色的很像白菜，一个颜色偏紫红，就像是紫洋葱至于洋葱家族。 我一直以为这个就是西式娃娃菜（其实我也没看见过中式的娃娃菜长啥样就是了）， 今天为了写菜谱，查了一下才知道这个菜菜的中文名字就是很粗暴的直译，叫做比利时菊苣。 哎，真是还不如叫娃娃菜呢，显得可爱又高贵。其实这个菜还真是挺高贵的，小小三个就卖多三块美金。
这个娃娃菜口感有点介于白菜和洋葱之间，做法得当的话味道特别清甜。 我这次照着ATK (America&amp;rsquo;s Test Kitchen) 的蔬菜书 &amp;ldquo;The Complete Vegetarian Cookbook&amp;quot;里的菜谱做的，一个快炖的方子，先用黄油煎上色，再加高汤和酒十分钟快快地炖一下，成品完全没有生菜的苦味，只有清甜，还带点奶香和类似坚果的香气。 因为是炖菜，口感偏软糯，小阿多都可以抱着整片菜叶子啃，他一个小人就一下子吃掉大半个菜菜。
   炖比利时菊苣 Braised Belgian Endives     比利时菊苣 3个 Belgian endives 3   黄油 1.5大匙 Butter 1.5 tbsp   糖 1/4小匙 Sugar, 1/4 tsb   盐 1/8小匙 Salt, 1/8 tsb   白葡萄酒 3大匙 White wine 3 tbsp   蔬菜高汤 3大匙 Vegetable stock, 3 tbsb   干百里香 1/8小匙 Thyme, dry, 1/8 tsb   葱花 1小匙 Green onion, minced, 1 tsb      娃娃菜稍微冲洗一下，每颗沿纵向切成两半，再稍微把根切掉几毫米， 注意不要切太深把叶子切散掉了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>空气炸蘑菇 Air Fryer Mushrooms</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/10/22/air-fryer-mushrooms/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/10/22/air-fryer-mushrooms/</guid>
      <description>强强前一阵乘deal入手了一个小烤箱型空气炸锅，打开了（油炸）料理新世界的大门。 我们已经实验了好多超市里卖的冷冻油炸食品，像是薯条和红薯薯条啥的， 都像新炸出来的一样好吃。 当然空气炸锅的卖点就是只要用很少的油就能吃到油炸口感的食物， 所以为了健康考虑，我也打算做一些空气炸蔬菜。
炸什么蔬菜好呢？我第一个想到的就是小白蘑菇。起因是回忆到以前在Clemson的时候， 去南方同事家参加派对时吃到的现炸蘑菇。 现炸的蘑菇像是爆浆的小炸弹，咬一口，鲜咸的汁水充满口腔，带着油炸面衣的酥脆口感，真是好吃到终身难忘， 忍着烫嘴也吃到停不下来。
这次用空气炸锅做炸蘑菇，竟然有百分之九十还原当时的味道，我已经觉得惊喜不已了。 其实空气炸锅料理和油炸料理的裹面糊步骤应该差不多，就是把最后一步的油炸改成了放入空气炸锅而已。 我这次用是经典的三步裹面法，蘑菇依次要裹上面粉，蛋液，面包糠，虽然有点麻烦，但完全值得！ 这次因为是任意发挥的性质居多，大多数材料完全没有称量，所以基本都是“适量”。
   空气炸蘑菇 Air Fryer Mushrooms     白蘑菇 半磅 （大概15～20个） Button mushrooms 1/2 lb   鸡蛋 1个 Egg 1   盐 Salt   干调料粉 Dry ground spice (or mix)   高筋面粉 Bread flour   面包糠 Panko (or bread crumbs)      小白蘑菇洗净，切掉一点根让底面变比较平。
  拿一个可以装生食物的塑料袋，那种超市里装蔬菜的袋子最好，倒入适量高筋面粉，大概2～3大匙吧。 然后倒入适量盐和干调料粉，拌匀，给面粉加点味道。这里干调料品种不限，根据个人口味和手边有啥随便添加， 黑白胡椒粉啊大蒜粉啊的什么都成，或者市售的多种味道混合好的调料粉也成。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第三张水彩画,饮料 Third watercolor painting, drink </title>
      <link>http://liyingbo.com/life/2020/10/16/third-watercolor-painting-drink/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/life/2020/10/16/third-watercolor-painting-drink/</guid>
      <description>千万不要在刚涂完护手霜（特别是凡士林）的时候画画，否则水彩画变蜡笔画。。。
另外，MG的颜料真是太好用了，扩散一流，除了贵没毛病。还好万能的淘宝有卖分装。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paper Notes: Proper Scoring Rules and Cost Weighted Loss Functions for Binary Classification</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/10/12/paper-notes-proper-scoring-rules-and-cost-weighted-loss-functions-for-binary-classification/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/10/12/paper-notes-proper-scoring-rules-and-cost-weighted-loss-functions-for-binary-classification/</guid>
      <description>Proper Scoring Rules Commonly Used Proper Scoring Rules Structure of Proper Scoring Rules Proper scoring rules are mixtures of cost-weighted misclassification losses Beta Family of Proper Scoring Rules Examples   For the pdf slides, click here
Notations: in binary classification  We are interested in fitting a model \(q(\mathbf{x})\) for the true conditional class 1 probability \[ \eta(\mathbf{x}) = P(Y = 1 \mid \mathbf{X} = \mathbf{x}) \]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>葫塌子 Zucchini Pancake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/10/12/zucchini-pancake/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/10/12/zucchini-pancake/</guid>
      <description>最近阿多突然对食物的爱好大变，变得很喜欢吃肉，特别是奶奶制的肉末， 但不像以前那么爱吃蔬菜了。当然这和我会做的蔬菜种类比较有限可能也有关， 感觉我擅长的蔬菜做法他都吃过多次了，很可能都吃厌了，所以急需开发新品种。。。 另外他的口味也越发重了，基本接近大人了。他喜欢有味道的食物，甜的或者咸的， 不再喜欢太清淡的东西了。
于是这次想到把西葫芦擦丝煎蛋饼吃的法子，算是模仿北方一种叫葫塌子的小面食。 基本材料很简单，就是西葫芦，鸡蛋，面粉，和盐。 因为阿多喜欢有味道的东西，我还额外加了一点起司（Parmesan Cheese）和黑胡椒粉。 成品有点像美式煎饼，蓬松湿润，咸香可口。 这个小蛋饼还挺受阿多欢迎的，我自己也觉得很好吃（我喜欢一切面食类食品！）。
   葫塌子 Zucchini Pancake     西葫芦 1个，擦丝 Zucchini 1，grated   盐 1/4小匙 Salt, 1/4 tsb   面粉 50克 Flour, 50 g   鸡蛋 1个 Egg, 1   植物油 2小匙 Vegetable oil 2 tsp   可选调料 More seasoning (optional)   帕玛森起司，擦丝， 1大匙 Parmesan Cheese, grated, 1 tbsp   黑胡椒粉，1/8小匙 Ground black pepper, 1/8 tsp      我用给起司擦丝的工具把西葫芦擦成丝， 放在大碗里，加入盐，静置10分钟等西葫芦出水。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paper Notes: Generalized R Squared</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/10/05/paper-notes-generalized-r-squared/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/10/05/paper-notes-generalized-r-squared/</guid>
      <description>Generalized \(R^2\) by Cox and Snell Generalized \(R^2\) by Nagelkerke Generalized \(R^2\) for binary data    For the pdf slides, click here
\(R^2\) for normal linear regression  \(R^2\), also called coefficient of determination or multiple correlation coefficient, is defined for normal linear regression, as the proportion of variance “explained” by the regression model \[\begin{equation}\label{eq:R2} R^2 = \frac{\sum_i \left( y_i - \hat{y}_i \right)^2}{\sum_i \left( y_i - \bar{y} \right)^2} \end{equation}\]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二张水彩画，三色丸子 Second watercolor painting, mochi</title>
      <link>http://liyingbo.com/life/2020/10/05/second-watercolor-painting-mochi/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/life/2020/10/05/second-watercolor-painting-mochi/</guid>
      <description>对新手来说好的纸和笔真是太重要啦。水彩画真是一个烧钱的爱好。
另外扫描出来整体偏暖了，原图没这么红。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Computer Age Statistical Inference -- Ch15 Multiple Testing</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/09/28/book-notes-computer-age-statistical-inference-ch-15-multiple-testing/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/09/28/book-notes-computer-age-statistical-inference-ch-15-multiple-testing/</guid>
      <description>Classical (Before Computer Age) Multiple Testing Corrections Bonferroni Correction Family-wise Error Rate  False Discovery Rates Benjamini-Hochberg FDR control An empirical Bayes view  Local False Discovery Rates Empirical Null   For the pdf slides, click here
Classical (Before Computer Age) Multiple Testing Corrections Background and notations  Before computer age, multiple testing may only involve 10 or 20 tests. With the emerge of biomedical (microarray) data, multiple testing may need to evaluate several thousands of tests</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一张水彩画 My first watercolor painting!</title>
      <link>http://liyingbo.com/life/2020/09/19/my-first-watercolor-painting/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/life/2020/09/19/my-first-watercolor-painting/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红葱头酥 Crispy Shallots</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/09/19/crispy-shallots/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/09/19/crispy-shallots/</guid>
      <description>最近做了两次这个红葱头酥，全家老少都爱吃，特别是阿多喜欢用这个拌米饭，很快就吃完了。 炸葱酥的油也超香的，可以放冰箱里留着，炒菜或者凉拌都很好吃。 照片是第一次做的时候拍的，稍微有点太焦了，第二次做的时候很好得控制了最后的火候和时间， 达到了诱人的金黄色。
这个其实和上海葱油拌面熬的葱油差不多是一个意思，就是把葱换成红葱头。 方子来自我很喜欢的做菜Youtuber Helen Rennie，她的视频在这里。 我基本是照着她的方子做的，就是减了一点盐量。 成品的红葱头酥咸淡合适，可以拌饭，也可以空口当零食吃（所以吃得更快了）。 红葱头我用的比较大的那种，因为我是从Trader Joe&amp;rsquo;s买的，按个算钱，当然挑大个的买。
   红葱头酥 Crispy Shallots     红葱头 4个 Shallots 4   盐 1/2小匙 Salt, 1/2 tsb   植物油 1.5杯 Vegetable oil 1.5 cups      红葱头去皮，竖起来，用蔬菜切片器（Mandoline）把它切成2毫米厚的片，放在一个碗里。 因为红葱头是像洋葱一样一层一层的结构，所以切片器切出来的其实是一个个的小圈圈。 这一步要用切片器而不是菜刀，才能保证切出来的大小厚薄一致。注意切片器很锋利， 所以切到还剩最后一点点的时候就不要，否则很容易切伤手（我第一次切的时候手指就被切出一个口子， 第二次就学聪明了。）
  把盐撒在碗里，和红葱头拌均匀，放半小时到一小时让盐入味。然后用厨房纸把渗出的水擦干。
  取一个小奶锅，放入红葱头和植物油。这里植物油的量其实比较随意的，只要没过红葱头就可以了。 先开中小火慢慢地把红葱头的香味熬出来，油滚后熬15～30分钟，这步不太需要人看着，期间满屋飘香。 准备一个干净的玻璃碗一会儿放葱油，在碗里放一个金属筛子。
  转中大火把红葱头炸脆，这步需要人看着，因为金黄和焦掉的区别可以就在一瞬间。 而且最好不时用筷子搅一下，让红葱头受热均匀。一旦颜色金黄立即关火， 并且把马上红葱头和油倒入放了金属筛子的玻璃碗中，把油沥出在。
  红葱头酥放入另一个容器中，放凉以后再盖盖子。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Statistical Analysis with Missing Data -- Ch3 Complete Case Analysis and Weighting Methods</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/09/08/book-notes-statistical-analysis-with-missing-data-ch3-complete-case-analysis-and-weighting-methods/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/09/08/book-notes-statistical-analysis-with-missing-data-ch3-complete-case-analysis-and-weighting-methods/</guid>
      <description>Weighted Complete-Case Analysis Available-Case Analysis   For the pdf slides, click here
Complete-case (CC) analysis  Complete-case (CC) analysis: use only data points (units) where all variables are observed
 Loss of information in CC analysis:
 Loss of precision (larger variance) Bias, when the missingness mechanism is not MCAR. In this case, the complete units are not a random sample of the population  In this notes, I will focus on the bias issue</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Flexible Imputation of Missing Data -- Ch4 Multivariate Missing Data</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/08/25/book-notes-flexible-imputation-of-missing-data-ch4-multivariate-missing-data/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/08/25/book-notes-flexible-imputation-of-missing-data-ch4-multivariate-missing-data/</guid>
      <description>Missing Data Pattern Fully Conditional Specification (FCS)   For the pdf slides, click here
Notations in this chapter  \(Y\): a \(n \times p\) matrix which contains is missing data \(Y_j\): the \(j\)th column in \(Y\) \(Y_{-j}\): all but the \(j\)th column of \(Y\) \(R\): a \(n \times p\) missing indicator matrix  \(0\) is missing and \(1\) is observed    Missing Data Pattern Missing data pattern summary statistics  When the number of columns is small, we can use the md.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Flexible Imputation of Missing Data -- Ch3 Univariate Missing Data</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/08/24/book-notes-flexible-imputation-of-missing-data-ch3-univariate-missing-data/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/08/24/book-notes-flexible-imputation-of-missing-data-ch3-univariate-missing-data/</guid>
      <description>Imputation under the Normal Linear Model Predictive Mean Matching Imputation under CART Imputing Categorical and Other Types of Data   For the pdf slides, click here
Notations  In this chapter, we assume that there is only one variable having missing values. We call this variable \(y\) the target variable.
 \(y_\text{obs}\): the \(n_1\) observed data in \(y\) \(y_\text{mis}\): the \(n_0\) missing data in \(y\) \(\dot{y}\): imputed values in \(y\)  Suppose \(X\) are the variables (covariates) in the imputation model.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Flexible Imputation of Missing Data -- Ch2 Multiple Imputation</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/08/23/book-notes-flexible-imputation-of-missing-data-ch2-multiple-imputation/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/08/23/book-notes-flexible-imputation-of-missing-data-ch2-multiple-imputation/</guid>
      <description>Concepts in Incomplete Data Why and When Multiple Imputation Works More about Imputation Methods   For the pdf slides, click here
Concepts in Incomplete Data Notations  \(m\): number of multiple imputations \(Y\): data of the sample  Includes both covariates and response Dimension \(n \times p\)  \(R\): observation indicator matrix, known  A \(n \times p\) 0-1 matrix \(r_{ij} =0\) for missing and 1 for observed  \(Y_{\text{obs}}\): observed data \(Y_{\text{mis}}\): missing data \(Y = (Y_{\text{obs}}, Y_{\text{mis}})\): complete data</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Flexible Imputation of Missing Data -- Ch1 Introduction</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/08/22/book-notes-flexible-imputation-of-missing-data-ch1-introduction/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/08/22/book-notes-flexible-imputation-of-missing-data-ch1-introduction/</guid>
      <description>Concepts of MCAR, MAR, MNAR Ad-hoc Solutions Multiple Imputation in a Nutshell   For the pdf slides, click here
Concepts of MCAR, MAR, MNAR Concepts of MCAR, MAR, MNAR  Missing completely at random (MCAR): the probability of being missing is the same for all cases  Cause of missing is unrelated to the data  Missing at random (MAR): the probability of being missing only depends on the observed data  Cause of missing is unrelated to the missing values  Missing not at random (MNAR): probability of being missing depends on the missing values themselves    Ad-hoc Solutions Listwise deletion and pairwise deletion  Listwise deletion (also called complete-case analysis): delete rows which contain one or more missing values  If data is MCAR, listwise deletion produces unbiased estimates of means, variances, and regression weights (if need to train a predictive model) If data is not MCAR, listwise deletion can severely bias the above estimates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>照烧杏鲍菇 Teriyaki Trumpet Mushroom</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/08/12/teriyaki-trumpet-mushroom/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/08/12/teriyaki-trumpet-mushroom/</guid>
      <description>最近烤蔬菜做得太频繁了，我自己都快吃腻了，所以要赶快发掘新菜色。 我的基本思路就是用肉菜的调味方法来试在蔬菜上。这次是的是日式的照烧酱， 就是酱油，清酒，和味淋按一比一比一调的酱汁。传统上是用在煎鸡肉上的， 这次我用了裹了海苔的煎杏鲍菇片，多了一层海味，更有日式风格。 这道菜咸香中带味甜，蘑菇汁水饱满，强说口感很像肉，小阿多也吃了很多。
   照烧杏鲍菇 Teriyaki Trumptet Mushroom     杏鲍菇 2根 Trumptet Mushroom 2   寿司海苔片 1片 Sushi nori (toasted seaweed), 1 slice   酱油 1大匙 Soy sause 1 tbsp   清酒 1大匙 Sake 1 tbsp   味淋 1大匙 Mirin 1 tbsp      杏鲍菇处理起来稍微花一点时间。先切方形厚片， 就是每根杏鲍菇拦腰切成三大段，再每段立起来平行纵切成三到四片。 然后为了美观和容易裹汁，我还用小刀在每片杏鲍菇的一面浅浅地划了交错的网格状花刀。
  为了让风味更丰富，我还用了一大片包寿司的大海苔片，剪成1厘米宽的细条， 沾点水，裹在杏鲍菇片上当腰带。
  平底锅里放适量植物油，开中火，把杏鲍菇片在锅里平铺一层，不要重叠。加盖煎2-3分钟，翻面，再煎2-3分钟。
  煎蘑菇的同时在小碗里调照烧酱，就是把酱油，清酒，和味淋混合。等蘑菇两面煎金黄以后， 把酱汁均匀淋在蘑菇上，等半分钟左右到酱汁煮到变浓稠就关火装盘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抹茶提拉米苏 Matcha Tiramisu</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/08/09/matcha-tiramisu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/08/09/matcha-tiramisu/</guid>
      <description>前一阵强强给我抢到了缺货好久的Ring Fit Adventure (现在已经到处都有卖了，还有打折，哭哭), 作为对他的答谢，我做了一个他爱吃的甜点，提拉米苏。 以前做过很多次传统咖啡可可味的提拉米苏了，这次创新一下，做了抹茶口味的，还配上草莓，酸酸甜甜很搭抹茶小清新的感觉，而且红配绿十分和谐。
基本的想法就是把泡手指饼干的咖啡液换成抹茶液，然后把撒在表面的可可粉换成抹茶粉。 这次我用在抹茶液里的抹茶粉还是丸久小山园的五十铃，撒在表面的是同一个牌子的防潮抹茶粉， 可以在冰箱冰过以后保持鲜亮的绿色，很养眼。这次没有用到酒，理论上小朋友也能吃， 当然太小的小朋友还是不要吃有生鸡蛋的甜点比较安全。
   提拉米苏 Tiramisu     蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 1/3杯 Sugar 1/3 cup   马士卡彭芝士 1磅 Mascarpone cheese 1 lb   鲜奶油 1/2杯 Heavy whipping cream 1/2 cup   草莓 15个 Strawberry 15   手指饼干 200克 Lady fingers 200 g   热水 1又1/3杯 Hot water 1+1/3 cup   抹茶粉（抹茶液用） 1又1/2大匙 Matcha powder (for liquid) 1+1/2 tbsp   （防潮）抹茶粉（表面用） 适量 Matcha powder (for surface)      抹茶液：取一个大碗，筛入抹茶粉，用一点点热水把抹茶粉调开，再倒入剩下的水，拌匀，放凉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油泼毛豆 Oil Splashed Edamame</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/26/oil-splashed-edamame/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/26/oil-splashed-edamame/</guid>
      <description>黄豆是个好东西，打豆浆的中流砥柱（最近发现黑豆大的豆浆也很不错）。 毛豆作为年轻的黄豆，也是个好东西。我记得小时候夏天放暑假经常帮妈妈剥毛豆。 我小时后不太爱吃蔬菜，夏天最经常吃的就是糟毛豆和凉拌番茄，可见毛豆是真爱。 来美国后毛豆反而吃得不多了，可能是强不太喜欢吃的关系吧。 后来我发现他只是不太喜欢吃带壳的毛豆，像是他妈妈做的肉末炒毛豆仁他还是挺喜欢的。 美国基本没有新鲜的毛豆卖，都是冷冻柜里一包一包卖的，有壳没壳的都有。 这可极大方便了毛豆爱好者，预处理食材的步骤被大大简化， 而且冷冻的毛豆煮熟以后口感和新鲜的一模一样！
我现在还是经常吃糟毛豆，用的有壳的冷冻毛豆，差不多解冻后剪个角， 清水煮熟以后加点糟卤再煮5分钟，放凉就能吃了，十分简单方便。 用毛豆仁的菜式倒是有点伤脑筋，试过用萝卜干或者雪菜炒毛豆仁都感觉一般般。 直到在下厨房里发现了这个有点像凉拌菜的油泼毛豆，鲜香酸辣，超级好吃。 原方子要用很多油， 感觉有点浪费，于是我减了一点油量。 我用这个方子还做果油泼鹰嘴豆和油泼黑木耳，都很不错。
   油泼毛豆 Oil Splashed Edamame     毛豆仁 1磅 Edamame, shelled, 1 lb   植物油 3 大匙 Vegetable oil 3 tbsp   蒜 6瓣 Garlic 6 cloves   酱油 2大匙 Soy sauce 2 tbsp   香醋 2大匙 Vinegar 2 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   糖 1小匙 Sugar 1 tsp   熟白芝麻 1小匙 Sesame, roasted, 1 tsp   辣椒面 1大匙 Red chili pepper 1 tbsp      毛豆仁放入一个奶锅中，加水到刚没过毛豆，加盖，大火煮。水煮沸后再煮5分钟，把毛豆煮熟。 然后沥干水，把毛豆移到一个碗中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤西兰花 Roasted Broccoli</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/25/roasted-broccoli/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/25/roasted-broccoli/</guid>
      <description>这是烤蔬菜系列第四弹！
自从开始了尼姑生活饮食后， 我烤蔬菜的频率大大增加。 除了以前写过的烤胡萝卜， 烤花菜， 和烤孢子甘蓝以外， 我也在积极发现新的菜式。今天来写一写烤西兰花，只用盐糖油，烤出自然鲜甜的西兰花。
方子参考了的America&amp;rsquo;s Test Kitchen的素食书The Complete Vegetarian Cookbook。书上方子的精髓是是在预热的时候就把烤盘放进去一起预热， 这样把西兰花放在烫烫的烤盘上的时候达到把表面煎上色的效果， 然后再高温快快地烤一下把西兰花烤熟，所以成品的西兰花烤出来比较清脆的那种。 我为了让快长满牙但牙齿还没什么力气的小阿多也能喜欢吃， 我把方子做了一些改动，先盖锡箔纸蒸一会儿再打开烤一会，成品会比较软糯一点。 结果是大半盘西兰花都被阿多吃光了。。。 厨娘甚感欣慰。
   烤西兰花 Roasted Broccoli     西兰花（的花） 约1磅 Broccoli florets, about 1 lb   植物油 1.5大匙 Vegetable oil 1.5 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   糖 1/4小匙 Sugar 1/4 tsp      烤箱架子移到最下面。烤盘垫锡纸，放入烤箱。烤箱预热华氏500度（摄氏260度）。
  西兰花只取花的部分（西兰花杆子可以保留，去皮以后炒别的菜用）， 大花一切四，小花一切二，保证每块花都有一个平面， 因为用平面和烤盘接触才能最大程度上色。 把西兰花用清水洗一下，沥干水后放入油盐糖和西兰花拌匀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三杯杏鲍菇 Three Cup Sauce Sauteed Trumptet Mushroom</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/19/three-cup-sauce-sauteed-trumptet-mushroom/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/19/three-cup-sauce-sauteed-trumptet-mushroom/</guid>
      <description>我婆婆觉得一切不够咸的菜都不好吃，这点我比较同意。 毕竟放盐是大厨的基本功之一。虽然吃盐太多不健康，特别是比较容易得心血管疾病， 但适当的放盐才能提出菜的鲜味，毕竟太淡的菜再怎么山珍海味样也不会好吃。 所以我平时做菜的口味主要是在比较偏清淡的一边，尽量保证菜咸味合适。
今天这道三杯杏鲍菇就是咸味比较够，比较下饭的那种。 再加上蘑菇的口感很像肉，妥妥的餐桌焦点。 当然，同样的料汁可以做台式名菜三杯鸡，把蘑菇换成鸡肉就成。 炒蘑菇的关键就是先要多煸炒一下出够水才能下料汁，否则蘑菇里的水出不来， 料汁味道进不去。 台式的三杯汁就是一杯酱油一杯料酒一杯麻油，我用的这个方子把部分酱油用蚝油代替， 味道更丰富了。
   三杯杏鲍菇 Three Cup Sauce Sauteed Trumptet Mushroom     杏鲍菇 3根 Trumptet Mushroom 3   姜 10片 Ginger, 10 slices   蒜 6瓣拍碎 Garlic, crushed, 6 cloves   干红辣椒，1根 Dry red chili pepper, 1   罗勒，20～30片 Basil, 20~30   麻油 2大匙 Seasame oil 2 tbsp   酱汁 Sauce   麻油 1大匙 Seasame oil 1 tbsp   料酒 3大匙 Chinese cooking wine 2 tbsp   酱油 1大匙 Soy sauce 1 tbsp   蚝油 2大匙 Oyster sauce 2 tbsp   糖 1小匙 Sugar 1 tsp   热水 30克 Hot water 30 g   淀粉 3克 Starch 3 g      杏鲍菇不用洗，有脏的地方用厨房纸擦一下就好。 切滚刀块，靠近根的地方比较老，可以切稍小一点。靠近菌伞的地方比较嫩，可以切稍大一点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鱼香茄子 Fish Flavored Sauteed Eggplant</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/19/fish-flavored-sauteed-eggplant/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/19/fish-flavored-sauteed-eggplant/</guid>
      <description>已经吃了两个月的素食了。在每天肚子饱饱，晚上还吃夜宵（主要是水果和坚果）的情况下， 体重一共减了9磅，所有体检的指标也都回到正常值，非常开心有成就感。 虽然现在体重还是比生阿多之前重了几磅，不过继续坚持素食的话应该很快就能减下来的。 再次感叹植物力量的神奇。 感兴趣素食的朋友我推荐营养学专家Dr Michael Greger的书How Not to Die 和网站nutritionfacts.org， 因为正确全面的地吃各种各样的蔬菜水果豆类谷物是很重要的。 素食并不是每天只吃青菜豆腐，其实能吃的可多啦～
另外，最近买了一些素食的菜谱，我发现中式的素食书大都不太实用，要么就是用太多各种豆制品的素鱼素肉， 要么就是各种蔬菜都先油炸一边再裹酱汁，实在太不健康了！其实很多油炸的步骤都有少油的替代方法的， 比如今天要写的鱼香茄子。这个方子主要来于王刚厨师长的视频， 我把其中预蒸茄子的步骤改成了微波炉，还把肉末去掉了。成品茄子软糯鲜香，甜酸咸辣，十分下饭。
   鱼香茄子 Fish Flavored Sauteed Eggplant     中国茄子 1斤 Chinese eggplant 500 g   醋 1小匙 Vinegar 1 tsp   淀粉 1小匙 Starch 1 tsp   葱末 2大匙 Green onion, minced, 2 tbsp   姜末 2大匙 Ginger, minced, 2 tbsp   蒜末 2大匙 Garlic, minced, 2 tbsp   剁椒，切末 2大匙 Chinese chopped chili pepper, minced, 2 tbsp   酱汁 Sauce   盐 1克 Salt 1 g   糖 15克 Sugar 15 g   酱油 10克 Soy sauce 10 g   香醋 6克 Vinegar 6 g   淀粉 3克 Starch 3 g   热水 30克 Hot water 30 g      茄子切滚刀块，放入可以进微波炉的大碗中。倒入醋和淀粉，拌匀。这里加醋是为了让茄子皮保持漂亮的紫色。 我这次忘记加了，所以照片里的茄子不够紫。把大碗放进微波炉，高火转6分钟，直到茄子转软。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Computer Age Statistical Inference -- Ch9 Survival Analysis</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/06/13/book-notes-computer-age-statistical-inference-ch-9-survival-analysis/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/06/13/book-notes-computer-age-statistical-inference-ch-9-survival-analysis/</guid>
      <description>Survival Analysis Life Table and Kaplan-Meier Estimate Cox’s Proportional Hazards Model    For the pdf slides, click here
Survival Analysis Life Table and Kaplan-Meier Estimate Life table  An insurance company’s life table shows information of clients by their age. For each age \(i\), it contains
 \(n_i\): number of clients \(y_i\): number of death \(\hat{h}_i = y_i / n_i\): hazard rate \(\hat{S}_i\): survival probability estimate  An example life table</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Pattern Recognition and Machine Learning -- Ch9 Mixture Models and EM Algorithm</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/06/13/book-notes-pattern-recognition-and-machine-learning-ch9-mixture-models-and-em-algorithm/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/06/13/book-notes-pattern-recognition-and-machine-learning-ch9-mixture-models-and-em-algorithm/</guid>
      <description>K-means Clustering vs Mixtures of Gaussians K-means clustering Mixture of Gaussians  EM Algorithm The general EM algorithm A different view of the EM algorithm, related to variational inference    For the pdf slides, click here
K-means Clustering vs Mixtures of Gaussians K-means clustering K-means clustering: problem  Data
 \(D\)-dimensional observations: \(\mathbf{x}_1, \ldots, \mathbf{x}_N\)  Parameters
 \(K\) clusters’ means: \(\boldsymbol\mu_1, \ldots, \boldsymbol\mu_K\) Binary indicator \(r_{nk} \in \{0, 1\}\): if object \(n\) is in class \(k\)  Goal: find values for \(\{\boldsymbol\mu_k\}\) and \(\{r_{nk}\}\) to minimize the objective function (called a distortion measure) \[ J = \sum_{n=1}^N \sum_{k = 1}^K r_{nk} \|\mathbf{x}_n - \boldsymbol\mu_k \|^2 \]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>香料烤坚果 Spiced Nuts</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/29/spiced-nuts/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/29/spiced-nuts/</guid>
      <description>最近体检有查出我的糖化血红蛋白有高到前糖尿病的临界值了，好恐怖！ 决心减肥加吃素了。其实想尝试吃素的念头已经由一段时间了， 起源是看了一本叫How Not to Die的书， 说吃健康的素食可以预防甚至逆转很多疾病， 像是心脏病，糖尿病啥的。这书里面的观点引用了很多科学论文， 应该是比较可靠的。
有点扯远了，总之吃素也要营养均衡，还不能挨饿。 这段时间我尝试了很多新的蔬菜和素食做法， 像是烤西兰花和羽衣甘蓝菜脆片（Kale chip），都很美味。 感觉发现了新大陆。今天先写一写可以当零食的脆脆烤坚果。 自制起来十分容易，比买店里现成的香脆多了，也便宜多了。
方子是在参考America&amp;rsquo;s Test Kitchen的视频的基础上做了修改的。 这个方子很随意的，坚果品种和香料品种可以随便换。
坚果我这次用的杏仁和腰果，当然换成其他的也很好， 像是核桃，山核桃，榛子，开心果感觉都会很美味。
香料理论上什么都成，五香粉啊，蒜粉啊啥的， 甚至可以加抹茶粉做成甜口的。我这次用的手边有的， 买现成陪好的香料， 像是这个亚洲口味的烧烤调料粉我就很喜欢， 感觉有小时候爱吃的美厨方便面调料包的味道，汗。。。 我用的这个香料粉是有盐的。如果用没有盐的香料粉，就要把配料表里的盐加到1小匙。
   香料烤坚果 Spiced Nuts     坚果 1磅 Nut 1 lb   蛋白 1个 Egg white 1   盐 1/2小匙 Salt 1/2 tsp   水 1大匙 Water 1 tbsp   糖 1小匙 Sugar 1 tsp   综合香料粉 2~3 小匙 Spice 2~3 tsp      烤箱预热华氏300度（摄氏150度）。烤盘垫烘培纸，喷一层薄薄的植物油。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鱼松味黄油小曲奇 Fish Floss Flavored Butter Cookie</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/29/fish-floss-flavored-butter-cookie/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/29/fish-floss-flavored-butter-cookie/</guid>
      <description>继续给阿多小朋友开发好吃有营养又长肉的食物。 因为他不太吃荤菜，突发奇想把家里的鱼松放到黄油曲奇里， 味道十分好，成了阿多的最爱， 喜爱程度甚至超过上次的蕃茄味小曲奇。鱼松我用的是中国超市买到的三文鱼鱼松， 配料表里有三文鱼和金枪鱼，还好阿多对这两种鱼都不过敏。 我觉得换成肉松也是可以的。
   鱼松味黄油小曲奇 Fish Floss Flavored Butter Cookie     全麦面粉 90克 Whole wheat flour 90 g   黄油 70克 Butter 70 g   糖粉 10 克 Sugar powder 10 g   蛋黄 1个，约20克 Egg yolk 1 (about 20 g)   盐 1小撮 Salt 1 pinch   白胡椒粉 1小撮 Ground white pepper 1 pinch   鱼松 20克 Fish floss 20 g    具体做法和蕃茄味小曲奇文章里的一模一样。我直接复制粘贴在这里啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤味噌银鳕鱼 Miso Marinated Chilean Sea Bass</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/01/miso-marinated-chilean-sea-bass/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/01/miso-marinated-chilean-sea-bass/</guid>
      <description>前一阵跟妈妈视频的时候她建议给阿多尝试一下银鳕鱼，说表弟家的宝宝就很爱吃这个， 有营养又容易消化。刚好这周Whole Foods银鳕鱼特价，就买来做一下。 其实银鳕鱼富含脂肪，又有淡淡的天然甜味，随便怎么做都很好吃的， 比如我妈妈的经典做法就是撒点咸菜清蒸一下。这次我想做一点不一样的， 就用一个日式做法好了。甜味噌口味，有着层次丰富的酱香，和鱼很搭，一点都不腥。
方子来源于Masa的书《到Masa家学幸福料理》里烤西京渍鳕鱼一篇。 不过我个人觉得方子里味噌的用量有误，300克味噌配4片鱼？感觉会咸死。 所以我借鉴了他的Youtube视频后调整了味噌的用，减到60克，感觉咸度刚合适。
这个方子的特点是腌制的时候先把鳕鱼用厨房纸包住， 再把用清酒味淋稀释了的味噌腌料涂抹在厨房纸外侧。 这样做最大的好处就是不会有大块的味噌残留在鱼上，于是就省了在烤鱼之前费力把味噌擦干净的步骤。 同时，这样也很省味噌，而且留有味噌腌料的厨房纸用完还可以冷冻起来， 留着再腌一两次，鱼或者鸡肉都可以。
   烤味噌银鳕鱼 Miso Marinated Chilean Sea Bass     银鳕鱼 1.5磅 Chilean sea bass 1.5 lb   白味噌 60克 White miso 60 g   日式清酒 2大匙 Sake 2 tbsp   味淋 3大匙 Mirin 3 tbsp      银鳕鱼去鱼鳞，分成大小相似的4~6块。把鱼用一点盐先揽一下，大概半小时左右。
 我这次分了5块。其中1块是肚子一边的肉，比较薄， 只有1英寸，约2.5厘米。其他4块比较厚，大概有2英寸，约5厘米。 我处理鱼的时候才发现美国店卖的银鳕鱼全是鱼鳞。试了一下，发现用刀刮不掉， 我只好用手一片一片把鱼鳞拽下来扔掉，花了大半个小时，成了做这道菜最费力的工序。 下次一定要让超市店员代劳去鱼鳞！    在一个小碗里，用清酒味淋把味噌调稀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红烧肉 Chinese Braised Pork Belly</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/04/18/chinese-braised-pork-belly/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/04/18/chinese-braised-pork-belly/</guid>
      <description>我最近其实很少做菜啦，因为婆婆做菜太好吃啦！ 这两天她做超级香糯的红烧肉，所以这周我也写一写我平时做红烧肉的做法吧。 我的方子来自文怡的书《文怡拿手家常菜》，是我的第一本菜谱书， 当时来美国之前去学校对面的中关村图书大厦买的。现在看来， 书里的很多菜谱还是非常棒的，很适合初学者，对有经验的厨子也有帮助。
红烧肉这菜实在是太经典了，每个地区甚至每家人家的做法可能都不同。 像是阁主书里写的红烧肉就是苏式的，以我的口味来将实在太甜了。 当然他有一点我十分认同，就是做红烧肉，一次要多做一点。 因为吃起来太快啦。
家常做法其实红烧肉里可以随意加配菜，煮鸡蛋，冷冻栗子，百叶结， 油豆腐都很好吃的。在炖煮的过程中按照配菜需要煮的时间长度， 按相应时机酌情添加就好。
   红烧肉 Chinese Braised Pork Belly     五花肉 1000克 Pork belly 1000 g   八角 6颗 Star anise 6   桂皮 2根 Cinnamon sticks 2   姜 10片 Ginger, 10 slices   老抽 1/4杯 Dark soy sauce 1/4 cup   盐 2小匙 Salt 2 tsp   糖 2大匙 Sugar 2 tbsp      五花肉要选带皮，一层肥一层瘦一层肥一层瘦。。。就是肥瘦相间的，五层，最好七层。 五花肉切2厘米见方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黄油饼干 (仿珍妮曲奇) Butter Cookies</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/04/11/butter-cookies/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/04/11/butter-cookies/</guid>
      <description>事情要从几年前说起。强的表姐有一次出差来我家住了几天， 给我们带来一盒香港特产的珍妮曲奇，黄油味非常香浓，酥酥的入口即化， 非常好吃，让人很容易能不知不觉吃半罐停不下来。 当时我就网上搜了一个模仿的方子自己做过几次，差不多八成像吧， 也已经很好吃了。正宗的珍妮曲奇只有原味和咖啡味两种， 我自己又尝试做了一些新的口味，像是抹茶，巧克力，芝麻啥的，都还不错。 这个方子可以用裱花袋，可以用曲奇枪，很方便。
最近特殊时期宅家里嘴馋，又做了一次，还是这么好吃。 其实我在我以前方子的基础上还偷懒简化了一下下， 所以说偷懒还是很促进生产力的（这点在编程也是一样适用哈。。。）
   口味 Flavor 全麦面粉 Whole wheat flour 玉米淀粉 Corn starch 杏仁粉 Ground almond 黄油 Butter 糖粉 Powder sugar 蛋黄 Egg yolk 蛋白 Egg white 其他材料 Other     原味 Original 100 g 20 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 香草精 Vanilla extract 1 tsp   抹茶 Matcha 90 g 15 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 抹茶粉 Matcha 15 g   咖啡 Coffee 100 g 10 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 速溶咖啡粉 Espresso powder 10 g   可可 Cocoa 85 g 15 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 可可粉 Cocoa powder 20 g   黑芝麻 Black sesame 100 g 20 g  80 g 50~65 g 1 10 g 黑芝麻粉 Ground black sesame 30 g， 黑芝麻酱 Black sesame butter 30 g   花生 Peanut 100 g   80 g 50~65 g 1 10 g 花生粉 Peanut powder 50 g, 花生酱 Peanut butter 30 g   巧克力 Chocolate 100 g 20 g 30 g 75 g 50~65 g 1 10 g 融化巧克力 Chocolate, melted, 25 g   番茄 Tomato 100 g 20 g 30 g 100 g 50~65 g 1  蕃茄沙司 Ketchup 25 g，盐 1小撮，黑胡椒 1小撮      所有步骤可以参考我最近的另一篇曲奇文章，几乎都一样。双烤盘，350华氏度烤17分钟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万用酱汁 All Purpose Marinade and Grilling Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/03/28/all-purpose-marinade-and-grilling-sauce/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/03/28/all-purpose-marinade-and-grilling-sauce/</guid>
      <description>今天强做了一回烧烤大师，烤了很完美的汉堡和牛排。除了大肉以外， 他还烤了蔬菜，像是蘑菇，洋葱，甜椒和玉米，都有浓缩的食材本味，又很多汁鲜嫩。 我的贡献？在烤蔬菜上我推荐他用了我常用的万用酱汁，用来腌蘑菇， 以及烧烤的时候涂在蔬菜串串上，结果都十分成功哈。
我的万用酱汁方子来源Hele Rennie 的视频，我在原方子的基础上继续偷懒做了减法。 我平时就配好酱汁放在塑料尖头酱汁瓶子里，腌肉腌鸡翅的时候， 只要用这个酱汁加上盐或者干的粉状调料(spice rub)就是腌汁，超级快速好用。
   万用酱汁 All Purpose Marinade and Grilling Sauce     酱油 15克 Soy sauce 15 g   法式芥末酱 15克 Dijon mustard 15 g   石榴糖蜜 15克 Pomegranate molasse 15 g   植物油 115克 Vegetable oil 115 g   蒜粉 1小匙 Garlic powder 1 tsp     所有材料放入酱汁瓶，用前摇匀即可。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Intro to Time Series and Forecasting -- Ch6 ARIMA Models</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/03/21/book-notes-intro-to-time-series-and-forecasting-ch6-arima-models/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/03/21/book-notes-intro-to-time-series-and-forecasting-ch6-arima-models/</guid>
      <description>ARIMA Models Transformation and Identification Techniques Unit Root Test Forecast ARIMA models  Seasonal ARIMA Models Regression with ARMA Errors   For the pdf slides, click here
When data is not stationary  Implication of not stationary: sample ACF or sample PACF do not rapidly decrease to zero as lag increases
 What shall we do?  Differencing, then fit an ARMA \(\rightarrow\) ARIMA Transformation, then fit an ARMA Seasonal model \(\rightarrow\) SARIMA    A non-stationary exmaple: Dow Jones utilities index data library(itsmr); ## Load the ITSM-R package par(mfrow = c(1, 3)); plot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Intro to Time Series and Forecasting -- Ch5 ARMA Models Estimation and Forecasting</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2020/03/20/book-notes-intro-to-time-series-and-forecasting-ch5-modeling-and-forecasting-with-arma-processes/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2020/03/20/book-notes-intro-to-time-series-and-forecasting-ch5-modeling-and-forecasting-with-arma-processes/</guid>
      <description>Yule-Walker Estimation Maximum Likelihood Estimation Order Selection Diagnostic Checking   For the pdf slides, click here
Parameter estimation for ARMA\((p, q)\)  When the orders \(p, q\) are known, estimate the parameters \[ \boldsymbol\phi = (\phi_1, \ldots, \phi_p), \quad \boldsymbol\theta = (\theta_1, \ldots, \theta_q), \quad \sigma^2 \]  There are \(p+q+1\) parameters in total  Preliminary estimations  Yule-Walker and Burg’s algorithm: good for AR\((p)\) Innovation algorithm: good for MA\((q)\) Hannan-Rissanen algorithm: good for ARMA\((p, q)\)  More efficient estimation: MLE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>胡萝卜玛芬蛋糕 Carrot Muffins</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/03/20/carrot-muffins/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/03/20/carrot-muffins/</guid>
      <description>不太甜的美式方子，加了酸奶成品很蓬松，又有蔬菜挺健康的， 超级适合给小朋友（和我这样的吃货大朋友）吃。
方子来自America&amp;rsquo;s Test Kitchen的宝宝菜谱书The Complete Baby and Toddler Cookbook， 我稍微减了香料的量，中国人口味比较能接受。 其中酸奶我用的是阿多的苹果味宝宝酸奶，本来就是甜的，所以方子糖量我也有调整。 如果用的是无糖酸奶的话，糖量可以稍微加一点，加到1/3杯就好。
   胡萝卜玛芬蛋糕 Carrot Muffins     胡萝卜，擦丝， 1杯 Carrots, shredded, 1 cup   粉类材料 Dry ingredients   全麦面粉 1杯 Whole wheat flour 1 cup   泡打粉 3/4小匙 Baking powder 3/4 tsp   小苏打 1/2小匙 Baking soda 1/2 tsp   肉桂粉 1/4小匙 Ground cinnamon 1/4 tsp   姜粉 1/4小匙 Ground ginger 1/4 tsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4tsp   其他材料 Other ingredients   全脂酸奶 1/2杯 Whole-milk yogurt 1/2 cup (4oz)   糖（或者红糖） 1/4杯 Sugar (or brown sugar) 1/4 cup   植物油 1/4杯 Vegetable oil 1/4 cup   鸡蛋 2个 Eggs, 2   香草精 1/4小匙 Vanilla extract 1/4 tsp      烤箱预热华氏375度（摄氏190度）。给烤盘喷一层薄油防粘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蕃茄味黄油小曲奇 Tomato-Flavored Butter Cookie</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/02/23/tomato-flavored-butter-cookie/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/02/23/tomato-flavored-butter-cookie/</guid>
      <description>给小宝宝做的曲奇，基本不甜，加了面粉重量70%的黄油，所以有浓浓黄油香味， 很酥脆，很适合给偏瘦的小宝宝（和大宝宝），吃了长肉。 曲奇口味方便应该有很多自由发挥的空间。因为阿多挺喜欢蕃茄味的，于是就加了蕃茄沙司， 还加了蛋黄增加营养。这个面团很适合用曲奇枪，我选的碟片的形状是三个小豆豆连在一起的毛毛虫状， 刚好可以掰开成为一颗一颗的小豆豆。
方子和做法参考小高姐的葱香曲奇视频。 她的方子油量有点太多，成品太酥宝宝太容易捏碎，很难送到嘴里，所以我稍微调整过方子。
   蕃茄味黄油小曲奇 Tomato-Flavored Butter Cookie     低筋面粉 100克 Cake flour 100 g   黄油 70克 Butter 70 g   糖粉 10 克 Sugar powder 10 g   蛋黄 1个，约20克 Egg yolk 1 (about 20 g)   盐 1小撮 Salt 1 pinch   蕃茄沙司 15克 ketchup 15 g      烤箱预热华氏360度（摄氏180度）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油封鸭 Duck Confit</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/02/08/duck-confit/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/02/08/duck-confit/</guid>
      <description>上次在中国超市的冷冻柜里看到鸭腿，就买了几只，正好这次中秋节聚会来做一道油封鸭。 鸭子做得很成功，客人们也十分捧场，几乎把鸭子都扫空了，我作为厨子感到十分欣慰。
油封菜并不太费功夫，就是比较费时间。这次盐腌用了一天半，烤箱里低温烤了三小时， 等温度降下来花三小时，整形后放冰箱里定型又花了两小时，所以前前后后基本用了两天。 当然这些基本不用人盯着啦，一共真正制作的时间也就半小时左右，还是很容易的。
方子和步骤参见Hele Rennie的youtube视频, 她的方子基本把能简化的步骤都简化了，需要的鸭油也并不算多，四只鸭腿只要两杯鸭油。 我看到很多的其他食谱都要翻倍的鸭油呢。毕竟鸭油比较贵，能少用点就能省很多钱。 两杯鸭油在Central Market要卖12.99元，也已经比鸭子还贵了， 我在中国超市买四根鸭腿也就11元左右。
要省鸭油，其实要用小一点的锅子，把鸭腿们放得拥挤一点， 这样用少一点的油也能基本把鸭腿浸没。 当然稍微有点骨头的部分露出油来，甚至是有点鸭肉露出来，其实都没有太多关系的， 反正是鸭皮在面上，瘦肉的部分还是有油包着的。 我这次做的时候冰箱里只剩约一杯鸭油，也差不多能把鸭子浸没，结果还挺成功的。 一般鸭腿脂肪含量挺高的，烤制的过程中鸭子自身的油会慢慢渗出来， 所以烤完以后锅里剩下的鸭油基本和开始的时候差不多。这些油可以冷冻起来下次再用， 这样下次就不用再花钱买鸭油啦。恩，理论上可以无限循环。
   油封鸭 Duck Confit     鸭腿 4只 Duck legs 4   鸭油 2杯 Duck fat 2 cups   粗盐 适量 Kosher salt   黑胡椒 适量 Pepper   可选材料（也可以不加） Optional   蒜瓣 适量 Garlic cloves   洋葱 切小块 适量 Onion   红葱头 适量 Shallot      腌制：鸭腿擦干，撒适量盐和黑胡椒，正反面都要撒。 注意盐适量就好，就像平时做菜一样，不要过量，否则会很咸。放冰箱冷藏过夜，最好1～2天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戚风蛋糕升级版 Even Better Chiffon Cake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/31/even-better-chiffon-cake/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/31/even-better-chiffon-cake/</guid>
      <description>乘着阿多一岁生日的好日子，把最近做戚风的心得再总结一下。 一会儿等阿多睡完午觉就去做一个给他庆生，但愿他会喜欢吃！
上次写正常的戚风蛋糕还是两年以前，文章在这里。 那时候还没怀孕呢，现在阿多转眼一岁了，时间过得真快啊。 这篇写的戚风的做法和上一篇的略有不同，主要是一些步骤的顺序不一样。 以前是先拌蛋黄再放面粉，现在是先混合面粉和油以防止面筋形成，然后再加入蛋黄。 （注：这次做了之后发现拌了油的面粉很难和蛋黄牛奶拌匀，很容易结块，所以还是换回以前的方法好了。。。） 还有就是打发蛋白用中速不要用高速， 烤箱温度更低一些。这些区别都是参考了小高姐的戚风视频， 做出来的戚风蛋糕更湿润细腻。
方子还是没有变，比小高姐的糖油更少，更健康一点点。
后记：给阿多用硅胶迷你玛芬模子烤了一堆小蛋糕， 阿多生日当天晚上吃了一个多，让我十分欣慰。第二天早上就不太爱吃了， 小朋友变换很快啊。。。过两天再试一试。
 表格I: 基础材料。 Ingredients Part I (Common for all flavors)
   基础材料 Ingredients Part I (Common for all flavors)     粉类 Flour   全麦面粉 50克 Whole wheat flour 50 g   玉米粉 10克 Corn starch 10 g   杏仁粉 10克 Almond flour 10 g       蛋白 For egg white   蛋白 4个 Egg white 4   糖 30克 Sugar 30 g       蛋黄 With egg yolk   蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 (见下表) Sugar (see Part II)   植物油 40 毫升 Vegetable oil 40 ml   牛奶，或其他液体 (见下表) Milk, or other liquid (see Part II)    表格II: 根据口味变化的材料。 Ingredients Part II (Flavor-specific)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日式酱油膏 Japanese Soy Reduction</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/17/japanese-soy-reduction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/17/japanese-soy-reduction/</guid>
      <description>新年第一篇，来点简单实用的菜谱。恩，确切的说不是一道菜，而是一种用途广泛的调料。 用途基本像酱油一样，什么菜煮淡了都可以浇上一点提味。但它的味道比酱油丰富的多， 有酱香，微甜，有很浓的海鲜味，还有隐约的酸味。我发现它和牛油果特别搭， 所以最近吃了好多次牛油果吐司当早饭。
方子是我很喜欢的一个youtuber， Helen Rennie在她的视频里提到的。材料都是很经典的日式料理的酱料，像是清酒，味淋，海带，柴鱼片啥的。 成品可以装在塑料的挤酱汁的瓶子（Squeeze bottle）里，大概酱汁有9～10oz左右。放冰箱可以用很久。
   日式酱油膏 Japanese Soy Reduction     日式干海带 5克 Kombu 5 g   干香菇 1个 Dry shiitake mushroom 1   酱油 340克 Soy sauce 340 g   清酒 157克 Sake 157 g   味淋 65克 Mirin 65 g   水 80克 Water 80 g   糖 75克 Sugar 75 g   柴鱼片 10克 Binito flakes 10 g      除了柴鱼片以外的所有材料放入小奶锅中。先室温放1小时，泡发海带和香菇，溶解砂糖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西葫芦香蕉面包 Zucchini Banana Bread</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/17/zucchini-banana-bread/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/17/zucchini-banana-bread/</guid>
      <description>暂时无图无真相的一篇。。。
做烘焙这么久，我竟然从来没有做过快速面包，就是那种所有材料拌一拌就拿进烤箱烤， 靠Baking powder或者Baking soda发起来的点心。 这款西葫芦香蕉面包是一本宝宝菜谱书里的，叫做Baby-Led Feeding。方子里用的Baking soda， 基本是算是无化学添加，又有蔬菜水果，感觉是很健康的一道。 当然方子里有要放一点油和糖，本着美国方子要减糖的经验，我还把方子里的糖量减了三分之一。 成品还是有些甜味的，而且很湿润，有点像馒头的质感，但是更香甜，又有蛋香所以不寡淡。 这次其实主要是想做给阿多宝宝吃的，无奈他好像不是很喜欢。 但我自己吃了觉得很惊艳，所以当早饭吃了好几天。这么一个面包我切了12片，可以当6天早餐。
   西葫芦香蕉面包 Zucchini Banana Bread     鸡蛋 2个 Eggs 2   植物油 1/3杯 Vegetable oil 1/3 cup   糖 1/3杯 Sugar 1/3 cup   香草精 1小匙 Vanilla extract 1 tsp   熟香蕉 2～3个 Ripe bananas 2~3   面粉（或全麦白面粉） 2杯 All-purpose flour (or white whole wheat flour) 2 cups   肉桂粉 1小撮 Ground cinnamn 1 pinch   小苏打 1小匙 Baking soda 1 tsp   西葫芦，擦丝， 2杯 Zucchini, grated, 2 cups      烤箱预热350华氏度。取一个9英寸乘5英寸的面包烤盘，喷一层薄油防粘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤牛排 Reverse Seared Steak</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/11/02/reverse-seared-steak/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/11/02/reverse-seared-steak/</guid>
      <description>我爸妈在这边住了好几个月，经常怨念他们上次来美国的时候在妈妈的洛杉矶朋友阿姨家里吃到的烤牛排， 说是鲜嫩多汁，味道极好。据说阿姨的牛排是用户外的烤炉(Grill)烤的，还提前腌制了的， 但因为我上次没和他们一起去洛杉矶，没有亲自尝过，也不太擅长用Grill，所以一直没有动力去做。 现在爸妈都快回去了，总觉得应该做一次牛排给他们试试。
说干就干，去Sprout&amp;rsquo;s超市买了两块很漂亮的油花均匀的肋眼牛排(Rib Eye), 大概1inch厚，一共2磅左右。因为爸妈牙齿都不太好了，所以牛排成品要嫩，但又不能太生。 我决定煎到五分熟（Medium）比较合适。但我之前煎牛排的经验有限，嫩度控制得不稳定。 所以这次决定用更稳妥的先烤后煎(Reverse Sear)的方法来做。 前两天刚好看见一个youtube视频说了这个方法，有记得以前也读到过America&amp;rsquo;s Test Kitchen的某本书里提到过类似的方法， 所以决定尝试一下。其实先烤后煎原理很简单，就是先在烤箱里用低温把牛排煮到一定的熟度，让内部保持湿润， 然后在灶上用高温把表面快速煎上色，煎出牛排的香味。
这次用料很简单，就是牛排，盐，和植物油，所以就没有配料表啦。步骤如下：
  腌制：牛排表面擦干，所有面（包括侧面）都撒上盐，室温腌制1小时。
  低温烤：烤箱预热到华氏250度（摄氏120度）。烤盘里垫锡纸，上边架一个网子的烤架。 烤架上抹一点点油。用厨房纸把牛排表面擦到很干，放在网子上烤20-40分钟， 直到牛排内部达到华氏95度。这里牛排内部的温度要用那种一根长针的食品温度计插到牛排内部去量。 视频上说到华氏95度的话最后牛排会到三分熟（Medium Rare）。 如果要最后牛排到五分熟(Medium)的话这一步内部温度要华氏105度，如果七分熟(Medium Well)的话就是115度。 我这次是烤了30分钟，内部温度大概华氏110度，我觉得最有成品差不多五分熟。
  高温煎：平底锅倒入少许植物油，高火加热。 这时候可以顺便把一会儿乘牛排的盘子放进已经关掉了的烤箱里温一下。 等锅子里的油到很热的有点呈现水波纹的样子（但还没冒烟），放入牛排，两面煎上色。 这里牛排经过前面的烤箱的步骤，表面已经很干了，所以很容易煎上色的，大概每面一分钟的样子就成。 然后关火，把牛排立起来，把侧面也煎上色。
  休息：这里是指让牛排休息，当然大厨也是也同时休息一下。煎完牛排先别忙着切，等十分钟让肉休息一下，让汁水均匀分布在肉里面， 才不会一会儿切的时候汁水全部流掉。休息的时候为了防止肉冷掉，可以把牛排放在温过的盘子立， 用锡箔纸松松地盖在牛排上。
  切肉，拍照，开吃！
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四十粒大蒜炖鸡 Chicken with 40 Cloves of Garlic</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/09/20/chicken-with-40-cloves-of-garlic/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/09/20/chicken-with-40-cloves-of-garlic/</guid>
      <description>再次感叹美国的鸡腿实在是太便宜了。Trader Joe&amp;rsquo;s有机的棒棒腿(Chicken Drumstick)也只卖每磅1.99元， 比起鸡胸肉动不动5块多一磅的价格真是实惠多了。美国人真是太奇怪了，喜欢White Meat不喜欢Dark Meat。 中餐里认为鸡腿是活肉，脂肪和筋比较多，所以汁水多而且不容易做老，比味道寡淡还超容易做柴的鸡胸肉有滋有味多了！ 我爸爸那天吃饭还感叹，我小时候那会儿要是吃上鸡腿可是很辛福的事情呢。 想想也是呢，小时候中午在学校吃盒饭的时候，要是哪天有大鸡腿吃，总觉得那天的饭菜特别香。
因为性价比的关系，我只要做鸡肉的炖菜，一般都会想想是不是可以全部用棒棒鸡腿。 这次做的法式乡村料理就是用了10支鸡腿。虽然40粒大蒜听起来很夸张，但是因为蒜事先烤过， 完全没有很冲的生蒜味，反而是甜甜的温和的蒜香味，很迷人。
方子来自America&amp;rsquo;s Test Kitchen的简单菜谱 6 Ingredient Solution
   四十粒大蒜炖鸡 Chicken with 40 Cloves of Garlic     鸡腿 10支，约3.5磅 Chicken drumstrick, 10, about 3.5 lb   蒜， 40瓣 Garlic, 40 cloves   橄榄油， 1/3杯 Olive oil, 1/3 cup   白葡萄酒， 3/4杯 White wine, 3/4 cup   水， 3/4杯 Water, 3/4 cup   迷迭香，1支 Rosemary, 1 sprig      鸡腿表面擦干，撒适量盐提前腌制一下。腌制时间比较随意，半小时到几个小时都可以。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>葱姜蟹饼 Crab Cakes with Scallion and Ginger</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/09/08/crab-cakes-with-scallion-and-ginger/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/09/08/crab-cakes-with-scallion-and-ginger/</guid>
      <description>上海人吃饭总是以海鲜为最高级的，所以我爸爸妈妈来之后家里饭桌上总是鱼虾不断。 当然还有一个原因是他们牙齿都不太好了，吃不了太硬的东西，吃鱼虾不费牙。 中式的菜我妈妈都已经做的很好吃了，所以我周末有空露一手的时候会选她没做过的西餐给他们尝尝。 刚好Costco有罐装的冷藏蟹肉卖，我就买一罐来做个蟹饼好了。
蟹饼是西式菜，应该是巴尔的摩那边的最有名，毕竟靠海原材料新鲜。 强去开会的时候吃过说很实在，里面都是的一块一块的蟹肉很好吃。可惜我没亲自去尝过那边的。 当然好一点的西餐厅都会有蟹饼，可以我吃过的就没有（比我做的）好吃的， 不是蟹肉太碎都是一丝一丝的，就是蛋黄酱味太重蟹味不明显。
我做蟹饼的方子来自于America&amp;rsquo;s Test Kitchen。方子为了突出蟹肉的鲜甜， 粘合剂没有用蛋黄酱，而是很巧妙地用了虾蓉。这样即保持整体很浓的海鲜味， 又不会有其他味道很重的材料来喧宾夺主。原方子调味的部分用了洋葱，西芹，柠檬汁和Old Bay seasoning。 我这次想西菜中做，做成中式的调味，所以用了葱姜和米醋。
   葱姜蟹饼 Crab Cakes with Scallion and Ginger     蟹肉 1磅 Crab meat 1 lb   牛奶 1杯 Milk 1 cup   面衣 Bread Crumbs   日式面包糠 1又1/2杯 Panko bread crumbs 1 + 1/2 cup   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   佐料 Herb and Seasoning   葱 2根，约4大匙 Scallion, minced, 4 tbsp   姜 1大块，约2大匙 Ginger, minced, 2 tbsp   蒜 1瓣 Garlic, 1 clove   盐 3/4小匙 Salt, 3/4 tsp   白胡椒 1/8小匙 White pepper powder, 1/8 tsp   虾仁 120克 Shrimp, 120 g   米醋 1大匙 Rice vineger, 1 tbsp   牛奶 1/4 杯 Milk 1/4 cup      浸泡蟹肉：为了给蟹肉去腥，用1杯牛奶浸泡蟹肉，在冰箱里放30分钟。如果用的新鲜蟹肉可以跳过这一步。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慢炖胡萝卜 Slow Cooked Whole Carrots</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/06/17/slow-cooked-whole-carrots/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/06/17/slow-cooked-whole-carrots/</guid>
      <description>最近自己做菜的机会越来越少了，主要是因为婆婆做菜很好吃，根本没有我发挥的余地（其实是我太懒啦）。 再次谢谢婆婆悉心照顾我们！也祝公公婆婆后天回国一切顺利。明天我爸爸妈妈就要来了， 因为我妈妈做菜也很好吃，估计我以后做菜的机会依然不多。提前谢谢妈妈，吞口水！
为了做个称职的美食博主，我还是尽量稍微做做菜，然后赶紧把方子写下来。 我现在做的菜都是很快速或者很简单的。这次的慢炖胡萝卜就是后者，材料和做法都特别简单， 就是时间比较久，前后一共将近一个小时。虽然听起来胡萝卜炖一个小时感觉会炖软成渣渣， 其实完全不会。整根的胡萝卜还是很成型，柔软却不烂，长时间的炖煮把胡萝卜的天然甜味完全激发出来， 再加上一点点黄油提味，超级香甜。
这个方子来自America&amp;rsquo;s test kitchen, 据说是高级西餐厅用的新式胡萝卜做法。 胡萝卜要买美国点那种一包一包的，细细的胡萝卜。
   慢炖胡萝卜 Slow Cooked Whole Carrots     胡萝卜 1.3磅（约12根） Carrots 12   盐 1/2小匙 Salt 1/2 tsp   黄油 1大匙 Butter 1 tbsp   水 3杯 Water 3 cup      制作“落盖”：取12英寸（30厘米左右）见方烘培纸，剪成直径12英寸的圆形，中间再剪个直径1英寸的小洞。 具体操作时，可先一横一竖对折两次后，再沿着对角线对折把两侧开口的边边折倒一起。 然后剪两刀就成，一刀在开口那边离顶点6英寸的地方剪弧形，一刀在离顶点0.5英寸的地方剪出小洞。
  取12英寸平底锅，倒入水，盐和黄油，大火加热到水滚。离火，把胡萝卜平铺一层在锅子里，放上落盖， 再盖上锅盖焖20分钟。
  打开锅盖，把落盖留在锅里，开大火把水煮沸，转中小火煮45分钟。这是锅里的水超不多烧干了， 然后转中大火把水收干，大概2～3分钟，即可出锅。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花生酱燕麦片 Peanut Butter Granola</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/05/29/peanut-butter-granola/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/05/29/peanut-butter-granola/</guid>
      <description>非常快手的燕麦早餐，材料就四种，五分钟制作时间就能搞定，超级美味！ 原方子来源于网络， 感谢这位作者！
    花生酱燕麦片 Peanut Butter Granola     花生酱 150克 Peanut butter, 150 g   蜂蜜 70克 Honey, 70 g   盐 1/4小匙 Salt, 1/4 tsp   燕麦片 2杯 Rolled oats, 2 cup      烤箱预热325度华氏（160度摄氏）。
  奶锅中倒入花生酱和蜂蜜，开小火稍微融化一下，搅拌均匀，大概一分钟左右。
  关火，锅子里倒入盐和燕麦片，搅拌均匀。
  把混合好的燕麦片均匀铺在金属烤盘上，压紧。送入烤箱烤20分钟左右， 烤到颜色金黄略偏棕色即可。
  拿出烤箱，放凉，掰成小块块，开吃。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>催奶曲奇 Lactation Cookies</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/05/11/lactation-cookies/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/05/11/lactation-cookies/</guid>
      <description>几个月来的第一次更新就是一个很实用的方子。
由于现在在哺乳，所以对一切发奶有效的事物都会积极尝试。 目前发现效果最好就是猪蹄汤了。但猪蹄天天吃还是难免会腻。 买过市售的催奶曲奇，貌似也有点效果， 就是非常贵。 刚好看到有朋友在朋友圈晒自制的催奶曲奇，于是我想，要不自己也做一做试试。
于是这两个月以来已经做了三四次这个曲奇，也当早饭也当零食，味道挺好。 方子是很典型的美式燕麦曲奇，是酥软口感的饼干，不是脆硬的那种。 里面对发奶有效的成分是燕麦，Flaxseed，和Brewer&amp;rsquo;s yeast。 Flaxseed是亚麻籽，是一种很受欢迎的健康食品。Brewer&amp;rsquo;s yeast是酿酒酵母， 据说是酿啤酒用的。我想这是和中式做酒酿的酒药类似吧。 这就说得通了，毕竟酒酿鸡蛋就是传统中式催奶食品。 当然我也有天天在认真地吃酒酿鸡蛋啦。（谢谢婆婆每天给我做猪蹄酒酿这些好吃的。） 哈哈，中西融汇贯通了一把。 对了，据说酿酒酵母也是很有营养的材料，维生素B含量很高， 一般人吃也很健康。
方子来自allrecipes网站， 我略作了修改，加了催奶材料的用量，同时减了三分之一的糖。成品甜度刚刚好。 因为减了糖，曲奇面团流动性降低了，用挖勺的话之后需要手动把每个小面团压扁， 否则烤出来是半球状的，不是平平的饼干状的。当然味道还是一样好啦。
    催奶曲奇 Lactation Cookies     亚麻籽粉 3大匙 Flaxseed meal, 3 tbsp   水 6大匙 Water, 6 tbsp       黄油 227克 Butter, 227 g (8 oz)   糖 1杯 Sugar, 1 cup   蛋黄 4个 Egg yolks, 4   香草精 1小匙 Vinilla extract, 1 tsp       面粉 2杯 Flour, 2 cup   酿酒酵母 6大匙 Brewer&amp;rsquo;s yeast, 6 tbsp   盐 1小匙 Salt, 1 tsp   小苏打 1小匙 Baking soda, 1 tsp       燕麦片 2+1/2杯 Rolled oats, 2+1/2 cup   巧克力豆 1杯 Chocolate chips, 1 cup      烤箱预热350度华氏（175度摄氏）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Old Notes on Python</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2019/02/22/my-old-notes-on-python/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2019/02/22/my-old-notes-on-python/</guid>
      <description> Part 1: Python Basics Part 2: Numpy Part 3: Pandas Part 4: Advanced programming  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Introduction to Time Series and Forecasting --  Ch3 ARMA Models</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2019/01/26/book-notes-introduction-to-time-series-and-forecasting-ch3-arma-models/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2019/01/26/book-notes-introduction-to-time-series-and-forecasting-ch3-arma-models/</guid>
      <description>ARMA\((p, q)\) Processes Stationary solution Causality Invertibility  ACF and PACF of an ARMA\((p, q)\) Process Calculation of the ACVF Test for MAs and ARs from the ACF and PACF  Forecast ARMA Processes   For the pdf slides, click here
ARMA\((p, q)\) Processes ARMA\((p, q)\) process: definitions  \(\{X_t\}\) is an ARMA\((p, q)\) process if it is stationary, and for all \(t\), \[ X_t - \phi_1 X_{t-1} - \cdots - \phi_p X_{t-p} = Z_t + \theta_1 Z_{t-1} + \cdots + \theta_q Z_{t-q} \] where \(\{Z_t\} \sim \textrm{WN}(0, \sigma^2)\) and the polynomials \[ \phi(z) = 1 - \phi_1 z - \cdots - \phi_p z^p, \quad \theta(z) = 1 + \theta_1 z + \cdots + \theta_q z^q \] have no common factors</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Introduction to Time Series and Forecasting --  Ch2 Stationary Processes</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2019/01/19/book-notes-introduction-to-time-series-and-forecasting-ch2-stationary-processes/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2019/01/19/book-notes-introduction-to-time-series-and-forecasting-ch2-stationary-processes/</guid>
      <description>Linear Processes Introduction to ARMA Processes ARMA\((1,1)\) process  Properties of the Sample ACVF and Sample ACF Bartlett’s Formula  Forecast Stationary Time Series Best linear predictor: minimizes MSE Recursive methods: the Durbin-Levinson and Innovation Algorithms    For the pdf slides, click here
Best linear predictor  Goal: find a function of \(X_n\) that gives the “best” predictor of \(X_{n+h}\).
 We mean “best” by achieving minimum mean squared error Under joint normality assumption of \(X_n\) and \(X_{n+h}\), the best estimator is \[ m(X_n) = E(X_{n+h} \mid X_n) = \mu + \rho(h)(X_n - \mu) \]  Best linear predictor \[ \ell(X_n) = a X_n + b \]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>汆烫虾仁 Boiled Shrimp</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/01/07/boiled-shrimp/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/01/07/boiled-shrimp/</guid>
      <description>又一道阁主的博客的上看来的菜， 几乎是我做过的最简单快速的虾仁菜了！ 甚至比我以前常做的烤虾更简单， 还不用花时间预热烤箱。 像很多上海菜一样，这道菜要主要是吃原料的，只要虾的质量好，几乎不可能失手。 简单的葱姜加豉油的口味，很能突出虾仁天然的鲜甜。作为宴客菜也很有面子。 我这次用的野生阿根廷红虾，挺大个的每磅16～20只的大小。当然，只要是虾仁都成， 我个人觉得用大一点的虾仁会比较漂亮，也不太容易把虾仁汆老了。
    汆烫虾仁 Boiled Shrimp     虾仁 1磅 Shrimp 1 lb   盐 1/4小匙 Salt, 1/4 tsp   淀粉 1小匙 Corn starch, 1 tsp   酱油 2大匙 Soy sauce, 2 tbsp   糖 1小匙 Sugar, 1 tsp   葱 2大匙 Green onion, 2 tbsp   姜 2小匙 Ginger, 2 tsp   植物油 2大匙 Vegetable oil, 2 tbsp   香油 1/2大匙 Seasame oil, 1/2 tbsp      虾仁去壳开背去掉肠泥。如果买现成处理好虾仁（deveined shrimp）可以省略这一步。 放入盐和淀粉抓匀，冷藏腌制半小时到一小时。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花生酱拌菠菜 Spinach with Peanut Butter Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/01/07/spinach-with-peanut-butter-sauce/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/01/07/spinach-with-peanut-butter-sauce/</guid>
      <description>发现我的博客大鱼大肉的菜比较多，所以也来加一篇素菜吧。
以前在国内的时候，虽然我偶尔会受到缺铁的困扰，但我一直不太爱吃国内的菠菜， 就是红色根的那种，俗称“红嘴绿鹦哥”，因为我嫌它菠菜味太冲。现在想来， 可能就是一种偏铁锈的气味吧。美国这边的菠菜完全没有红色的根，气味也温和很多， 所以我做菠菜吃的次数的也略频繁了。一般我常用的是比较快速的做法， 就是把菠菜在热水里汆一下去涩，然后调个麻酱汁或者花生酱汁拌一下。 这次用的颗粒型的花生酱，给绵绵的煮菠菜里多了一层脆脆的口感。 这道菜温热的时候吃或者放凉了再吃都很不错。
    花生酱拌菠菜 Spinach with Peanut Butter Sauce     菠菜 半磅 Spinach 0.5 lb   花生酱 2大匙 Peanut Butter, 2 tbsp   酱油 1大匙 Soy sauce, 1 tbsp      在一个干净的碗中放入花生酱和酱油，用勺子慢慢搅拌，把它们拌匀。 这步需要一点点时间（大概30秒），因为开始的时候花生酱比较稠，要用酱油把它慢慢调稀。
  菠菜洗净。稍大的奶锅中放半锅水，大火煮沸，下菠菜汆半分钟，用漏网捞出， 把菠菜里的水分尽量挤干。
  把菠菜倒入有酱料的碗里，拌匀即可。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清蒸鱼 Steamed Tilapia</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/30/steamed-tilapia/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/30/steamed-tilapia/</guid>
      <description>盼星星盼月亮，家附近的中国超市终于开张了！这家超市离家里才7分钟， 还在强上下班的必经之路上，真是大大提高了我们的生活质量。 强说他终于可以像徐天一样下班提一条鱼回家了，哈哈，上海好女婿。
在超市里买一条活鱼，回家蒸一下就能开饭，味道很鲜美。 蒸鱼的方法我是从阁主的蒸鱼文章里学习的， 虽然快速简单，但还是有些要点要注意才能蒸得好吃。 当然，我还是偷懒地简化了其中的一些步骤。
    清蒸鱼 Steamed Tilapia     美洲鲫鱼 1.5磅左右 Tilapia about 1.5 lb   葱 足量 Green onion, a lot   姜 足量 Ginger, a lot   盐 适量 Salt   黄酒 1 大匙 Chinese cooking wine, 1 tbsp   酱油 4 大匙 Soy sauce, 4 tbsp   糖 2 小匙 Sugar, 2 tsp   油 3～4 大匙 Vegetable oil, 3~4 tbsp      鱼洗净擦干，里外抹薄薄一层盐，腌15分钟左右。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抹茶琥珀山核桃 Matcha Candied Pecans</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/27/matcha-candied-pecans/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/27/matcha-candied-pecans/</guid>
      <description>说到德州的特产，山核桃算是一种了吧。每年秋天山核桃上市， 超市里散装的山核桃个大饱满又干净，很能激起人的购买欲。 于是我感恩节那会做了山核桃派， 一种很美式的家常甜点。可惜美国人的甜点实在是太甜。 我一般用美国方子会直接减三分之一糖量， 但这次用的的America&amp;rsquo;s Test Kitchen的GF山核桃派方子竟然还是甜到不行。 虽然山核桃本身是一种很健康也很好吃的坚果，但毕竟吃太多糖和碳水对健康并不是很好， 所以我也就没有再尝试其他的甜点方子。那么剩下的生山核桃怎么办呢？
琥珀桃仁！
我的这个方子基本上借鉴了田园的琥珀核桃方子， 加上我自己的一些小小的调整。这方子的好处是先用水煮山核桃裹糖浆，然后用烤箱烤酥， 从而省去了传统的油炸步骤，既健康又不容易失败。成品非常香脆！
    抹茶琥珀山核桃 Matcha Candied Pecans     山核桃 半磅（大概2杯） Pecans 0.5 lb (2 cups)   糖 60克 Sugar 60 g   盐 1/4 小匙 Salt 1/4 tsp   水 半杯 Water 1/2 cup   抹茶粉 1 小匙 Matcha power 1 tsp      预热烤箱：300华氏度。大烤盘垫烘焙纸（或者铝箔纸）备用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Notes: Introduction to Time Series and Forecasting --  Ch1 Introduction</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2018/12/18/book-notes-introduction-to-time-series-and-forecasting-ch1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2018/12/18/book-notes-introduction-to-time-series-and-forecasting-ch1/</guid>
      <description>Stationary Models and Autocorrelation Function Examples of Simple Time Series Models  Estimate and Eliminate Trend and Seasonal Components Trend Component Only Also with the Seasonal Component  Test Whether Estimated Noises are IID   For the pdf slides, click here
Objective of time series models  Seasonal adjustment: recognize seasonal components and remove them to study long-term trends
 Separate (or filter) noise from signals
 Prediction</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我家的海鲜饭 Paella, My Version</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/18/paella-my-version/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/18/paella-my-version/</guid>
      <description>这篇的题目我特地写了“我家的”海鲜饭，而不是西班牙海鲜饭，其实完全是因为心虚。 这次做的海鲜饭既没放藏红花也没放西班牙香肠（chorizo），实在不好意思说是“西班牙”海鲜饭。 当然啦，其实据我的西班牙友人说，他们正宗的西班牙Paella是不放海鲜的， 只放兔肉和鸡肉。说实话这个我也很疑惑，因为我当年去西班牙旅游的时候， 在巴塞罗那和瓦伦西亚都点过Paella，记得都是有海鲜的。莫非我吃的是游客特供版本？ 反正味道都还挺不错的。 总之友人给的正宗Paella菜谱在此， 以后要是买到兔肉可以尝试做一下。不过没有Paelle专用的大平底锅可能是一个问题。
我这次做的海鲜饭完全是就地取材，冰箱里有啥用啥，没有的就用相近的食材替代。 我觉得海鲜饭必备的材料荤的是综合海鲜和鸡腿肉，调味用的是洋葱，蒜，和番茄的组合， 也就是经典的西班牙风味香料组合（sofrito），当然还要用到米饭。 我先来点评一下我这次用的原材料。
  综合海鲜，这次家里刚好有在Costco冷冻柜里买的一大袋，内容包括虾仁，鱿鱼圈， 小鲜贝（bay scallop），和淡菜（青口）。 其实要是没有综合海鲜的话纯用虾仁也是可以的。
  鸡腿肉用的带皮带骨的。因为做海鲜饭的时候，海鲜其实是最后加的（否则容易煮老）， 而鸡腿是和饭同煮的，所以饭的鲜味主要由鸡腿提供。用带骨的鸡腿鲜味更浓， 而且鸡肉不容易煮老。
  家里没洋葱了，用了红葱头代替。
  番茄用的罐头番茄。其实据说罐头番茄都是在番茄当季的时候罐装的， 反而番茄味比较浓郁，比在冬天用暖房里出来的新鲜番茄味道更好。
  追求正宗的话米饭因该用西班牙种植的米饭，成品应该会有蓬松的口感。 我比较偷懒，用的家里的锦字牌白米，煮完后比较粘糯的。
  蔬菜我用的瓶装的烤红甜椒和冷冻青豆，口感颜色都不错。都是Trader Joe&amp;rsquo;s买的。
  为了配合西餐的主题，油我都用的橄榄油。
      我家的海鲜饭 Paella, My Version     综合海鲜 1磅 Mixed seafood 1 lb   带骨鸡腿肉 2个 Chicken thign, bone-in, 2   白米 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蜜汁烤鸡翅 Baked Honey Chicken Wings</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/11/26/baked-honey-chicken-wings/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/11/26/baked-honey-chicken-wings/</guid>
      <description>又是无图无真相的一篇。。。很好吃的烤鸡翅，来不及拍照了。。。（2019年9月终于补上了照片）
腌料用的阁主的方子，在他的第一本《下厨记》里的有写。 话说不知不觉阁主的《下厨记》系列竟然已经出了7本了，我有前三本， 总感觉还是第一本最好看，第二本其实也不错，第三本就没什么记忆点了。
这个腌料的方子配1磅鸡翅差不多。如果有n磅鸡翅的话腌料乘以n即可。 最好是用翅中，或者翅根也成。 北美这边我几乎没有看见超市里有卖有机的纯翅中，基本都是翅中和翅根混的， 而且往往后者居多。特别是Costco卖的有机鸡翅，翅根比列相当高，大概是翅中的两倍了， 真是无商不奸。
   蜜汁烤鸡翅 Baked Honey Chicken Wings     鸡翅 1磅 Chicken wings 1 lb       腌料 Marinade   酱油 2大匙 Soy sauce 2 tbsp   蜂蜜 2大匙 Honey 2 tbsp   番茄沙司 1大匙 Ketchup 1 tbsp   料酒 1大匙 Chinese cooking wine 1 tbsp   蒜 3瓣 拍碎 Garlic, crushed, 3 cloves      过夜腌制：找一只保鲜袋，放入擦干的鸡翅和所有腌料，混合均匀。排出空气，封口， 放冰箱冷藏过夜。要是时间充裕，腌1～2天可以更入味。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鱼丸和贡丸 Fish Ball and Pork Ball</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/11/04/fish-ball-and-pork-ball/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/11/04/fish-ball-and-pork-ball/</guid>
      <description>自从上次做了山药肉丸子， 最近我好像和丸子干上了，陆续做了鱼丸和贡丸。
这两种丸子都只要水煮成型，不需要油炸，所以制作更简单快速。 更妙的是它们需要的材料更纯粹，基本只用到鱼肉和猪肉本身，加上很基本的调味料。 丸子成品Q弹多汁，纯靠鱼肉和猪肉里的蛋白质加冰水搅打来达成口感， 完全不用放鸡蛋，淀粉，或着面粉来做粘合剂。 一如既往地，搅打鱼肉馅或者猪肉馅的工作交给多功能粉碎机（food processor）就好。 我以前的文章里可能叫它厨师机，但我指的其实是这种粉碎机。 当然机器本身除了粉碎的刀片，还有切丝切片的刀片，和塑料的搅拌刀片。 搅打肉馅主要用的就是塑料的搅拌刀片啦。
 鱼丸 方子和做法参考小苹的文章。 第一次做我严格按照她的做法，真的买了两条活鱼Tilapia，每条让店里片下两侧鱼片， 回家自己用菜刀慢慢刮的鱼蓉。真的是很费功夫啊！ 刮了一个多小时两条鱼一共四个鱼片才刮出一小碗鱼蓉，手酸到快要断掉了。 加了好多冰水也就总共做了十三四个鱼丸，当然口感无敌好吃就对了。 下次再尝试的话应该就不会用这么低效率的方法了。 应该会直接去Costco买去了皮的Tilapia鱼片来做，到时候看看口感比活鱼差多少咯。 以下方子是我下次大批量做会用的，先摆在这里，以后做完可能再调整一下。
11/19/18 Update:   今天用冷藏了快两周的Tilapia鱼片做了鱼丸，没有手工刮鱼蓉， 从头到尾用的Food processer。 口感基本上和用活鱼做的差不多。
  加了葱花的鱼丸也很美味，还可以进一步去腥。
     鱼丸 Fish Balls     罗非鱼鱼片（去皮）1.5磅 （约680克） Tilapia fillet 1.5 lb (680 g)   盐 1又1/4小匙 Salt 1+1/4 tsp   姜末 1小匙 Ginger, ground 1tsp   冰水 Ice water      冷冻：鱼片用刀切成小小块，均匀地铺在金属烤盘上放入冰箱冷冻室冻到比较硬。 多功能粉碎机金属的粉碎刀头和塑料的搅拌刀头也一起放入冷冻室降温。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无麦麸戚风蛋糕 Gluten-Free Chiffon Cake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/11/03/gluten-free-chiffon-cake/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/11/03/gluten-free-chiffon-cake/</guid>
      <description>自从年初写了一篇戚风蛋糕的文章以后， 今年又陆陆续续地做了好几批戚风，也根据新的经验心得修改了原文， 还包括微调了部分的方子。
最近突然心血来潮想尝试无麦麸饮食。这算是欧美近几年比较流行的饮食风潮之一， 其实也只有很小部分的人因为健康原因真的需要，大部分人都是赶时髦尝试一下。 据说有些人对于小麦里的麸质可能会有轻微的不耐受，但是抽血很难确诊， 日积月累摄入麸质会对身体产生一些不好的影响，像是胀气腹泻或者湿疹啥的。 解决方法是停掉麸质的摄入就好，身体会慢慢恢复。鉴于上述症状我都多少少有一点， 我决定也来尝试一下无麦麸饮食，来看看症状会不会好转一些。
由于街上卖的无麸质蛋糕实在太难吃（当然一般的美国蛋糕好吃的也不多， 不够松软又太甜腻），我稍微修改了我的戚风方子，自制了无麦麸版的戚风蛋糕。 主要是把面粉换成了下面的无麦麸面粉（America&amp;rsquo;s Test Kithen的配方，主料是米粉）。 因为米粉的吸油性比小麦粉弱，吸水速度也慢一下，所以方子里油和液体的量都减了一点， 制作手法上也需要稍微调整。
 制作材料 America&amp;rsquo;s Test Kithen的无麦麸面粉配方，来自他们出的菜谱书 How Can It Be Bluten Free Cookbook Volumn 2。超级好书，强力推荐！
   无麦麸面粉 America&amp;rsquo;s Test Kithen Gluten-Free Flour Blend     大米粉 680克 White rice flour 680 g   糙米粉 210克 Brow rice flour 210 g   土豆淀粉 200克 Potato starch 200 g   菱粉（也叫木薯粉）85克 Tapioca starch 85 g   脱脂奶粉（没有可省略）20克 Nonfat milk powder 20 g    以下是调整后的戚风方子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>糟拼 Assorted Food in Chinese Marinated Cooking Wine</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/10/07/assorted-food-in-chinese-marinated-cooking-wine/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/10/07/assorted-food-in-chinese-marinated-cooking-wine/</guid>
      <description>为了写这边文章特地去看了一下糟卤的英文，发现是Marinated Cooking Wine， 然后网上说糟卤里可能含有一点点酒精的，囧了。。。这个周末都在吃这个糟拼， 完全不觉得醉啊，我这么喝酒上脸的人也一点没有脸红，所以，应该没有关系吧。。。
事情的起因是前两天，突然想赶在夏天的尾巴上吃点糟拼这道很有上海特色的凉菜。 于是在中国超市买了砍成小块的猪蹄，去了骨的凤爪，和冷冻的带壳毛豆，还有两瓶宝鼎糟卤。 糟拼做法很简单的啦，就是用水把各种材料分别煮熟，然后浸泡的糟卤里过夜就好。 可以糟的东西很多，除了我这里用的猪蹄凤爪和毛豆以外，鸭胗啊，鸭舌啊什么的应该也很合适。 具体操作上注意以下几点即可：
 猪蹄冷水下锅开始煮，大火把水烧开后调中火保持沸腾状态，打去浮沫，一共煮1.5～2小时， 筷子能轻易插进去就成。 凤爪和毛豆都可以滚水下锅，煮5～10分钟即可。 食物煮完马上捞出浸冰水，这样可以保持猪蹄和凤爪表皮Q弹，也可以保持毛豆颜色鲜绿。 荤菜浸完冰水后用（可以食用的）凉水洗几次，洗去表面的油。 因为据说糟货忌油，见阁主博客。 毛豆浸完冰水后两头剪角，方便糟卤入味。 把食物装在保鲜袋里泡糟卤会比直接用碗省糟卤，但还是在保鲜袋外面接一个碗比较安全， 因为袋子还是会渗液体出来。 我用的宝鼎牌的糟卤，一共很豪迈得用了一瓶半。这次差不多浸泡了12小时，感觉咸淡刚好。 要是觉得冷吃太凉其实加热也很好吃。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云腿月饼 Yunnan Ham Mooncake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/09/30/yunnan-ham-mooncake/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/09/30/yunnan-ham-mooncake/</guid>
      <description>上一篇写了一道我家的家乡菜，这一篇来写一写我老公家乡流行的美食：云腿月饼。 其实他家是贵州省贵阳市的，并不是云南，但这和云腿月饼在他们那大为流行并不矛盾， 毕竟都是西南地区，近水楼台先得月（饼）。据他说早些年云腿月饼也只在中秋节那阵有卖， 他当年在北京上大学的时候他妈妈会一下子买好多放在冰箱冷冻室里等他放假回去慢慢吃。 现在云腿月饼好像在贵阳一年四季都有卖了，可见有多受欢迎。
本来嘛，这种甜中带咸的香香酥酥的点心怎么可能不受欢迎呢。 我第一次尝到云腿月饼是大学的时候， 有一阵子未名bbs团购正热，团购的内容很多是吃的，像是越南绿豆糕，澳门肉松蛋卷， 还有这个云南火腿月饼！当时一尝就觉得很惊艳，比起甜腻的广式月饼好吃太多了！ 我还给我爸妈邮寄了一些请他们尝鲜，也得到了他们的肯定。只是上海街上并买不到这种云腿月饼 （当然上海流行的苏式鲜肉月饼也是超级好吃的）。
来到美国之后就完全买不到云腿月饼了，好在这个其实制作起来并不麻烦， 比起广式月饼或者苏式月饼简单很多，很适合初学者。 我觉得基本上只要家里有烤箱并且能买到中式火腿就能做。 当然啦，正宗的话这个月饼需要用到云南的宣威火腿，但家里做也不用太刻板， 好一点的像是金华火腿啊，或者实在不行只要是中国店里卖的火腿都成。 反正方子里还要放很多其他原料，像是糖和蜂蜜啥的，所以可能火腿的质量对成品影响也并不是太大。
像很多中式点心一样，这个月饼需要用到猪油。猪油可是个好东西，起酥性好而且没有异味（和黄油相比）。 馄饨汤面汤里可以放一小勺提香，包汤圆的黑洋酥馅（黑芝麻馅）里也要用到。 我们这次是在中国超市买了那种一片一片的猪肥膘，自己回家切成条，下锅用中小火慢慢熬出来的猪油。 做完月饼还剩下好多，下次可以去包黑洋酥馅的包子～
方子来自笛子爱吃的博客， 我的火腿蒸熟切完后重300克，所以在原方子所有配料上乘了1.5倍，能做20个月饼。
    云腿月饼 Yunnan Ham Mooncake     月饼馅 Filling   熟火腿 300克 (蒸熟切丁后净重) Chinese ham 300 g   面粉 150克 Flour 150 g   猪油 90克 Pork lard 90 g   蜂蜜 105克 Honey 105 g   糖 75克 Sugar 75 g   月饼皮 Wrap   低筋面粉 450克 Cake flour 450 g   酥油 120克 Shoterning 120 g   植物油 75克 Vegetable oil 75 g   猪油 45克 Pork lard 45 g   水 90克 Water 90 g   蜂蜜 45克 Honey 45 g   糖 45克 Sugar 45 g      月饼馅&amp;ndash;处理火腿：火腿如果太咸的话用清水泡几个小时（宣威火腿比较咸， 其他一般的火腿还好，不需要净泡）。蒸熟，放凉后切黄豆大小的丁。加入猪油，蜂蜜，和糖拌匀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>炸山药肉丸子 Fried Pork Meatballs with Japanese Yam</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/09/25/fried-pork-meatballs-with-japanese-yam/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/09/25/fried-pork-meatballs-with-japanese-yam/</guid>
      <description>食物里的记忆真的很奇妙。我经常在吃某些菜，特别是一些小时候爱吃的菜的时候， 会想念曾经给我做这道菜的家人。就像这道炸山药肉丸子，让我想到了我的爷爷。
爷爷是江苏海门人，我记忆里他经常做山药吃 （题外话，好像他更爱吃的是芋艿和毛豆）。这道山药肉丸子应该是家乡菜吧。 大概是因为以前肉比较贵，吃不起纯肉的丸子， 我记得爷爷说过他这个丸子的配方其实是肉，山药，还有面粉各三分之一。 所以有时候其他人也戏称这个是“面粉丸子”。
我小时候十分挑食，爱吃的蔬菜极少，山药因为粘粘的口感很不受我待见。 不过凡事都有例外，就像这个山药肉丸子，我就极喜欢。 基本上我会守在油锅边上，爷爷边炸我边吃。刚炸好的丸子热气腾腾，金黄诱人， 外壳脆脆的，内里湿润软糯。猪肉和山药的组合真是绝配，就像是奇妙的化学反应， 有一种难以描述的特别的鲜香。
说起来奇怪，山药的英文是Japanese Yam，明明它在中国各地都很普遍啊。 当然日本菜用山药也很普遍啦，像是生磨的山药泥配荞麦面， 或者像是大阪烧的面糊里也会放山药啥的。 总之，山药是补气健脾的好东西。北美这边的亚洲超市都有山药卖， 就是不知道为什么经常卖的特别贵，像是5，6块美金一磅， 所以我并不经常买（其实是会做的方法不多，现在还是不喜欢炒山药滑溜溜的口感）。 这次看到中国超市山药在打折，突然想到可以做炸山药丸子，顿时勾起了馋虫。 于是买了山药两节（这边是砍成一节一节卖的）， 又去肉柜买了一块去皮梅花肉，让店里给现搅成肉馅，欢天喜地地回家做丸子去了。
我平时很少开油锅炸东西，一是不健康，二是费油又费时。这次既然决定要炸丸子， 就得做到好吃才对得起辛苦制作花费的精力。在保持爷爷的山药丸子的口味的同时， 我这次有调整了一下方子里主料的比例，肉和山药还是一样多，面粉减到肉用量的四分之一。 成品还是相当成功的。
这次的方子比较严谨，调味料都是一点一点边称量边试味边放的，所有材料都可以定量， 方便自己下次制作。像以前一样，山药肉馅粉碎搅打的步骤是靠了多功能粉碎机（food processor）帮忙的， 相对省力。炸丸子用的最小的奶锅，这样可以用相对少的油把丸子浸没去油炸， 比较省油。坏处是锅小，每批只能炸6，7个丸子，所以要分很多批次才能炸完， 很是费时。炸东西的油温很重要，温度太低容易把水分炸干口感会太硬， 温度太高又容易炸糊了。我看很多炸丸子方子都只说油要几分热，太模糊了不好操作。 偶然在网上看到说油炸的油温保持在140摄氏度为佳， 所以这次我全程用温度计试验了一下，果然是这样的。
    山药肉丸子 Pork Meatballs with Japanese Yam     猪肉末 （8瘦2肥） 600克 Ground pork (80% lean) 600 g   山药 600克 Japanese yam 600 g   面粉 150克 All purpose flour 150 g   蛋 1 Egg 1   葱末 2 大匙 Green onion, minced 2 tbsp   姜末 1 大匙 Ginger, minced 1 tbsp   料酒 1大匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 1 tbsp   酱油 1大匙 Soy sauce 1 tbsp   香油 1小匙 Sesame oil 1tsb   盐 2小匙 Salt 2 tsp   白胡椒粉 1/4小匙 White pepper powder 1/4 tsp      打碎山药：山药去皮切大块。放入多功能粉碎机，用粉碎的刀片打碎山药。 我喜欢保留一点小小碎块的山药，这样丸子成品比较有口感， 所以我打碎山药时用的厨师机的Pulse键，按一下停一下的方式。 如果你喜欢丸子有绵密细腻的口感的话，可以直接用厨师机On键， 把山药完全粉碎成为糊状。最后把打碎的山药乘出来放在一个大碗里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柠香煎蘑菇 Sauteed Portobello</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/26/sauteed-portobello/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/26/sauteed-portobello/</guid>
      <description>这篇无图无真相，因为想起来拍照片之前就被强以带下周午饭的理由几乎全分完了。。。 （10月13日更新图片）。
用到的蘑菇的品种是Portobello，北美超市里常见的一种新鲜蘑菇，大个，肉厚， 口感很像肉，所以经常出现在美式汉堡店的素食菜单里。 我用到的方子是从一个烧烤方子修改的，腌汁用的原方子的配方，经典的柠檬加蒜加橄榄油的搭配， 成品柠香扑鼻，很是清新，适合夏天。 因为我不太会用Griller（而且外面太热蚊子太多）, 就把加热的部分改在灶台上完成，很方便的一道菜。
    柠香煎Portobello Sauteed Portobello     Portobello蘑菇 4个 Portobello 4       腌料 Marinade   橄榄油 1/2杯 Olive oil 1/2 cup   柠檬汁 3大匙 Lemon juice 3 tbsp   柠檬皮屑 3/4个柠檬皮的量 Lemon zest (from 3/4 lemon)   蒜末 6瓣蒜的量 Garlic, minced, 6 cloves   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp      处理Portobello：蘑菇不用洗，菌伞正面用厨房纸擦去表面的土。 菌伞背面用不锈钢勺子刮掉黑色的一丝一丝的部分（这步其实也可以跳过，就是成品的菜会黑黑的）。 去掉蘑菇柄，每个蘑菇切成6大块。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油煎冷馄饨 Pan Fried Wonton</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/19/pan-fried-wonton/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/19/pan-fried-wonton/</guid>
      <description>接上篇包馄饨，这里简要讲一下除了汤馄饨以外的一种家常吃法， 油煎（我家里叫油氽）冷馄饨。这其实是馄饨煮多了吃不完，第二顿的回锅吃法。 但因为煎得皮子脆脆的，所以很受小朋友（以及不喜欢吃汤的大朋友比如我家强强）的欢迎。
方法很简单的，就是冷馄饨（或者现煮馄饨放凉，记得稍微用油拌一下防止皮子粘住）用中火两面煎黄， 注意油量稍微比平时炒菜大一点点，大概一用每面煎5分钟就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海荠菜香菇馄饨 Shanghainess Wonton</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/18/wonton/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/18/wonton/</guid>
      <description>因为最近的正在进行的人生大事件，味觉有点失灵，所以博客断更近两个半月。 现在我又回来啦！（也许以后还会再不定期断更。）
最近味觉和胃口都慢慢在变好，突然很想吃荠菜香菇馄饨， 就是上海最常见的那种。其实起因是某个微信群里团购的荠菜馄饨总是秒速脱销， 用抢的也抢不到。 但其实我去他们店里吃过一次，也就是很一般的荠菜馄饨而已，没有放香菇， 远不如我自己包的好吃。 想当年我念高中的时候经常去学校街对面的吉祥馄饨吃荠菜香菇中馄饨， 所以说荠菜馄饨怎么能不放香菇呢！？
当然客观的来说馄饨馅这件事很主观的，每个人可能偏好都不一样。上海的菜肉大馄饨， 主料是荠菜，青菜，和猪肉末，其他的配料很大程度上取决于各人小时候习惯的口味， 有加香菇的，开洋的，高级点的还可以加整颗虾仁的。 自己包馄饨的好处就是爱吃啥加啥就好。像是最近我不爱吃酱油和麻油，就完全没加， 最后馄饨味道竟然也不错呢。
馄饨皮用的是超市里现卖的，上海馄饨皮就成，大概一包50张左右吧， 对于大馄饨来说稍微偏薄，但也还不错。包馄饨的方法其实很简单，但用文字描述却不简单， 所以不会包的可以去看我喜欢的美食家梅玺阁主写的菜肉大馄饨一文， 内有详细描述。我这篇文章就主要写写懒人怎么在多功能粉碎机（Food Processor）的帮助下快速调馄饨馅的， 这些馅大概包120个馄饨（买了三包馄饨皮子，用掉了两包半，还剩了半包）。
    上海菜肉大馄饨馅 Shanghainess Wonton, filling     冷冻荠菜 1磅 Frozen Shepherd&amp;rsquo;s purse 1 lb   青菜 1磅 Shanghai choi 1 lb   猪肉末 （8瘦2肥） 2磅 Ground pork (80% lean) 2 lb   干香菇 8～12 朵 Dried shiitake mushroom, 8~12   蛋清 1 Egg white 1   料酒 1大匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 1 tbsp   葱末 2 大匙 Green onion, minced 2 tbsp   姜末 1 大匙 Ginger, minced 1 tbsp   盐 适量 Salt   白胡椒粉 1/2小匙 White pepper powder 1/2 tsp   酱油 1大匙 Soy sauce 1 tbsp   香油 1小匙 Sesame oil 1tsb      处理香菇：干香菇略冲洗，洗干净浮灰即可。用温水浸泡半小时到一小时， 水量刚没过香菇就好。其实如果时间充裕的话用凉水浸泡效果更好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宫保鸡丁 Kung Pao Chicken</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/06/04/kung-pao-chicken/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/06/04/kung-pao-chicken/</guid>
      <description>来美国之前总听说美国肉类卖得特便宜，什么鸡肉只要1块美金1磅啥的。 1磅差不多是9两的样子，四舍五入就是是1斤左右。 过来了发现的确如此，超市打折的时候鸡肉价格的确便宜得快要像白送一样。 不过这里鸡肉一般是大规模工业化养殖的产物，资本家为了经济利益给鸡打抗生素和激素啥的， 所以我从来不敢买一般的便宜鸡肉，从来都是买有机鸡肉的， 因为有机鸡肉标明了没有抗生素和激素，这样至少图个安心。 （另外我必买有机的是牛奶和鸡蛋，理由同鸡肉，当然也是因为有机猪牛肉不好买到， 但凡能买到就超贵。）
有机的鸡肉可一点都不便宜，即使像Costco这样的量贩式大超市，鸡胸肉6块每磅， 鸡大腿肉5块每磅，最便宜的反而是棒棒腿，就是我们平时说的鸡大腿（其实是小腿）， 才2块钱一磅。在鸡肉的部位选择上美国人真的是非常奇怪， 他们通常更喜欢白肉，就是鸡胸肉，这一点在超市和快餐炸鸡连锁店都有体现， 因为白肉做的炸鸡比红肉，就是鸡腿肉，做的炸鸡卖得贵几毛。这个奇怪的偏好让我很难理解， 通畅中式料理里我们说鸡腿肉是活肉，脂肪和筋都相对多，肉不容易煮过头， 通常厨艺平平也能做的鲜嫩多汁。相反来说，鸡胸肉就能伺候多了，太瘦，肉味寡淡不说， 很容易一下子就煮过头，变得干干得很柴。所以我从来没买过鸡胸肉， 一般直接买去骨的鸡腿肉，或着直接买棒棒腿，价廉物美。
第一次做这道宫保鸡丁应该是10年前了吧，刚来美国念研究生， 带来的行李里还有一本中文菜谱（我的第一本菜谱书！）， 就是文怡的《文怡拿手家常菜》。当时刚开始学做菜，文怡的这本菜谱非常时候初学者， 所有材料包括调料都给了精确的量。 当然宫保鸡丁这种风靡全国的菜（其实在美国也风靡），做法各地各家都不尽相同， 但文怡的版本是我的一个版本，而且味道很好，所以也就成了我的唯一版本。
    宫保鸡丁 Kung Pao Chicken     去骨鸡腿肉 1磅 Chicken thigh 1 lb   炸花生 1把 Toasted peanuts 1 handful   水淀粉 3 大匙 Corn starch solution 3 tbsp       腌料 Marinade   盐 1小匙 Salt 1 tsp   料酒 1小匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 1 tsp   玉米淀粉 1大匙 Corn starch 1 tbsp       酱汁 Sauce   葱末 2 大匙 Green onion, minced 2 tbsp   姜末 1 大匙 Ginger, minced 1 tbsp   蒜末 1 大匙 Garlic, minced 1 tbsp   酱油 2 大匙 Soy sauce 2 tbsp   黄酒 2 大匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 2 tbsp   香醋 3～4 大匙 Vinegar 3~4 tbsp   糖 1 大匙 Sugar 1 tbsp   盐 1小匙 Salt 1 tsp       爆香时用的材料 For sauting before stir frying   花椒粒 1 大匙 Sichuan pepper 1 tbsp   干红辣椒 5～10 个 Dry red chili pepper 5 ~ 10   麻油 2 大匙 Sesame oil 2 tbsp       可选蔬菜 （0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤花菜 Roasted Cauliflower</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/20/roasted-cauliflower/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/20/roasted-cauliflower/</guid>
      <description>这是烤蔬菜系列第三弹！之前写过的是烤胡萝卜 和烤孢子甘蓝， 都是用烤箱快速做蔬菜的方法。虽然把这些归入快手菜系列，其实总共用的时间也不短， 在烤箱里要花大半小时有时候甚至一小时，但好在不需要看管，且不占灶火。 入烤箱之前切菜调味的步骤基本上5～10分钟即可，非常省力。
我小时候很挑食，不吃的蔬菜非常多，像是茄子胡萝卜卷心菜都不喜欢（现在想想可能是当时煮得不好？ 哈哈，我不是挑剔妈妈的厨艺，我妈妈做菜最好吃了）。 花菜我也不爱吃，因为白煮的花菜很容易有生涩味，苦苦的。前两年在同事家聚会的时候吃到一道烤花菜， 觉得惊为天人，完全没有苦味，反而有一股带坚果味奶香气，又加上一些咖喱调味，非常好吃， 完全停不下来。于是我也开始买花菜自己烤， 用的America&amp;rsquo;s Test Kitchen的素食书The Complete Vegetarian Cookbook上的方子， 简单好吃，外脆里嫩。
    材料 Ingredients     花菜 1个（约2磅） Cauliflower 1 (about 2 lb)   植物油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper      烤箱预热475华氏度（250摄氏度）。
  花菜去蒂，正放在案板上，像切蛋糕一样切成8～10牙。
  烤盘垫锡纸或烘焙纸，放入花菜，在每牙花菜两面都刷油，撒上适量盐和黑胡椒。
  盖锡纸烤10分钟。揭开锡纸再烤10分钟，拿出烤箱给花菜翻面，再烤10～20分钟。
   口味可自由发挥，理论上任何干香料都可以在撒盐的时候一起撒上， 像是咖喱粉，或是各种dry rub spice都成。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>煎扇贝 Pan-Seared Scallops</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/20/pan-seared-scallops/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/20/pan-seared-scallops/</guid>
      <description>来美国之前，在外面饭店里吃的扇贝都是装在半个扇贝壳里， 除了圆圆的扇柱肉还有红红的扇贝黄，贝肉下面还会垫粉丝， 味道一般都是中式的蒜蓉或者豆豉。来了美国之后，发现美国的也有扇贝卖， 不过只有扇柱肉，没有黄，也没有壳。西式的做法一般就是用黄油煎， 如果材料新鲜的话，简简单单就很好吃。这次老公在central market买到的U-10的大扇贝， 就是每磅10个的大小，算是非常非常大的了。更难能可贵的是，这次的扇贝是热气的， 没有事先冻过，十分新鲜，基本没有腥味，煎出来口感鲜甜。
方子用的Cook&amp;rsquo;s Illustrated的All-time Best Recipes，用的植物油和黄油一起煎 （全用黄油容易焦），一共煎3分钟就好。我把预处理的用盐腌制的步骤换成了用盐水泡， 更方便掌握腌制的时间，入味更均匀，即使是大个的扇贝也不会里面太淡。
    煎扇贝 Pan-Seared Scallops     扇贝 1磅 Sea scallops 1 lb   植物油 2大匙 Vegetable oil 2 tbsp   黄油 1大匙 Butter 1 tbsp   黑胡椒碎 少许 Black pepper       腌料 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 Water 2 cup      处理扇贝：扇贝用水略冲干净。检查一下，如果圆柱形的扇柱肉侧面连着一小块突出来的小肌肉的话， 就把小肌肉摘下扔掉。这个是扇贝的闭合肌，因为经常运动，很硬不好嚼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>单面煎大比目鱼配青柠酱油 Pan-Seared Halibut with Lime Ponzu Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/13/pan-seared-halibut-with-lime-ponzu-sauce/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/13/pan-seared-halibut-with-lime-ponzu-sauce/</guid>
      <description>我发现一般西餐的名字都巨长，恨不得把材料口味做法全都写出来，十分直白。 比如今天这道煎鱼，材料是贵森森的大比目鱼Halibut，口味是日式偏泰式的ponzu， 做法是现代（装逼）的单面煎鱼法。
先说材料。老公在我前几天出差的时候去了高级超市central market。在我的电话授权之下， 买了正在促销的高级海鲜两种：Halibut和U-10大扇贝。 两种海鲜虽然打完折还都卖每磅二十几块，但都质量上乘，是热气的没有事先冻过，十分难得。 这篇先来讲做鱼，下一篇讲做扇贝。
好材料当然吃原味就很好，不过配上适合的酱汁更能出彩。 想到上次在超贵日料Uchi吃到的ponzu味的生鱼， 又刚好手边庄祖宜的书《简单丰盛美好》里有煎鱼配这个酱汁，于是就来试一试。 我之前只知道ponzu汁是柠檬汁混酱油，想不到配料还有醋。在酱油1:醋1:柠檬汁1的比例下， 竟然也没有特别酸，反而又鲜又清爽。
单面煎鱼也是在庄祖宜的以前的书（《厨房里的人类学家》？）里看到的，说的是一种新的煎鱼法。 一般的西式煎鱼用的都是厚的鱼排，1 inch (2.5 cm)或者更厚的。 传统的方法是皮面入锅先煎2分钟，然后翻面再煎1～2分钟。 单面煎鱼顾名思义就是不翻面，煎2～3分钟后，或者关火加盖焖一会儿， 或者倾斜锅子用汤匙把锅子里的油反复浇淋鱼面，这样做出鱼肉更嫩更多汁， 皮面又保持金黄焦脆。
    煎大比目鱼配青柠酱油 Pan-Seared Halibut with Lime Ponzu Sauce     大比目鱼 1.5磅 Halibut 1.5 lb   油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   黑胡椒碎 少许 Black pepper       腌料 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 Water 2 cup       青柠酱油 Lime ponzu sauce   酱油 4大匙 Soy sauce 4 tbsp   米醋 4大匙 Rice vinegar 4 tbsp   青柠 1个 (汁和皮屑都要) Lime 1, juice and zest   橄榄油 1大匙 Olive oil 1 tbsp   红葱头碎 1大匙 Shallot, minced 1 tbsp   葱花 1大匙 Green onion, minced 1 tbsp   糖 1小匙 Sugar 1 tsp   干辣椒碎 1小撮 Red chili pepper flake 1 pinch      腌鱼：鱼排横切4块。 以前用把盐撒在鱼表面的方法腌鱼，经常因为鱼肉太厚，时间太短盐进不去， 使得鱼的盐味太淡了。这次用西式料理常用的brine盐水腌渍法，把1大匙盐溶解在2杯水中， 把鱼排没进去，在盐水里腌30分钟。鱼取出盐水后用厨房纸擦干就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早餐脆麦片 Granola</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/13/granola/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/13/granola/</guid>
      <description>自从发现公司食堂有卖五毛钱一小杯1块钱一大杯的燕麦粥，还可以自己任意加各种坚果和果干， 我就没再愁过早餐。只不过天天燕麦粥也会吃厌（没办法，喜新厌旧是人之常情）， 而且家里也放着Costco买的一大包10磅装的生燕麦片一直不动，万一放过期就不好了。 于是就想到了自己烤脆脆的麦片来吃。 这种脆麦片香香的，含大量坚果，可以泡牛奶，也可以直接嚼，堪比零食，是很理想的早餐， 也是处理Costco大包麦片的好方法。
图片里的麦片我用刀切成了长方形的块块，方便手拿着嚼。 不过麦片成形不是很坚固，经常吃着吃着会碎掉， 所以还是放在sandwich bag里吃比较好收拾。 其实这种麦片一般还是用手掰成更小的不规则形块块比较好，泡起牛奶来也比较方便。
方子来自美国畅销素食书&amp;quot;Oh She Glows&amp;quot;，这个方子其中坚果含量比燕麦还高，热量不低， 但是真的好吃，饱足感也好。而且方子里糖和油用的比较克制，糖用的枫糖浆，油用的椰子油， 都很健康。我这边稍微对方子做了一下修改。一是原方子用料很多，我这里就给出重点， 手边有什么坚果就用什么，也可以用多种坚果混搭，丰俭随意。而是原方子用了果干， 也要放进原料里混合然后进烤箱烤。我实在不喜欢烤过的果干那种橡皮一样的质地， 也受不了果干的粘牙，于是就去掉了果干。
   早餐脆麦片 Granola     燕麦片 3杯 Rolled oats (old fashioned) 3 cup   杏仁粉 1杯 Almond flour 1 cup   盐 1/2小匙 Salt 1/2 tsp   坚果 3又1/3杯 Nuts 3+1/3 cup   椰丝 2/3杯 Shredded coconut 2/3 cup   枫糖 2/3杯 Maple syrup 3/4 cup   融化的椰子油 1/2杯 Coconut oil, melt, 1/2 cup       可选材料 Optional ingredients   可可粉 3大匙 Cocoa powder 3 tbsp   覆盆子冻干粉 3 大匙 Raphsberry powder 3 tbsp      烤箱预热275度华氏（135摄氏度），大烤盘垫烘焙纸。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凉拌蜜汁小番茄 Honey Pickled Cherry Tomato</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/29/honey-pickled-cherry-tomato/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/29/honey-pickled-cherry-tomato/</guid>
      <description>最近去首都华盛顿出差了一周，刚好周日走周日回，于是博客停更了两周。现在重新开张。
今天在家请客老公的印度同事。因为同事一家都是素食，鸡蛋也不吃的那种比较严格的， 我们做了一桌素菜，像是全素的麻辣香锅啊凉面啊什么的。印度客人们挺能吃辣的， 也喜欢中国菜，所以吃的很开心。老公还做了很好喝的玉米汁，也大受好评。
今天都不写这些大菜，单写一道做起来简单，但也可以很上台面的小凉菜：凉拌番茄。
我小时候妈妈在夏天经常做这一道。家常的做法是大番茄汆滚水去皮，切片，撒点糖， 冰箱冰镇个半小时就做好了。夏天的番茄通常蕃茄味比较足，酸中带甜， 又因为额外加了点糖，像甜点一样好吃。
后来遇见老公，发现凉拌番茄也是他家的家常菜。真是神奇， 上海和贵阳的距离快要跨了大半个中国， 清淡的江浙菜系和重口酸辣的川贵菜系又是天差地别，想不到都有凉拌番茄这道菜， 还都是我们爱吃的。我老公也经常做这一道，只不过他放起糖来潇洒多了，成了真正的甜点。
今天我做的是宴客的版本，为了提高逼格，第一，把大番茄换成了小番茄，还是彩色的那种。 第二，把糖换成了蜂蜜。第三，额外加了话梅提味，还加了薄荷叶点缀。 上桌的时候客人们都没认出是番茄，都在猜这是什么菜，各种水果名字猜了个遍也没想到这就是番茄。 当然尝一口就知道答案啦。总之是如意料般得大受好评啦。 当然，满足虚荣心的代价是这道菜比较费工，剥小番茄的皮颇花时间， 这还是在掌握了剥皮技巧的情况下。技巧就是汆热水前要在皮上划十字， 然后汆完热水要马上浸冰水。
    凉拌蜜汁小番茄 Honey Pickled Pearl Tomato     小番茄 2磅 Cherry/Pearl tomato, 2 lb   蜂蜜 1～2大匙 Honey, 1~2 tbsp   话梅 3颗 Chinese preserved plum, 3   薄荷 装饰用 Mint      剥皮：小番茄顶部（有叶子的屁股的对面）用小刀浅浅地划十字。取锅子烧开水， 放入小番茄烫30秒到1分钟左右，看到皮有翻卷起来的迹象就用漏勺捞出小番茄，浸冰水，剥皮。
  腌制：话梅表面如果有白白的粉的话先用水冲掉（否则小番茄碰到话梅蘸上白粉看上去怪怪的）。 把小番茄，话梅，蜂蜜轻轻拌匀。注意搅拌手法要轻柔。
  冷藏：放冰箱冷藏3～5小时。上桌前用薄荷叶装饰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自制贵州花溪辣椒油 Homemade Chili Oil</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/08/homemade-chili-oil/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/08/homemade-chili-oil/</guid>
      <description>最近写了很多贵州菜呀，我不愧是贵州媳妇。
公公婆婆去年来看我们的时候带来一大袋子干花溪辣椒。这种辣椒是贵州当地的特产， 只出产于贵阳附近一个叫花溪的地方（这个地方除了辣椒有名，好像牛肉粉也挺有名的， 就是放好多花椒，我觉得有点呛）。花溪辣椒并不太辣，但非常香。 据说著名的留学生女神老干妈家的辣酱用的就是这种辣椒，所以香味才特别销魂。 公公婆婆回去的时候干辣椒还剩一大半。他们叮嘱过辣椒得早点吃完，否则放隔年会生虫。 我虽然平时也喜辣，但一般炒菜爆香放几个干辣椒最多了，还经常忘记放， 大半袋子消耗得十分缓慢。某一天突然灵光乍现，对了，做成红油！
自从开始自制红油，我们再也没买过老干妈。 红油用途广泛，吃饺子的时候在蘸料里放一点，吃面条的时候在面汤里放一点， 做凉拌菜的时候也能随意放。这里放一点，那里放一点，很快一瓶就见底了。 我才做了一两次红油（当然每次量都比较大，规模效应嘛），去年的干辣椒就统统用完了。 现在红油已经成为我家的必备调料，冰箱里什么时候没有红油了，我们都觉得没有安全感。 好在老公年初回国的时候积极补货，又带来了一大袋新的花溪辣椒。 于是我又继续做了红油。
方子主要来自庄祖宜的红油方子， 也从小高姐油泼辣子方子里汲取了灵感。 因为我家红油消耗很快，我喜欢一次做大量一点，可以吃的久一点。 这个方子大概能做2cup果酱瓶两瓶半的量。
    花溪辣椒红油 Chili Oil     干花溪辣椒碎 1.5杯 Dried Huaxi red hot pepper, ground 1.5 cup   熟白芝麻 1/2杯 Roasted white sesame seed, 1/2 cup   植物油 4杯 Vegetable oil, 4 cup   葱 3根 Green onion, 3 stalk   蒜 3瓣 Garlic, 3 clove   姜 6片 Ginger, 6 slice   盐 1小撮 Salk, 1 pinch   干花椒粒 1大匙 Sichuan pepper, 1 tbsp   镇江香醋 2大匙 Vinegar, 2 tbsp       其他可选干香料 Other spice, optional   八角 3个 Star anise, 3   桂皮 1/2根 Cinnamon, 1/2   丁香 2粒 Clove, 2   香叶 1片 Bay leaf, 1   草果 1个    小茴香 1小匙       磨碎干辣椒：用厨师机（food processer），大概开1分钟左右。 磨碎后的干辣椒和白芝麻放在一个大碗里备用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My first post about statistics!</title>
      <link>http://liyingbo.com/stat/2018/04/03/my-first-post-about-statistics/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/stat/2018/04/03/my-first-post-about-statistics/</guid>
      <description>Finally, a post not about cooking &amp;hellip;
I recently gave a 1.5-hours lecture to friends who were interested in Bayesian statistics, and the slides are here.
This lecture covers (very briefly) the following topics
  Bayes formula (i.e., conditional probablity)
 Example: breast cancer screening    Bayesian parameter estimation (i.e., posterior distribution formula)
 Beta-Binomial updating, with a coin flipping example Example: Bayesian inference on the Rotten Tomato &amp;ldquo;freshness&amp;rdquo; of the Harry Potter movie series (This is what the above picture is about) MCMC (very high-level intro)    Bayesian hypothesis testing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提拉米苏 Tiramisu</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/01/tiramisu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/04/01/tiramisu/</guid>
      <description>今天愚人节，天气很不稳定。上午还挺温暖的有二十几度（摄氏），下午就狂风大作， 气温骤降十几度。偏偏今天又刚好是复活节，老公天天去游泳的健身房今天不开门。 他吃了闭门羹之后打电话给家里的我提议一起出门去室外跑步。 我接电话当时刚好在准备做提拉米苏的材料，搅拌机（stand mixer）已经拿出来架好了， 咖啡机里咖啡也煮上了。想着提拉米苏步骤也不麻烦，竟然一是冲动答应了出门跑步的建议。 果然冲动没有好结果，外面狂风大作，阴冷异常， 家里附近平时很热闹的小公园里竟然也只见到零零散散的两三人遛狗骑车。 我俩在风中半跑半走了近一小时，又冷又累，发誓下次出门跑步一定要三思慎重。
外面吃了好久西北风，回到家里一下子觉得温暖异常，竟然不太适应。 本来想偷个懒下次再做提拉米苏的，看到装备都已经摆出来了，咖啡也已经煮好， 新买的漂亮单人份甜点杯也刚好寄到，一咬牙还是决定今天吃完晚饭就开做。 当然并不是今天就能吃上，因为做完后要至少冷藏6小时才能开吃的。 就让蚂蚁人老公明天当他午餐后的甜点好了。
方子来自America&amp;rsquo;s Test Kitchen。我减了1/4糖，并且把原来方子里的6大匙朗姆酒减到2大匙。 其实家里没有朗姆酒了，我用的是以前做黑森林蛋糕时买的樱桃酒代替的。
   提拉米苏 Tiramisu     蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 1/3杯 Sugar 1/3 cup   盐 1小撮 Salt 1 pinch   马士卡彭芝士 1磅 Mascarpone cheese 1 lb   鲜奶油 1/2杯 Heavy whipping cream 1/2 cup   朗姆酒（或其他烈酒）2大匙 Rum 2 tbsp   黑咖啡 1又2/3杯 Black coffee 1+2/3 cup   速溶意式咖啡粉 1大匙 Instant espresso powder 1 tbsp   手指饼干 200克 Lady fingers 200 g   可可粉 适量 Dutch-processed coca      咖啡液：煮黑咖啡，把速溶意式咖啡粉和1大匙朗姆酒倒入热咖啡，拌匀，放凉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贵州酸汤鱼 Guizhou Tomato Fish Soup</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/25/guizhou-tomato-fish-soup/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/25/guizhou-tomato-fish-soup/</guid>
      <description>好吃的贵州酸汤鱼的诀窍就是：市售汤料包！
据说正宗的贵州酸汤鱼要发酵番茄做汤底，还要加贵州当地特有的木姜子油。 我早几年的时候曾经试过自己发酵番茄，结果番茄在米汤水（还是酒？）里摆了几天， 最后发霉扔掉了。
去年和老公回贵州探亲的时候，表姐给准备了这个刘胡子牌的酸汤鱼汤料包让我们带走尝尝。 一试惊为天人！就是在贵州的餐馆里吃到的酸汤鱼味。 其实贵州的亲戚们现在也没有再从发酵番茄弄起了，都用这个现成的汤料，超级方便， 大大解放了劳动力。今年老公回国的时候又让他带回来几袋汤料囤着。
有了汤料做起酸汤鱼来就很简单啦。鱼的话只要是河鱼就好， 在美国的话常见的美国鲫鱼（Tilapia）或者鲶鱼（Cat fish）都很好。 鱼片不要切太薄，大概1cm厚的片就好，否则容易煮老。 我通常喜欢加番茄同煮，最好用番茄味浓的品种。如果不是夏天番茄当季的时候， 用Pearl Tomato最好，就是比圣女果大一点点，比牛番茄小很多的品种。 这种番茄准备起来也很方便，对切就好，不用去蒂。 其他配菜我试过粉丝，藕片，这次用的是腐竹， 总之凡是放在火锅里的容易吸汤汁的配菜都很好吃。
   贵州酸汤鱼 Guizhou Tomato Fish Soup     美国鲫鱼 1磅 Tilapia 1 lb   番茄 1磅 Pearl Tomato 1 lb   刘胡子牌酸汤鱼汤料包 80克 Guizhou tomato fish soup base (see pic) 80 g   玉米淀粉 1 小匙 Corn starch 1 tsp   盐 Salt   白胡椒粉 White pepper powder   可选蔬菜 Vegetable (optional)   粉丝 Mung bean noodle (thin)   藕片 Lotus root, slice   腐竹       材料准备：鱼切1cm厚片。拌入适量盐，白胡椒粉，玉米淀粉，腌15分钟。 番茄对半切开。腐竹泡温水2小时，泡软后切2厘米长段。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海鲜焗烤饭 Seafood Gratin Rice</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/11/seafood-gratin-rice/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/11/seafood-gratin-rice/</guid>
      <description>今天继续Masa老师的菜谱，海鲜焗烤饭。 这个是比较西式的料理，或者更准确的说应该是算是和风洋食吧。 用到了经典西式酱料，包括白酱（奶酱）和红酱（番茄酱），还有pizza芝士用来焗烤， 最后用Masa的秘方面包屑提供脆脆口感。 不过毕竟用到了米饭（还是隔夜饭），很对中国胃，连平时并不太喜欢西餐的小强同学也很能接受。 我们两人晚上围着这个烤碗，干掉一大半海鲜饭。
步骤略复杂，因为要先做白酱，再做红酱，处理海鲜并炒熟，再把各个材料组装起来， 最后还要送入烤箱两次。我本着能懒则懒的原则，用的市售红酱和处理好的冷冻综合海鲜 （都购于Trader Joe&amp;rsquo;s超市）。 不过成品还是非常好吃啦：白酱和米饭有着湿润绵密， 番茄酱又很提海鲜的鲜甜，焗烤芝士浓郁但又完全不腻， Masa的秘密材料面包屑酥酥脆脆，提供了多一层的口感。
我这次自己做了白酱，一下做了很大量，用掉1/4，剩下的分了3份装密封袋压成薄片片， 冷冻起来以后再用，应该做意大利面或者其他的焗烤饭都会很合适的。
 先来说说白酱的材料和做法
   白酱 White sauce     牛奶 800毫升 Milk 800 ml   （全麦）面粉 80克 (Whole wheat) flour 80 g   黄油 80克 Butter 80 g   盐 一小撮 Salt, a small pinch      中火在奶锅里融化黄油，加入过筛的面粉，用（手动）打蛋器搅拌，把黄油和面粉混合均匀。 差不多等黄油面糊开始冒泡泡，略等一会儿，关火。
  倒入冷牛奶，用打蛋器搅拌，把黄油面糊溶解在牛奶中。确认全部溶解后，开中火， 一直用打蛋器不停搅拌。注意奶酱在加热的时候很容易粘锅底的，所以要一直搅拌， 锅子边角也要搅到。等奶酱变得有一定稠度，开始冒泡泡，就说明煮好了，可以关火了。
  煮好的白酱可以马上用在料理里面，也可以稍微放凉，平铺放密封袋冷冻保存。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大阪烧 Okonomi Yaki</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/03/okonomi-yaki/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/03/okonomi-yaki/</guid>
      <description>今天下午给在图书馆给本地华人IT协会做了个贝叶斯统计的讲座，结束之后和新朋友们 （一对很可爱的couple，刚好也很喜欢做菜，找到同好了好兴奋！）去了附近的日本拉面店。 这家店看起来很正宗，感觉是真的日本人开的。其实北美很多日本店都是中国人或者韩国人开的， 当然咯，是不是日本人开的和是不是好吃没有必然联系。不过日本人开的店毕竟还是少数， 所以还有稍微期待了一下的。我们除了拉面，还点了一些小食，包括大阪烧。我还挺兴奋的， 因为我虽然做过大阪烧很多次了，但是没有吃过日本人做的。 结果大阪烧一上桌我们就都感觉失望。外观就普普，超圆的一个饼状，比较薄， 上面挤的蛋黄酱粗粗的几道，超丑，饼也没有预先切开。同桌的朋友才吃一口就说山药放太多。 我也觉得饼口感太软，并且完全吃不出高丽菜。
这篇文章配图是我以前做的大阪烧，自家做的放料就是豪迈，挤上的蛋黄酱是漂亮的细丝， 海苔粉和柴鱼片也放的足足的。用我老公的话来讲就是很良心商贩。
方子来自日本厨师Masa的Youtube video， 我经常看Masa的做菜视屏还有博客文章，还买了他很多本菜谱书。 他应该是专业厨师，主要介绍日本菜，和式洋式都有，做菜和做甜点都有， 有点自由混搭的感觉，也经常很有创意。 他好像是在台湾生活，所以视频用的中文，还有英文说明，很容易懂。
Masa在视屏里说大阪烧日文是“喜好的东西（放进去煎）”的意思， 我觉得用通俗的中文解释就是：高丽菜山药鸡蛋饼，其实还能放点荤的像是海鲜啥的做点缀。 高丽菜其实就是卷心菜啦，好像台湾那边叫高丽菜。 Masa在他所有的做菜视屏里都说“其实做法是非常的简单”啦，我觉得配料其实有点复杂的， 做法还算简单吧，总结来说就是混合所有东西，小火慢慢把面饼煎熟。 成品当然很好吃啦，有海鲜有鸡蛋有面粉，还是有高丽菜增加脆脆口感， 加上山药的温润绵密和蛋黄酱的鲜甜，怎么可能不好吃？ 其实我爱一切面食啦，虽然我是南方人。
下面材料可以做2个大阪烧，每个8寸左右大小。
    材料 Ingredients     面糊 For pancake mix, step 1   全麦面粉 100克 Whole wheat flour 100 g   柴鱼片（比较碎的就好）2克 Katsuo bushi 2 g   山药泥 70克 Yam (blend to paste) 70 g   牛奶（或水） 100毫升 Milk (or water) 100 ml   鸡蛋 2个 Egg 2   盐 适量 Salt       配菜 For pancake mix, step 2   卷心菜 200克 Cabbage 200 g   虾 100克 Shrimp 100 g       表面装饰 For topping   猪排酱 2大匙 Tonkatsu sauce 2 tbsp   日式蛋黄酱 2小匙 Mayonnaise 2 tsp   海苔粉（拌饭那种） Aonori   柴鱼片 Katsuo bushi      拌面糊：面粉过筛，加入捏碎的柴鱼片和适量盐，再加入山药泥、牛奶和鸡蛋，搅拌均匀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤虾 Roasted Shrimp</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/25/roasted-shrimp/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/25/roasted-shrimp/</guid>
      <description>最近有点忙，上周其实还是做了菜，但没得空写下来，不好不好，争取下不为例。
这周Central Market的大虾搞特价，我老公去买菜的时候也顺手提了一磅虾回来。 这虾超级大，每磅12-15只，而且很新鲜，所以我就做了拿手的烤虾。 这道菜最合适用个大带壳的虾了：个大就肉厚，带壳可以保护虾肉，不容易烤的太干。 当然最重要的是要先泡盐水(brine)， 这是西式料理里让瘦肉啊海鲜啊的材料鲜嫩多汁的秘诀。 这个烤虾我做了很多次，够快够家常，准备时间一共十来分钟（泡盐水的半小时不算的话）。 宴客也很合适，可以提前把虾入味准备好， 最后烤箱里烤(broil)几分钟就能上桌，不会为了炒菜而招呼不到客人， 而且新鲜出炉的大虾色香味俱全，很上得台面。
方子来自Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志2013年1/2月。建议第一次严格照方子做， 等有经验后腌料的部分可以自由发挥。就是油别放太少。我这里其实已经比原方子减了1大匙的油了， 不建议再减。这个腌料的配方是很经典的蒜蓉烤虾，很中式（虽然是西式杂志里的）， 里面的孜然尤其妙，非常提味。其实西式的海鲜方子喜欢放一点点干辣椒碎吊海鲜的鲜， 并吃不出辣味，所以老美很多吃不了辣的也能接受。对了，我还用过这个方子烤龙虾尾， 也很赞的。
    烤虾 Roasted (Broiled) Shrimp     无头带壳大虾 1磅 Shrimp (with shell, 16-20 per pound) 1 lb       盐水 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 (约450ml) Water 2 cup       腌料 Marinade   植物油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   香油 2小匙 Sesame oil 2 tsp   蒜末 2小匙 Garlic, minced 2 tsp   葱末 2小匙 Green onion, minced 2 tsp   姜末 1小匙 Ginger, minced 1 tsp   孜然 1小匙 Cumin seed 1 tsp   干辣椒碎 1／2小匙 Red pepper flakes 1/2 tsp      用厨房剪刀把虾开背，去小刀（paring knife）刀尖把肠泥挑出来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蚝油牛肉 Beef with Oyster Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/11/beef-with-oyster-sauce/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/11/beef-with-oyster-sauce/</guid>
      <description>我上中学那会市面上突然出了一种预调好的蚝油牛肉，买回来只要一炒就好了，十分方便， 我妈妈经常买这个菜，我们家都很喜欢吃。也不知道这个牛肉的调料里放了些什么，炒出来特别嫩， 比一般家里炒的猪肉片还嫩。直到多年以后，我开始自己做菜， 才从网上的菜谱中知道原来蚝油牛肉是经典粤菜。牛肉嫩的关键，一是长时间的腌制， 腌料里用了鸡蛋，很多水，很多油，还有最重要的，小苏打(baking soda)， 二是炒的时候油要多，要淹没牛肉。这个菜完全应证了我老公的观点：炒菜要油多才好吃。
方子来自cc厨艺交流的博客
    蚝油牛肉 Beef with Oyster Sauce     牛肉（炒牛肉部位） 1斤 Beef flank 1.1 lb       腌料 Marinade   水 120克 Water 120 g   蛋 1个 Egg 1   玉米淀粉 40克 Corn starch 40 g   小苏打 7克 Baking soda 7 g   酱油 15克 Soy sauce 15 g   糖 10克 Sugar 10 g   植物油 50克 Vegetable oil 50 g       炒的时候用的材料 For stir frying   植物油 250克 Vegetable oil 250 g   葱末 1 小匙 Green onion, minced, 1 tsp   姜末 1 小匙 Ginger, minced, 1 tsp   黄酒 25 克 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 25 g   蚝油 5 克 Oyster sauce 5 g   白胡椒粉 少许 White pepper powder 1/2 tsp   麻油 15 克 Sesame oil 15 g       可选蔬菜 Vegetable (optional)   青红椒 Green pepper, red pepper   洋葱 Onion   莴笋 Lettuce stalk (?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戚风蛋糕 Chiffon Cake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/05/chiffon-cake/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/05/chiffon-cake/</guid>
      <description>上图口味从左到右分别是：柠檬蜂蜜，红豆抹茶，咖啡核桃巧克力。
这篇文中预感会很长很长。从08年刚来美国开始玩烘焙，我可能都做了不下一百个戚风蛋糕了， 总结了很多经验和技巧，打算都写在这里。
材料 先说方子。方子是我在很多本书上修改总结的，主要参考是台湾出版的日本书：青井聪子的 《自己做职人配方的戚风蛋糕》。这本书的好处是蛋白和蛋黄用量一致， 不会做完后有蛋白或者蛋黄剩下。我调整方子的方向主要是稍微减了糖油，把面粉换成全麦面粉。 另外加了杏仁粉提香味，当然如果没有杏仁粉也可以用一半面粉一半玉米淀粉代替。
方子分两部分：第一部分是所有口味都相同的基础材料； 第二部分是不同口味的不同材料。 这些材料是4个蛋，应该能做一个6寸蛋糕。我平时为追求规模效应，一般都是加倍的， 也就是8个蛋，可以做一个8-9寸的蛋糕。其实也可以做3倍的量，就是12个蛋， 这些蛋白是stand mixer的极限了， 成品大概是两个8寸中空纸模，加上三到四个小纸杯的量。
 表格I: 基础材料。 Ingredients Part I (Common for all flavors)
   基础材料 Ingredients Part I (Common for all flavors)     粉类 Flour   全麦面粉 50克 Whole wheat flour 50 g   玉米粉 10克 Corn starch 10 g   杏仁粉 10克 Almond flour 10 g       蛋白 For egg white   蛋白 4个 Egg white 4   糖 30克 Sugar 30 g       蛋黄 With egg yolk   蛋黄 4个 Egg yolk 4   糖 (见下表) Sugar (see Part II)   植物油 40 毫升 Vegetable oil 40 ml   牛奶，或其他液体 (见下表) Milk, or other liquid (see Part II)    表格II: 根据口味变化的材料。 Ingredients Part II (Flavor-specific)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烟熏油封五花肉 Smoked Confit Pork Belly</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/28/smoked-confit-port-belly/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/28/smoked-confit-port-belly/</guid>
      <description>终于有个肉菜可以写了！这个烟熏油封五花肉是有点复杂，听名字就知道步骤不少。 但成品是超好吃的，绝对值得为它付出的血汗（就是做个菜而已，有这么夸张吗，&amp;gt;_&amp;lt;）。 不夸张的说，这道菜有余华《许三观卖血记》中困难时期许三观用嘴烧的红烧肉的风范， “肥的是肥而不腻，瘦的是丝丝饱满”，“切三片”， “切四片”，“切五片”，一片又一片完全停不下来。 其实瘦肉部分的口感还是和红烧肉有点区别的，不是太是一丝一丝的， 低温油封使得瘦肉部分保持粉色，鲜嫩而多汁，又有着迷人的烟熏香气。
这是我第一次尝试烟熏，其实菜谱上的烟熏材料除了红茶碎和糖，还有木屑。 木屑是BBQ时常需要的材料，我家里刚好没有就省略了。 烟熏的时候整个厨房里超浓的红茶味，像是置身珍珠奶茶店。 还好烟熏的烟并不大，加上又盖着盖子，完全没有我想象的可怕。下一次要尝试烟熏点别的啥的。
这个菜成本不小，除了主料五花肉（我买的夹精夹瘦五层的红豚），烟熏要用到红茶茶叶包， 油封要用到鸭油。鸭油是个好东西，小小一罐13块美金，还不是很好买得到。 自己做菜的好处之一就是可以保证材料质量上乘，价钱还是比出去店里吃实惠多了。
这菜也挺耗时的，盐水浸泡5天，烟熏15分钟，低温油封5小时，最后烤箱15分钟。 当然每个步骤都不用紧接着下个步骤，步骤间隙放冰箱冷藏就好。我一共做了两条五花肉， 一条油封完直接冰水降温，冷冻起来以后再吃，另一条油封之后直接送入烤箱， 烤完后直接切片开吃。
菜谱来自苏彦彰《低烹慢煮》。
    烟熏油封五花肉 Smoked Confit Port Belly     带皮去骨五花肉 2磅 Port belly 2 lb   鸭油 140克 Duck fat 140 g       腌料 Rub Spice   盐 15克 Salt 15 g   糖 4克 Sugar 4 g   黑胡椒碎 2克 Black pepper 2 g   月桂叶 2片 Bay leaf 2       烟熏材料 For Smoking   红茶碎（茶包里的） 50克 Black tea 50 g   红糖（家里红糖用完了，我用的白糖）50克 Brown sugar 50 g      盐渍：把所有腌料混合，均匀地涂在五花肉各个面上，冷藏腌入味，最好腌3～5天（我腌了6天，囧）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤孢子甘蓝 Roasted Brussels Sprouts</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/21/roasted-brussels-sprouts/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/21/roasted-brussels-sprouts/</guid>
      <description>再来一道超省事的烤箱菜！这个其实也是上周做的。这周主要做的菜是牛骨汤小火锅， 或者说是小暖锅，虽然很好吃，特别是里面的自制蛋饺，但没啥好写的，囧。。。
对了，我妈妈看了之前的两篇文章，评论说我做的食物看起来都焦焦的，不知道好不好吃耶。 我在这里一定要申明，好吃的，特别好吃的！ 我想这就是中式和西式菜的差异吧。其实味噌三文鱼这道菜在饭店里的卖相也是鱼皮黑黑焦焦， 其实非常香脆，吃起来并不苦。烤胡萝卜条也是边边有一点焦焦的，特别脆，所以才有薯条的口感。 今天的孢子甘蓝，就是迷你卷心菜，延续看起来焦焦的风格。
方子依然来自America&amp;rsquo;s test kitchen的菜谱书 The Complete Vegetarian Cookbook， 步骤依然简单，其中最费事的步骤依然是切菜。偷懒的方法也类似。 因为卷心菜类的蔬菜还是很经放，切完菜只要不洗，冰箱里冷藏个两三周再烤也没问题。
    材料 Ingredients     孢子甘蓝 1磅 Brussels Sprouts 1 lb   油 1.5 大匙 (植物油就好，我用的葡萄籽油) Oil 1.5 tbsp   水 0.5 大匙 Water 0.5 tbsp   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper      孢子甘蓝，纵切成两半，最外层的叶片可以摘掉。
  烤箱预热500华氏度（260摄氏度）。
  烤盘垫锡纸，倒入孢子甘蓝，拌入的油，水，和适量盐，黑胡椒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤胡萝卜 Roasted Carrots</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/13/roasted-carrots/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/13/roasted-carrots/</guid>
      <description>最近很喜欢用烤箱做菜，没有油烟，而且清洁方便不用刷锅。 虽然一般需要的时间比较长，但好处是人不用在灶台旁边盯着，很适合懒人。 烤箱做蔬菜，基本的版本只要用到简单的盐和油。经过长时间烤，蔬菜的味道变得浓缩， 菜本身的甜味会出来。只要掌握方法，可以烤的外脆里嫩，非常美味。 其中诀窍就是先用锡纸盖起来烤一阵，这样蔬菜水分不会流失，是一种类似于蒸的效果， 然后再把盖着的锡纸揭开再烤一阵，这样就可以让外表酥脆了。
我经常烤的蔬菜有胡萝卜，白花菜，孢子甘蓝。孢子甘蓝是迷你卷心菜，来了美国才看见卖。 胡萝卜和白花菜都是我以前不喜欢的蔬菜，可能是因为煮太久的话涩味比较大吧。 现在找到了对的做法，爱到不行。
这次做的烤胡萝卜成品很像（红）薯条，甜中带咸，完全可以当零食吃，一大盘一次就能吃完。
方子来自America&amp;rsquo;s test kitchen的菜谱书 The Complete Vegetarian Cookbook， 步骤极简单，其中最费事的步骤是切胡萝卜。我的经验是如果一次买比较多的胡萝卜全切完， 可以分两次烤，暂时不烤的部分包起来，冷藏个一两周再烤也完全没问题。
    材料 Ingredients     胡萝卜 1磅 Carrots 1 lb   黄油 1.5大匙 Butter 1.5 tbsp   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper      胡萝卜削皮，横切2～3段，每段是粗细纵切2～4份，尽量保持切好的胡萝卜长短粗细一致。
  烤箱预热425华氏度（220摄氏度）。
  烤盘垫锡纸，倒入胡萝卜，拌入的融化黄油和适量盐，黑胡椒（也可以加其他香草调料， 比如迷迭香什么的，可以自由发挥，不过建议先做一次原味的，已经超好吃了）。
  盖锡纸烤15分钟。
  揭掉锡纸烤30～35分钟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低温味噌三文鱼 Sous Vide Miso Salmon</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/07/sous-vide-miso-salmon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/07/sous-vide-miso-salmon/</guid>
      <description>低温烹调现在好像很流行，就是把食物腌入味后放在保鲜袋里抽真空， 浸入低温（低于100度）的水里煮几十分钟到几个小时就可以了。 有些食物像是牛排猪排鸡排啥的在水里煮完在平底锅里子大火煎上色会更好吃。
今天玩了可以做低温烹调的新玩具，一个会发热的棒子，插上电放在一锅水里可以保持水恒温。 刚好冰箱冷冻室里有腌好了味噌的三文鱼，在室温里解冻了一阵，就开始做啦。 低温烹调真的是非常简单，很适合懒人。因为水温恒定，不容易失败。成品鲜嫩多汁，非常美味。
以下是食谱。
    味噌腌汁 Miso Marinade     白味噌 1/2杯 White miso 1/2 cup   糖 1/4杯 （即4大匙，我实际用了3大匙） Sugar 1/4 cup   清酒3大匙 Sake 3 tbsp   味啉3大匙 Mirin 3 tbsp      三文鱼腌汁方子来自Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志，这些配1.5～2磅三文鱼的量。我用了1.5磅鱼，横切成4块鱼排。把所有腌汁材料调匀，涂在鱼上面， 冷藏腌入味，最好腌1～3天。
  低温烹调：水温50摄氏度（122华氏度），煮40分钟。
  小心把鱼从袋子里倒入盘子里，擦掉表面的味噌，否则不擦的话味噌受热容易焦掉。平底锅放一点点油，大火热到冒烟，鱼皮面朝下放入锅里，大火煎二十秒，鱼皮上色就可以出锅啦。
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
