<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日本菜 Japanese on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%8F%9C-japanese/</link>
    <description>Recent content in 日本菜 Japanese on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%8F%9C-japanese/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>照烧杏鲍菇 Teriyaki Trumpet Mushroom</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/08/12/teriyaki-trumpet-mushroom/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/08/12/teriyaki-trumpet-mushroom/</guid>
      <description>最近烤蔬菜做得太频繁了，我自己都快吃腻了，所以要赶快发掘新菜色。 我的基本思路就是用肉菜的调味方法来试在蔬菜上。这次是的是日式的照烧酱， 就是酱油，清酒，和味淋按一比一比一调的酱汁。传统上是用在煎鸡肉上的， 这次我用了裹了海苔的煎杏鲍菇片，多了一层海味，更有日式风格。 这道菜咸香中带味甜，蘑菇汁水饱满，强说口感很像肉，小阿多也吃了很多。
   照烧杏鲍菇 Teriyaki Trumptet Mushroom     杏鲍菇 2根 Trumptet Mushroom 2   寿司海苔片 1片 Sushi nori (toasted seaweed), 1 slice   酱油 1大匙 Soy sause 1 tbsp   清酒 1大匙 Sake 1 tbsp   味淋 1大匙 Mirin 1 tbsp      杏鲍菇处理起来稍微花一点时间。先切方形厚片， 就是每根杏鲍菇拦腰切成三大段，再每段立起来平行纵切成三到四片。 然后为了美观和容易裹汁，我还用小刀在每片杏鲍菇的一面浅浅地划了交错的网格状花刀。
  为了让风味更丰富，我还用了一大片包寿司的大海苔片，剪成1厘米宽的细条， 沾点水，裹在杏鲍菇片上当腰带。
  平底锅里放适量植物油，开中火，把杏鲍菇片在锅里平铺一层，不要重叠。加盖煎2-3分钟，翻面，再煎2-3分钟。
  煎蘑菇的同时在小碗里调照烧酱，就是把酱油，清酒，和味淋混合。等蘑菇两面煎金黄以后， 把酱汁均匀淋在蘑菇上，等半分钟左右到酱汁煮到变浓稠就关火装盘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤味噌银鳕鱼 Miso Marinated Chilean Sea Bass</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/01/miso-marinated-chilean-sea-bass/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/01/miso-marinated-chilean-sea-bass/</guid>
      <description>前一阵跟妈妈视频的时候她建议给阿多尝试一下银鳕鱼，说表弟家的宝宝就很爱吃这个， 有营养又容易消化。刚好这周Whole Foods银鳕鱼特价，就买来做一下。 其实银鳕鱼富含脂肪，又有淡淡的天然甜味，随便怎么做都很好吃的， 比如我妈妈的经典做法就是撒点咸菜清蒸一下。这次我想做一点不一样的， 就用一个日式做法好了。甜味噌口味，有着层次丰富的酱香，和鱼很搭，一点都不腥。
方子来源于Masa的书《到Masa家学幸福料理》里烤西京渍鳕鱼一篇。 不过我个人觉得方子里味噌的用量有误，300克味噌配4片鱼？感觉会咸死。 所以我借鉴了他的Youtube视频后调整了味噌的用，减到60克，感觉咸度刚合适。
这个方子的特点是腌制的时候先把鳕鱼用厨房纸包住， 再把用清酒味淋稀释了的味噌腌料涂抹在厨房纸外侧。 这样做最大的好处就是不会有大块的味噌残留在鱼上，于是就省了在烤鱼之前费力把味噌擦干净的步骤。 同时，这样也很省味噌，而且留有味噌腌料的厨房纸用完还可以冷冻起来， 留着再腌一两次，鱼或者鸡肉都可以。
   烤味噌银鳕鱼 Miso Marinated Chilean Sea Bass     银鳕鱼 1.5磅 Chilean sea bass 1.5 lb   白味噌 60克 White miso 60 g   日式清酒 2大匙 Sake 2 tbsp   味淋 3大匙 Mirin 3 tbsp      银鳕鱼去鱼鳞，分成大小相似的4~6块。把鱼用一点盐先揽一下，大概半小时左右。
 我这次分了5块。其中1块是肚子一边的肉，比较薄， 只有1英寸，约2.5厘米。其他4块比较厚，大概有2英寸，约5厘米。 我处理鱼的时候才发现美国店卖的银鳕鱼全是鱼鳞。试了一下，发现用刀刮不掉， 我只好用手一片一片把鱼鳞拽下来扔掉，花了大半个小时，成了做这道菜最费力的工序。 下次一定要让超市店员代劳去鱼鳞！    在一个小碗里，用清酒味淋把味噌调稀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日式酱油膏 Japanese Soy Reduction</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/17/japanese-soy-reduction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/01/17/japanese-soy-reduction/</guid>
      <description>新年第一篇，来点简单实用的菜谱。恩，确切的说不是一道菜，而是一种用途广泛的调料。 用途基本像酱油一样，什么菜煮淡了都可以浇上一点提味。但它的味道比酱油丰富的多， 有酱香，微甜，有很浓的海鲜味，还有隐约的酸味。我发现它和牛油果特别搭， 所以最近吃了好多次牛油果吐司当早饭。
方子是我很喜欢的一个youtuber， Helen Rennie在她的视频里提到的。材料都是很经典的日式料理的酱料，像是清酒，味淋，海带，柴鱼片啥的。 成品可以装在塑料的挤酱汁的瓶子（Squeeze bottle）里，大概酱汁有9～10oz左右。放冰箱可以用很久。
   日式酱油膏 Japanese Soy Reduction     日式干海带 5克 Kombu 5 g   干香菇 1个 Dry shiitake mushroom 1   酱油 340克 Soy sauce 340 g   清酒 157克 Sake 157 g   味淋 65克 Mirin 65 g   水 80克 Water 80 g   糖 75克 Sugar 75 g   柴鱼片 10克 Binito flakes 10 g      除了柴鱼片以外的所有材料放入小奶锅中。先室温放1小时，泡发海带和香菇，溶解砂糖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大阪烧 Okonomi Yaki</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/03/okonomi-yaki/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/03/okonomi-yaki/</guid>
      <description>今天下午给在图书馆给本地华人IT协会做了个贝叶斯统计的讲座，结束之后和新朋友们 （一对很可爱的couple，刚好也很喜欢做菜，找到同好了好兴奋！）去了附近的日本拉面店。 这家店看起来很正宗，感觉是真的日本人开的。其实北美很多日本店都是中国人或者韩国人开的， 当然咯，是不是日本人开的和是不是好吃没有必然联系。不过日本人开的店毕竟还是少数， 所以还有稍微期待了一下的。我们除了拉面，还点了一些小食，包括大阪烧。我还挺兴奋的， 因为我虽然做过大阪烧很多次了，但是没有吃过日本人做的。 结果大阪烧一上桌我们就都感觉失望。外观就普普，超圆的一个饼状，比较薄， 上面挤的蛋黄酱粗粗的几道，超丑，饼也没有预先切开。同桌的朋友才吃一口就说山药放太多。 我也觉得饼口感太软，并且完全吃不出高丽菜。
这篇文章配图是我以前做的大阪烧，自家做的放料就是豪迈，挤上的蛋黄酱是漂亮的细丝， 海苔粉和柴鱼片也放的足足的。用我老公的话来讲就是很良心商贩。
方子来自日本厨师Masa的Youtube video， 我经常看Masa的做菜视屏还有博客文章，还买了他很多本菜谱书。 他应该是专业厨师，主要介绍日本菜，和式洋式都有，做菜和做甜点都有， 有点自由混搭的感觉，也经常很有创意。 他好像是在台湾生活，所以视频用的中文，还有英文说明，很容易懂。
Masa在视屏里说大阪烧日文是“喜好的东西（放进去煎）”的意思， 我觉得用通俗的中文解释就是：高丽菜山药鸡蛋饼，其实还能放点荤的像是海鲜啥的做点缀。 高丽菜其实就是卷心菜啦，好像台湾那边叫高丽菜。 Masa在他所有的做菜视屏里都说“其实做法是非常的简单”啦，我觉得配料其实有点复杂的， 做法还算简单吧，总结来说就是混合所有东西，小火慢慢把面饼煎熟。 成品当然很好吃啦，有海鲜有鸡蛋有面粉，还是有高丽菜增加脆脆口感， 加上山药的温润绵密和蛋黄酱的鲜甜，怎么可能不好吃？ 其实我爱一切面食啦，虽然我是南方人。
下面材料可以做2个大阪烧，每个8寸左右大小。
    材料 Ingredients     面糊 For pancake mix, step 1   全麦面粉 100克 Whole wheat flour 100 g   柴鱼片（比较碎的就好）2克 Katsuo bushi 2 g   山药泥 70克 Yam (blend to paste) 70 g   牛奶（或水） 100毫升 Milk (or water) 100 ml   鸡蛋 2个 Egg 2   盐 适量 Salt       配菜 For pancake mix, step 2   卷心菜 200克 Cabbage 200 g   虾 100克 Shrimp 100 g       表面装饰 For topping   猪排酱 2大匙 Tonkatsu sauce 2 tbsp   日式蛋黄酱 2小匙 Mayonnaise 2 tsp   海苔粉（拌饭那种） Aonori   柴鱼片 Katsuo bushi      拌面糊：面粉过筛，加入捏碎的柴鱼片和适量盐，再加入山药泥、牛奶和鸡蛋，搅拌均匀。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
