<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>牛肉 Beef on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/categories/%E7%89%9B%E8%82%89-beef/</link>
    <description>Recent content in 牛肉 Beef on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/categories/%E7%89%9B%E8%82%89-beef/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>韩式烤牛小排 Sous Vide Korean BBQ Short Ribs</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/18/sous-vide-korean-bbq-short-ribs/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/18/sous-vide-korean-bbq-short-ribs/</guid>
      <description>自从小阿多查出EOE开始治疗以后，吃东西慢慢有所改善。不过可能是之前EOE食管发炎不好吞咽的心理阴影，他还是不太吃肉，鸡肉猪肉啥的都不喜欢。目前唯一爱吃的只有Costco的热狗香肠，还有这道甜甜的韩式牛仔骨。最近阿强说了牛仔骨可以经常做，反正吃现煮的牛肉比吃香肠这种腌制食品要有营养一些，我觉得说的很对，所以最近做这道菜越加频繁了。另外，家里另外的一个更小的小小孩也很爱吃知道菜。
做法非常简单，无非就是先放料腌制，然后烤一烤，但是如果直接烤的话，经常肉会太硬小朋友咬不动，所以我基本上都是用Sous Vide来做。 去年入手的Sous Vide烤箱非常好用，完全不像传统Sous Vide棒子还需要一大缸水。这个 烤箱有蒸汽盒，恒温的控温也很精确，所以制作上只需要像传统烤箱一样直接放入进去就好，烤八九个小时，甚至是一两天都没问题。
食谱过于简单，是我都不需要列表格了，材料就是牛小排（Beef short ribs），需要韩式切的那种，1厘米左右薄的大片，带骨头的。 我们经常在Sam&amp;rsquo;s Club买，油花均匀质量很好。 腌料就是韩国的那种大罐的液体腌烤肉的料，然后还需要一点点盐，我用的Kosher Salt。 菜谱基本上没有定量，就是每片牛肉的一面稍微撒一点盐（不要两面都撒否则太咸），然后再撒上一定量的腌料。我一般都会用真空袋，比如说一个袋子里放三大片牛肉，这样刚好全家吃一顿量还挺合适的。腌料的量要保证所有肉的两面都能沾到足够的料就行。
真空袋封上以后可以在冰箱里放过夜，或者如果不急着做的话也可以放个两三天让肉入个味，然后就可以拿到Sous Vide里去烤了，应该是165华氏度烤8个小时。
8个小时以后拿出来可以直接用，也可以冷冻起来，冻上个几天几周或者几个月都行，要吃的时候再165度Sous Vide一下下解冻，然后就可以开始下一步操作。
烤完以后袋子里会有挺多汤汁的，逼出来拿去拌饭拌面甚至炒个其他菜都很美味。 牛肉的话把它擦干，然后在一般烤箱里broil一下会让肉的颜色看起来更漂亮，也更干省一点。Broil时间不长，第一面3分钟第二面2分钟即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sous Vide Chinese Dishes 中式菜单合集</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/12/08/sous-vide-chinese-dishes/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/12/08/sous-vide-chinese-dishes/</guid>
      <description>这便是从宝藏Youtube Channel Kind of Cooking抄过来的菜谱， 先记下来回头慢慢做一做。
叉烧 Char Siu    叉烧材料 Char Siu Ingredients     梅花肉 Pork butt, i.e., port shoulder 1 lb   面粉 150克 Flour 150 g   猪油 90克 Pork lard 90 g   蜂蜜 105克 Honey 105 g   糖 75克 Sugar 75 g    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤牛排 Reverse Seared Steak</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2019/11/02/reverse-seared-steak/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2019/11/02/reverse-seared-steak/</guid>
      <description>我爸妈在这边住了好几个月，经常怨念他们上次来美国的时候在妈妈的洛杉矶朋友阿姨家里吃到的烤牛排， 说是鲜嫩多汁，味道极好。据说阿姨的牛排是用户外的烤炉(Grill)烤的，还提前腌制了的， 但因为我上次没和他们一起去洛杉矶，没有亲自尝过，也不太擅长用Grill，所以一直没有动力去做。 现在爸妈都快回去了，总觉得应该做一次牛排给他们试试。
说干就干，去Sprout&amp;rsquo;s超市买了两块很漂亮的油花均匀的肋眼牛排(Rib Eye), 大概1inch厚，一共2磅左右。因为爸妈牙齿都不太好了，所以牛排成品要嫩，但又不能太生。 我决定煎到五分熟（Medium）比较合适。但我之前煎牛排的经验有限，嫩度控制得不稳定。 所以这次决定用更稳妥的先烤后煎(Reverse Sear)的方法来做。 前两天刚好看见一个youtube视频说了这个方法，有记得以前也读到过America&amp;rsquo;s Test Kitchen的某本书里提到过类似的方法， 所以决定尝试一下。其实先烤后煎原理很简单，就是先在烤箱里用低温把牛排煮到一定的熟度，让内部保持湿润， 然后在灶上用高温把表面快速煎上色，煎出牛排的香味。
这次用料很简单，就是牛排，盐，和植物油，所以就没有配料表啦。步骤如下：
  腌制：牛排表面擦干，所有面（包括侧面）都撒上盐，室温腌制1小时。
  低温烤：烤箱预热到华氏250度（摄氏120度）。烤盘里垫锡纸，上边架一个网子的烤架。 烤架上抹一点点油。用厨房纸把牛排表面擦到很干，放在网子上烤20-40分钟， 直到牛排内部达到华氏95度。这里牛排内部的温度要用那种一根长针的食品温度计插到牛排内部去量。 视频上说到华氏95度的话最后牛排会到三分熟（Medium Rare）。 如果要最后牛排到五分熟(Medium)的话这一步内部温度要华氏105度，如果七分熟(Medium Well)的话就是115度。 我这次是烤了30分钟，内部温度大概华氏110度，我觉得最有成品差不多五分熟。
  高温煎：平底锅倒入少许植物油，高火加热。 这时候可以顺便把一会儿乘牛排的盘子放进已经关掉了的烤箱里温一下。 等锅子里的油到很热的有点呈现水波纹的样子（但还没冒烟），放入牛排，两面煎上色。 这里牛排经过前面的烤箱的步骤，表面已经很干了，所以很容易煎上色的，大概每面一分钟的样子就成。 然后关火，把牛排立起来，把侧面也煎上色。
  休息：这里是指让牛排休息，当然大厨也是也同时休息一下。煎完牛排先别忙着切，等十分钟让肉休息一下，让汁水均匀分布在肉里面， 才不会一会儿切的时候汁水全部流掉。休息的时候为了防止肉冷掉，可以把牛排放在温过的盘子立， 用锡箔纸松松地盖在牛排上。
  切肉，拍照，开吃！
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蚝油牛肉 Beef with Oyster Sauce</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/11/beef-with-oyster-sauce/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/11/beef-with-oyster-sauce/</guid>
      <description>我上中学那会市面上突然出了一种预调好的蚝油牛肉，买回来只要一炒就好了，十分方便， 我妈妈经常买这个菜，我们家都很喜欢吃。也不知道这个牛肉的调料里放了些什么，炒出来特别嫩， 比一般家里炒的猪肉片还嫩。直到多年以后，我开始自己做菜， 才从网上的菜谱中知道原来蚝油牛肉是经典粤菜。牛肉嫩的关键，一是长时间的腌制， 腌料里用了鸡蛋，很多水，很多油，还有最重要的，小苏打(baking soda)， 二是炒的时候油要多，要淹没牛肉。这个菜完全应证了我老公的观点：炒菜要油多才好吃。
方子来自cc厨艺交流的博客
    蚝油牛肉 Beef with Oyster Sauce     牛肉（炒牛肉部位） 1斤 Beef flank 1.1 lb       腌料 Marinade   水 120克 Water 120 g   蛋 1个 Egg 1   玉米淀粉 40克 Corn starch 40 g   小苏打 7克 Baking soda 7 g   酱油 15克 Soy sauce 15 g   糖 10克 Sugar 10 g   植物油 50克 Vegetable oil 50 g       炒的时候用的材料 For stir frying   植物油 250克 Vegetable oil 250 g   葱末 1 小匙 Green onion, minced, 1 tsp   姜末 1 小匙 Ginger, minced, 1 tsp   黄酒 25 克 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 25 g   蚝油 5 克 Oyster sauce 5 g   白胡椒粉 少许 White pepper powder 1/2 tsp   麻油 15 克 Sesame oil 15 g       可选蔬菜 Vegetable (optional)   青红椒 Green pepper, red pepper   洋葱 Onion   莴笋 Lettuce stalk (?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
