<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sous Vide on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/categories/sous-vide/</link>
    <description>Recent content in Sous Vide on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/categories/sous-vide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>油封鸭白萝卜汤 Sous Vide Duck Leg and Daikon Soup</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/19/sous-vide-duck-leg-and-dikon-soup/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/19/sous-vide-duck-leg-and-dikon-soup/</guid>
      <description>我因为甲状腺的结节长太大，终于在上周四做了右半边的甲状腺切除手术。索性上天保佑，医生技术精妙，目前恢复得很不错。 妈妈说手术以后恢复期要多喝汤，所以我给自己做两道汤，一道是鲈鱼豆瓣汤，还有一道是鸭子白萝卜汤，今天就来说说后面这道。
这个博客之前有油封鸭的食谱，是用烤箱低温去做的，因为需要额外的鸭油，其实并不是很方便。然后其实鸭子本身的油就挺多，我之前在YouTube上看到一个方子用Sous Vide来做油封鸭不需要任何额外的鸭油。我自己做了很多次了，非常简单，做出来效果也很好。 本来Sous Vide好以后嘛，平底锅里稍微煎一下把皮煎脆就可以直接吃了。这次刚好有已经封好了鸭子，突然想做一个鸭汤，所以就试一下可以拿来直接煮鸭汤，也非常方便美味。
听说Sous Vide的部分，主料当然是鸭腿。做法也特别简单，就是适量盐腌一下（我用的Kosher Salt）。用盐的量可以比平时腌肉稍微多一点点。再每只鸭腿配上一片香叶，然后真空机封上就行。 一般做油封鸭的话，我会把腌制的步骤放的久一点，比如说可以在冰箱里腌制三天甚至一周都行。 腌制完以后Sous Vide 155华氏度，36个小时。 的确是耗时比较久，但好在省力不用照看，也还挺方便。
好了，说完鸭子的部分再来说一说这个鸭子汤的做法。我现在发现了把汤煮白的诀窍了，不管是 鱼汤是鸭子汤都是一个道理。首先把荤菜比如说鱼或者鸭子皮面朝下，开大火放一点油把它煎上色。然后同时旁边要煮一锅热水，等把肉煎上色以后直接把热水到锅里，开大火煮个5分钟，这样汤就会变得很白。然后再开小火放其他配料再煮一会儿，最后放盐就好。我这次配料放的白萝卜片，去皮切薄片，然后还在滚水里煮过几分钟去涩味。给我鸭子本来就是熟的，所以小火只煮了5分钟就。
基本没有再放什么其他的配料了。鸭子上肉眼可见的油其实在煮汤之前已经剥下来炒其他的菜了，但是整道汤还是非常的奶白，然后油味也还是挺香浓的，但是完全不腻。白萝卜也非常入味。下次的话可以再放点酸萝卜，让整体的层次更加丰富。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韩式烤牛小排 Sous Vide Korean BBQ Short Ribs</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/18/sous-vide-korean-bbq-short-ribs/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2023/09/18/sous-vide-korean-bbq-short-ribs/</guid>
      <description>自从小阿多查出EOE开始治疗以后，吃东西慢慢有所改善。不过可能是之前EOE食管发炎不好吞咽的心理阴影，他还是不太吃肉，鸡肉猪肉啥的都不喜欢。目前唯一爱吃的只有Costco的热狗香肠，还有这道甜甜的韩式牛仔骨。最近阿强说了牛仔骨可以经常做，反正吃现煮的牛肉比吃香肠这种腌制食品要有营养一些，我觉得说的很对，所以最近做这道菜越加频繁了。另外，家里另外的一个更小的小小孩也很爱吃知道菜。
做法非常简单，无非就是先放料腌制，然后烤一烤，但是如果直接烤的话，经常肉会太硬小朋友咬不动，所以我基本上都是用Sous Vide来做。 去年入手的Sous Vide烤箱非常好用，完全不像传统Sous Vide棒子还需要一大缸水。这个 烤箱有蒸汽盒，恒温的控温也很精确，所以制作上只需要像传统烤箱一样直接放入进去就好，烤八九个小时，甚至是一两天都没问题。
食谱过于简单，是我都不需要列表格了，材料就是牛小排（Beef short ribs），需要韩式切的那种，1厘米左右薄的大片，带骨头的。 我们经常在Sam&amp;rsquo;s Club买，油花均匀质量很好。 腌料就是韩国的那种大罐的液体腌烤肉的料，然后还需要一点点盐，我用的Kosher Salt。 菜谱基本上没有定量，就是每片牛肉的一面稍微撒一点盐（不要两面都撒否则太咸），然后再撒上一定量的腌料。我一般都会用真空袋，比如说一个袋子里放三大片牛肉，这样刚好全家吃一顿量还挺合适的。腌料的量要保证所有肉的两面都能沾到足够的料就行。
真空袋封上以后可以在冰箱里放过夜，或者如果不急着做的话也可以放个两三天让肉入个味，然后就可以拿到Sous Vide里去烤了，应该是165华氏度烤8个小时。
8个小时以后拿出来可以直接用，也可以冷冻起来，冻上个几天几周或者几个月都行，要吃的时候再165度Sous Vide一下下解冻，然后就可以开始下一步操作。
烤完以后袋子里会有挺多汤汁的，逼出来拿去拌饭拌面甚至炒个其他菜都很美味。 牛肉的话把它擦干，然后在一般烤箱里broil一下会让肉的颜色看起来更漂亮，也更干省一点。Broil时间不长，第一面3分钟第二面2分钟即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sous Vide Chinese Dishes 中式菜单合集</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/12/08/sous-vide-chinese-dishes/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/12/08/sous-vide-chinese-dishes/</guid>
      <description>这便是从宝藏Youtube Channel Kind of Cooking抄过来的菜谱， 先记下来回头慢慢做一做。
叉烧 Char Siu    叉烧材料 Char Siu Ingredients     梅花肉 Pork butt, i.e., port shoulder 1 lb   面粉 150克 Flour 150 g   猪油 90克 Pork lard 90 g   蜂蜜 105克 Honey 105 g   糖 75克 Sugar 75 g    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
