<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>烤箱 Oven on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E7%83%A4%E7%AE%B1-oven/</link>
    <description>Recent content in 烤箱 Oven on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E7%83%A4%E7%AE%B1-oven/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>慢炖芦笋 Braised Asparagus</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/08/08/braised-asparagus/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/08/08/braised-asparagus/</guid>
      <description>小阿迪最近口味越来越重了！而且嘴巴也越来越挑了。 这道慢炖芦笋曾经是他最喜欢的菜，一顿能吃7-8根，对于各种调味也来者不拒， 柠檬的，蚝油的，都喜欢。现在他一定要味道浓的，看见颜色清淡的就不吃， 非要在他面前加了浓口味的酱，像是costco卖的日式烧烤酱的，才会赏脸吃几根。 不过妈妈说阿迪最近很喜欢吃红烧鱼，果然是有海边长大的外婆基因的小崽崽，哈哈！
和上一篇的羽衣甘蓝一样，这道慢炖芦笋方子也来自最近的Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志， 配料也很简单，口味方面可以翻很多花样。 把原方子里的柠檬皮和柠檬汁换成蚝油就是中式的口味，换成日式烧烤酱就是日式口味，等等等等。
唯一一点就是给芦笋削皮比较麻烦，平时我们大人吃芦笋都是迭去根直接煎的，可简单了， 但像阿迪这种没牙的小宝宝吃不了那种脆口的，所以这个慢炖的做法就很合适了，软而有型， 适合切小段让宝宝自己抓着吃。
   慢炖芦笋材料 Braised Asparagus Ingredients     芦笋 1磅 Asparagus, 1 lb   鸡汤 1杯 Chicken stock 1 cup   植物油 2大匙 Vegetable oil 2 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   可选材料 Optional Ingredients   柠檬皮屑 1/4小匙 Lemon zest 1/4 tsp   柠檬汁 1小匙 Lemon juice 1 tsp   葱末 2小匙 Green onion, minced, 2 tsp      芦笋迭去老根，用削皮刀削掉下面3/4的皮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤羽衣甘蓝 Roasted Kale</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2022/08/08/roasted-kale/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2022/08/08/roasted-kale/</guid>
      <description>好久没更新博客，草长得好高了，好容易爸爸妈妈来了我终于可以放松一下了， 现在正无所事事地坐在芝加哥22层的旅馆房间里，打算刚好可以写一些新文。 这一篇来写一写一种做“草”很好吃的方式。 我最近吃低碳饮食（是的我这个伪尼姑已经开荤了。。。）， 除了吃生菜叶子沙拉，其实做熟的菜也能做得很好吃， 比如这个口感介于Kale chip和清炒之间的烤箱菜。 这个方子来自最近的Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志，配料很简单， 还可以继续精简到很只有羽衣甘蓝，油，盐，和大蒜粉。 我觉得原配方盐量有点多，减一点盐比较合适。
   烤羽衣甘蓝材料 Roasted Kale Ingredients     羽衣甘蓝 1磅 Kale, 1 lb   植物油 2大匙 Vegetable oil 2 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   蒜末 2小匙 Garlic, minced, 2 tsp   可选材料 Optional Ingredients   柠檬皮屑 1小匙 Lemon zest 1 tsp   辣椒面 1/4小匙 Red pepper flake 1/4 tsp      烤箱里烤架放到中上层位置，预热华氏400度（摄氏205度）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤四季豆 Roasted Green Beans</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/11/06/roasted-green-beans/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/11/06/roasted-green-beans/</guid>
      <description>我最近体检又查出一只脚踩进前糖尿病的边界值了， 果然生了小孩后为了喂奶吃得太多，变胖胖的，对身体健康也有影响。 所以我决定慢慢过渡回到素食，虽然还做不到全素，但也基本上以素食为主了。 （目前奶量还正常，哈哈哈，没有让小迪迪饿着真是太好了。）
在发现这个四季豆烤箱菜谱之前，我一直做不太好四季豆。 因为四季豆比较硬，难熟，做个干煸四季豆要在灶上炒好久， 要么就是炒得太生，要么就是炒过头黄黄地不好看。偶然发现ATK的蔬菜书Vegetable Illustrated里有一道烤四季豆，很跃跃欲试。 但是ATK的方子通常材料太多太繁琐，我就精简了一下方子，想做个简单中式口味 所以只保留了必要的盐糖油，还加了一点蒜末。结果超级成功，颜色翠绿， 表面又有星星的点点微焦。口感外脆内软，堪比店里做的，但因为没有油炸过， 还是比店里做的健康不少，而且因为用的烤箱，完全没有油烟。
   烤四季豆材料 Roasted Green Beans Ingredients     四季豆 1 磅 Green beans, 1 lb   植物油 1.5大匙 Vegetable oil 1.5 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   糖 1/4小匙 Sugar 1/4 tsp   蒜末 2小匙 Garlic, minced, 2 tsp      烤箱烤架放最底层，预热华氏475度（摄氏250度）。
  四季豆切掉两头，洗净。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤樱桃萝卜 Roasted Radish</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2021/10/16/roasted-radish/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2021/10/16/roasted-radish/</guid>
      <description>最近做了挺多萝卜菜，像是上次写的酸萝卜，还有用白萝卜做了几次关东煮。 今天写的这道菜是ATK的蔬菜书Vegetable Illustrated里的一道创新菜。原方子十分繁琐，除了烤萝卜， 还要用萝卜叶子拌一个沙拉，成菜很漂亮像高级餐厅做出来的一样。 我就借鉴了其中烤萝卜的部分，酱料里别出心裁地用了味噌，很好地中和了萝卜的呛味。 虽然是用高温去烤但萝卜口感还是挺扎实的，很好吃，也很新奇。
我忘了称萝卜的重量，大概是半磅到3/4磅之间吧，酱料有些多，所以估计能做1磅萝卜没有问题。
   烤樱桃萝卜材料 Roasted Radish Ingredients     樱桃萝卜 1 磅 Radish, 1 lb   黄油 1.5大匙 Butter 1.5 tbsp   白味噌 1大匙 White miso 1 tbsp   蜂蜜 1小匙 Honey 1 tsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp      烤箱烤架放到最低一档，预热华氏500度（摄氏260度）。
  取一个小碗，在里面加入黄油，微波炉融化，再加入味噌，蜂蜜，和盐，搅拌均匀。
  樱桃萝卜洗净，切半。
  烤盘中垫锡纸，放入萝卜和步骤2的酱料，拌匀。把萝卜切面朝下单层排列在烤盘上， 送入烤箱烤10～15分钟，等萝卜切面上色既成。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤西兰花 Roasted Broccoli</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/25/roasted-broccoli/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/07/25/roasted-broccoli/</guid>
      <description>这是烤蔬菜系列第四弹！
自从开始了尼姑生活饮食后， 我烤蔬菜的频率大大增加。 除了以前写过的烤胡萝卜， 烤花菜， 和烤孢子甘蓝以外， 我也在积极发现新的菜式。今天来写一写烤西兰花，只用盐糖油，烤出自然鲜甜的西兰花。
方子参考了的America&amp;rsquo;s Test Kitchen的素食书The Complete Vegetarian Cookbook。书上方子的精髓是是在预热的时候就把烤盘放进去一起预热， 这样把西兰花放在烫烫的烤盘上的时候达到把表面煎上色的效果， 然后再高温快快地烤一下把西兰花烤熟，所以成品的西兰花烤出来比较清脆的那种。 我为了让快长满牙但牙齿还没什么力气的小阿多也能喜欢吃， 我把方子做了一些改动，先盖锡箔纸蒸一会儿再打开烤一会，成品会比较软糯一点。 结果是大半盘西兰花都被阿多吃光了。。。 厨娘甚感欣慰。
   烤西兰花 Roasted Broccoli     西兰花（的花） 约1磅 Broccoli florets, about 1 lb   植物油 1.5大匙 Vegetable oil 1.5 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   糖 1/4小匙 Sugar 1/4 tsp      烤箱架子移到最下面。烤盘垫锡纸，放入烤箱。烤箱预热华氏500度（摄氏260度）。
  西兰花只取花的部分（西兰花杆子可以保留，去皮以后炒别的菜用）， 大花一切四，小花一切二，保证每块花都有一个平面， 因为用平面和烤盘接触才能最大程度上色。 把西兰花用清水洗一下，沥干水后放入油盐糖和西兰花拌匀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤味噌银鳕鱼 Miso Marinated Chilean Sea Bass</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/01/miso-marinated-chilean-sea-bass/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/05/01/miso-marinated-chilean-sea-bass/</guid>
      <description>前一阵跟妈妈视频的时候她建议给阿多尝试一下银鳕鱼，说表弟家的宝宝就很爱吃这个， 有营养又容易消化。刚好这周Whole Foods银鳕鱼特价，就买来做一下。 其实银鳕鱼富含脂肪，又有淡淡的天然甜味，随便怎么做都很好吃的， 比如我妈妈的经典做法就是撒点咸菜清蒸一下。这次我想做一点不一样的， 就用一个日式做法好了。甜味噌口味，有着层次丰富的酱香，和鱼很搭，一点都不腥。
方子来源于Masa的书《到Masa家学幸福料理》里烤西京渍鳕鱼一篇。 不过我个人觉得方子里味噌的用量有误，300克味噌配4片鱼？感觉会咸死。 所以我借鉴了他的Youtube视频后调整了味噌的用，减到60克，感觉咸度刚合适。
这个方子的特点是腌制的时候先把鳕鱼用厨房纸包住， 再把用清酒味淋稀释了的味噌腌料涂抹在厨房纸外侧。 这样做最大的好处就是不会有大块的味噌残留在鱼上，于是就省了在烤鱼之前费力把味噌擦干净的步骤。 同时，这样也很省味噌，而且留有味噌腌料的厨房纸用完还可以冷冻起来， 留着再腌一两次，鱼或者鸡肉都可以。
   烤味噌银鳕鱼 Miso Marinated Chilean Sea Bass     银鳕鱼 1.5磅 Chilean sea bass 1.5 lb   白味噌 60克 White miso 60 g   日式清酒 2大匙 Sake 2 tbsp   味淋 3大匙 Mirin 3 tbsp      银鳕鱼去鱼鳞，分成大小相似的4~6块。把鱼用一点盐先揽一下，大概半小时左右。
 我这次分了5块。其中1块是肚子一边的肉，比较薄， 只有1英寸，约2.5厘米。其他4块比较厚，大概有2英寸，约5厘米。 我处理鱼的时候才发现美国店卖的银鳕鱼全是鱼鳞。试了一下，发现用刀刮不掉， 我只好用手一片一片把鱼鳞拽下来扔掉，花了大半个小时，成了做这道菜最费力的工序。 下次一定要让超市店员代劳去鱼鳞！    在一个小碗里，用清酒味淋把味噌调稀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油封鸭 Duck Confit</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2020/02/08/duck-confit/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2020/02/08/duck-confit/</guid>
      <description>上次在中国超市的冷冻柜里看到鸭腿，就买了几只，正好这次中秋节聚会来做一道油封鸭。 鸭子做得很成功，客人们也十分捧场，几乎把鸭子都扫空了，我作为厨子感到十分欣慰。
油封菜并不太费功夫，就是比较费时间。这次盐腌用了一天半，烤箱里低温烤了三小时， 等温度降下来花三小时，整形后放冰箱里定型又花了两小时，所以前前后后基本用了两天。 当然这些基本不用人盯着啦，一共真正制作的时间也就半小时左右，还是很容易的。
方子和步骤参见Hele Rennie的youtube视频, 她的方子基本把能简化的步骤都简化了，需要的鸭油也并不算多，四只鸭腿只要两杯鸭油。 我看到很多的其他食谱都要翻倍的鸭油呢。毕竟鸭油比较贵，能少用点就能省很多钱。 两杯鸭油在Central Market要卖12.99元，也已经比鸭子还贵了， 我在中国超市买四根鸭腿也就11元左右。
要省鸭油，其实要用小一点的锅子，把鸭腿们放得拥挤一点， 这样用少一点的油也能基本把鸭腿浸没。 当然稍微有点骨头的部分露出油来，甚至是有点鸭肉露出来，其实都没有太多关系的， 反正是鸭皮在面上，瘦肉的部分还是有油包着的。 我这次做的时候冰箱里只剩约一杯鸭油，也差不多能把鸭子浸没，结果还挺成功的。 一般鸭腿脂肪含量挺高的，烤制的过程中鸭子自身的油会慢慢渗出来， 所以烤完以后锅里剩下的鸭油基本和开始的时候差不多。这些油可以冷冻起来下次再用， 这样下次就不用再花钱买鸭油啦。恩，理论上可以无限循环。
   油封鸭 Duck Confit     鸭腿 4只 Duck legs 4   鸭油 2杯 Duck fat 2 cups   粗盐 适量 Kosher salt   黑胡椒 适量 Pepper   可选材料（也可以不加） Optional   蒜瓣 适量 Garlic cloves   洋葱 切小块 适量 Onion   红葱头 适量 Shallot      腌制：鸭腿擦干，撒适量盐和黑胡椒，正反面都要撒。 注意盐适量就好，就像平时做菜一样，不要过量，否则会很咸。放冰箱冷藏过夜，最好1～2天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抹茶琥珀山核桃 Matcha Candied Pecans</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/27/matcha-candied-pecans/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/12/27/matcha-candied-pecans/</guid>
      <description>说到德州的特产，山核桃算是一种了吧。每年秋天山核桃上市， 超市里散装的山核桃个大饱满又干净，很能激起人的购买欲。 于是我感恩节那会做了山核桃派， 一种很美式的家常甜点。可惜美国人的甜点实在是太甜。 我一般用美国方子会直接减三分之一糖量， 但这次用的的America&amp;rsquo;s Test Kitchen的GF山核桃派方子竟然还是甜到不行。 虽然山核桃本身是一种很健康也很好吃的坚果，但毕竟吃太多糖和碳水对健康并不是很好， 所以我也就没有再尝试其他的甜点方子。那么剩下的生山核桃怎么办呢？
琥珀桃仁！
我的这个方子基本上借鉴了田园的琥珀核桃方子， 加上我自己的一些小小的调整。这方子的好处是先用水煮山核桃裹糖浆，然后用烤箱烤酥， 从而省去了传统的油炸步骤，既健康又不容易失败。成品非常香脆！
    抹茶琥珀山核桃 Matcha Candied Pecans     山核桃 半磅（大概2杯） Pecans 0.5 lb (2 cups)   糖 60克 Sugar 60 g   盐 1/4 小匙 Salt 1/4 tsp   水 半杯 Water 1/2 cup   抹茶粉 1 小匙 Matcha power 1 tsp      预热烤箱：300华氏度。大烤盘垫烘焙纸（或者铝箔纸）备用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蜜汁烤鸡翅 Baked Honey Chicken Wings</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/11/26/baked-honey-chicken-wings/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/11/26/baked-honey-chicken-wings/</guid>
      <description>又是无图无真相的一篇。。。很好吃的烤鸡翅，来不及拍照了。。。（2019年9月终于补上了照片）
腌料用的阁主的方子，在他的第一本《下厨记》里的有写。 话说不知不觉阁主的《下厨记》系列竟然已经出了7本了，我有前三本， 总感觉还是第一本最好看，第二本其实也不错，第三本就没什么记忆点了。
这个腌料的方子配1磅鸡翅差不多。如果有n磅鸡翅的话腌料乘以n即可。 最好是用翅中，或者翅根也成。 北美这边我几乎没有看见超市里有卖有机的纯翅中，基本都是翅中和翅根混的， 而且往往后者居多。特别是Costco卖的有机鸡翅，翅根比列相当高，大概是翅中的两倍了， 真是无商不奸。
   蜜汁烤鸡翅 Baked Honey Chicken Wings     鸡翅 1磅 Chicken wings 1 lb       腌料 Marinade   酱油 2大匙 Soy sauce 2 tbsp   蜂蜜 2大匙 Honey 2 tbsp   番茄沙司 1大匙 Ketchup 1 tbsp   料酒 1大匙 Chinese cooking wine 1 tbsp   蒜 3瓣 拍碎 Garlic, crushed, 3 cloves      过夜腌制：找一只保鲜袋，放入擦干的鸡翅和所有腌料，混合均匀。排出空气，封口， 放冰箱冷藏过夜。要是时间充裕，腌1～2天可以更入味。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤花菜 Roasted Cauliflower</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/20/roasted-cauliflower/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/20/roasted-cauliflower/</guid>
      <description>这是烤蔬菜系列第三弹！之前写过的是烤胡萝卜 和烤孢子甘蓝， 都是用烤箱快速做蔬菜的方法。虽然把这些归入快手菜系列，其实总共用的时间也不短， 在烤箱里要花大半小时有时候甚至一小时，但好在不需要看管，且不占灶火。 入烤箱之前切菜调味的步骤基本上5～10分钟即可，非常省力。
我小时候很挑食，不吃的蔬菜非常多，像是茄子胡萝卜卷心菜都不喜欢（现在想想可能是当时煮得不好？ 哈哈，我不是挑剔妈妈的厨艺，我妈妈做菜最好吃了）。 花菜我也不爱吃，因为白煮的花菜很容易有生涩味，苦苦的。前两年在同事家聚会的时候吃到一道烤花菜， 觉得惊为天人，完全没有苦味，反而有一股带坚果味奶香气，又加上一些咖喱调味，非常好吃， 完全停不下来。于是我也开始买花菜自己烤， 用的America&amp;rsquo;s Test Kitchen的素食书The Complete Vegetarian Cookbook上的方子， 简单好吃，外脆里嫩。
    材料 Ingredients     花菜 1个（约2磅） Cauliflower 1 (about 2 lb)   植物油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper      烤箱预热475华氏度（250摄氏度）。
  花菜去蒂，正放在案板上，像切蛋糕一样切成8～10牙。
  烤盘垫锡纸或烘焙纸，放入花菜，在每牙花菜两面都刷油，撒上适量盐和黑胡椒。
  盖锡纸烤10分钟。揭开锡纸再烤10分钟，拿出烤箱给花菜翻面，再烤10～20分钟。
   口味可自由发挥，理论上任何干香料都可以在撒盐的时候一起撒上， 像是咖喱粉，或是各种dry rub spice都成。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早餐脆麦片 Granola</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/13/granola/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/05/13/granola/</guid>
      <description>自从发现公司食堂有卖五毛钱一小杯1块钱一大杯的燕麦粥，还可以自己任意加各种坚果和果干， 我就没再愁过早餐。只不过天天燕麦粥也会吃厌（没办法，喜新厌旧是人之常情）， 而且家里也放着Costco买的一大包10磅装的生燕麦片一直不动，万一放过期就不好了。 于是就想到了自己烤脆脆的麦片来吃。 这种脆麦片香香的，含大量坚果，可以泡牛奶，也可以直接嚼，堪比零食，是很理想的早餐， 也是处理Costco大包麦片的好方法。
图片里的麦片我用刀切成了长方形的块块，方便手拿着嚼。 不过麦片成形不是很坚固，经常吃着吃着会碎掉， 所以还是放在sandwich bag里吃比较好收拾。 其实这种麦片一般还是用手掰成更小的不规则形块块比较好，泡起牛奶来也比较方便。
方子来自美国畅销素食书&amp;quot;Oh She Glows&amp;quot;，这个方子其中坚果含量比燕麦还高，热量不低， 但是真的好吃，饱足感也好。而且方子里糖和油用的比较克制，糖用的枫糖浆，油用的椰子油， 都很健康。我这边稍微对方子做了一下修改。一是原方子用料很多，我这里就给出重点， 手边有什么坚果就用什么，也可以用多种坚果混搭，丰俭随意。而是原方子用了果干， 也要放进原料里混合然后进烤箱烤。我实在不喜欢烤过的果干那种橡皮一样的质地， 也受不了果干的粘牙，于是就去掉了果干。
   早餐脆麦片 Granola     燕麦片 3杯 Rolled oats (old fashioned) 3 cup   杏仁粉 1杯 Almond flour 1 cup   盐 1/2小匙 Salt 1/2 tsp   坚果 3又1/3杯 Nuts 3+1/3 cup   椰丝 2/3杯 Shredded coconut 2/3 cup   枫糖 2/3杯 Maple syrup 3/4 cup   融化的椰子油 1/2杯 Coconut oil, melt, 1/2 cup       可选材料 Optional ingredients   可可粉 3大匙 Cocoa powder 3 tbsp   覆盆子冻干粉 3 大匙 Raphsberry powder 3 tbsp      烤箱预热275度华氏（135摄氏度），大烤盘垫烘焙纸。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海鲜焗烤饭 Seafood Gratin Rice</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/11/seafood-gratin-rice/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/03/11/seafood-gratin-rice/</guid>
      <description>今天继续Masa老师的菜谱，海鲜焗烤饭。 这个是比较西式的料理，或者更准确的说应该是算是和风洋食吧。 用到了经典西式酱料，包括白酱（奶酱）和红酱（番茄酱），还有pizza芝士用来焗烤， 最后用Masa的秘方面包屑提供脆脆口感。 不过毕竟用到了米饭（还是隔夜饭），很对中国胃，连平时并不太喜欢西餐的小强同学也很能接受。 我们两人晚上围着这个烤碗，干掉一大半海鲜饭。
步骤略复杂，因为要先做白酱，再做红酱，处理海鲜并炒熟，再把各个材料组装起来， 最后还要送入烤箱两次。我本着能懒则懒的原则，用的市售红酱和处理好的冷冻综合海鲜 （都购于Trader Joe&amp;rsquo;s超市）。 不过成品还是非常好吃啦：白酱和米饭有着湿润绵密， 番茄酱又很提海鲜的鲜甜，焗烤芝士浓郁但又完全不腻， Masa的秘密材料面包屑酥酥脆脆，提供了多一层的口感。
我这次自己做了白酱，一下做了很大量，用掉1/4，剩下的分了3份装密封袋压成薄片片， 冷冻起来以后再用，应该做意大利面或者其他的焗烤饭都会很合适的。
 先来说说白酱的材料和做法
   白酱 White sauce     牛奶 800毫升 Milk 800 ml   （全麦）面粉 80克 (Whole wheat) flour 80 g   黄油 80克 Butter 80 g   盐 一小撮 Salt, a small pinch      中火在奶锅里融化黄油，加入过筛的面粉，用（手动）打蛋器搅拌，把黄油和面粉混合均匀。 差不多等黄油面糊开始冒泡泡，略等一会儿，关火。
  倒入冷牛奶，用打蛋器搅拌，把黄油面糊溶解在牛奶中。确认全部溶解后，开中火， 一直用打蛋器不停搅拌。注意奶酱在加热的时候很容易粘锅底的，所以要一直搅拌， 锅子边角也要搅到。等奶酱变得有一定稠度，开始冒泡泡，就说明煮好了，可以关火了。
  煮好的白酱可以马上用在料理里面，也可以稍微放凉，平铺放密封袋冷冻保存。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤虾 Roasted Shrimp</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/25/roasted-shrimp/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/02/25/roasted-shrimp/</guid>
      <description>最近有点忙，上周其实还是做了菜，但没得空写下来，不好不好，争取下不为例。
这周Central Market的大虾搞特价，我老公去买菜的时候也顺手提了一磅虾回来。 这虾超级大，每磅12-15只，而且很新鲜，所以我就做了拿手的烤虾。 这道菜最合适用个大带壳的虾了：个大就肉厚，带壳可以保护虾肉，不容易烤的太干。 当然最重要的是要先泡盐水(brine)， 这是西式料理里让瘦肉啊海鲜啊的材料鲜嫩多汁的秘诀。 这个烤虾我做了很多次，够快够家常，准备时间一共十来分钟（泡盐水的半小时不算的话）。 宴客也很合适，可以提前把虾入味准备好， 最后烤箱里烤(broil)几分钟就能上桌，不会为了炒菜而招呼不到客人， 而且新鲜出炉的大虾色香味俱全，很上得台面。
方子来自Cook&amp;rsquo;s Illustrated杂志2013年1/2月。建议第一次严格照方子做， 等有经验后腌料的部分可以自由发挥。就是油别放太少。我这里其实已经比原方子减了1大匙的油了， 不建议再减。这个腌料的配方是很经典的蒜蓉烤虾，很中式（虽然是西式杂志里的）， 里面的孜然尤其妙，非常提味。其实西式的海鲜方子喜欢放一点点干辣椒碎吊海鲜的鲜， 并吃不出辣味，所以老美很多吃不了辣的也能接受。对了，我还用过这个方子烤龙虾尾， 也很赞的。
    烤虾 Roasted (Broiled) Shrimp     无头带壳大虾 1磅 Shrimp (with shell, 16-20 per pound) 1 lb       盐水 Brine   盐 1大匙 Salt 1 tbsp   水 2杯 (约450ml) Water 2 cup       腌料 Marinade   植物油 3大匙 Vegetable oil 3 tbsp   香油 2小匙 Sesame oil 2 tsp   蒜末 2小匙 Garlic, minced 2 tsp   葱末 2小匙 Green onion, minced 2 tsp   姜末 1小匙 Ginger, minced 1 tsp   孜然 1小匙 Cumin seed 1 tsp   干辣椒碎 1／2小匙 Red pepper flakes 1/2 tsp      用厨房剪刀把虾开背，去小刀（paring knife）刀尖把肠泥挑出来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤孢子甘蓝 Roasted Brussels Sprouts</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/21/roasted-brussels-sprouts/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/21/roasted-brussels-sprouts/</guid>
      <description>再来一道超省事的烤箱菜！这个其实也是上周做的。这周主要做的菜是牛骨汤小火锅， 或者说是小暖锅，虽然很好吃，特别是里面的自制蛋饺，但没啥好写的，囧。。。
对了，我妈妈看了之前的两篇文章，评论说我做的食物看起来都焦焦的，不知道好不好吃耶。 我在这里一定要申明，好吃的，特别好吃的！ 我想这就是中式和西式菜的差异吧。其实味噌三文鱼这道菜在饭店里的卖相也是鱼皮黑黑焦焦， 其实非常香脆，吃起来并不苦。烤胡萝卜条也是边边有一点焦焦的，特别脆，所以才有薯条的口感。 今天的孢子甘蓝，就是迷你卷心菜，延续看起来焦焦的风格。
方子依然来自America&amp;rsquo;s test kitchen的菜谱书 The Complete Vegetarian Cookbook， 步骤依然简单，其中最费事的步骤依然是切菜。偷懒的方法也类似。 因为卷心菜类的蔬菜还是很经放，切完菜只要不洗，冰箱里冷藏个两三周再烤也没问题。
    材料 Ingredients     孢子甘蓝 1磅 Brussels Sprouts 1 lb   油 1.5 大匙 (植物油就好，我用的葡萄籽油) Oil 1.5 tbsp   水 0.5 大匙 Water 0.5 tbsp   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper      孢子甘蓝，纵切成两半，最外层的叶片可以摘掉。
  烤箱预热500华氏度（260摄氏度）。
  烤盘垫锡纸，倒入孢子甘蓝，拌入的油，水，和适量盐，黑胡椒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烤胡萝卜 Roasted Carrots</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/13/roasted-carrots/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/01/13/roasted-carrots/</guid>
      <description>最近很喜欢用烤箱做菜，没有油烟，而且清洁方便不用刷锅。 虽然一般需要的时间比较长，但好处是人不用在灶台旁边盯着，很适合懒人。 烤箱做蔬菜，基本的版本只要用到简单的盐和油。经过长时间烤，蔬菜的味道变得浓缩， 菜本身的甜味会出来。只要掌握方法，可以烤的外脆里嫩，非常美味。 其中诀窍就是先用锡纸盖起来烤一阵，这样蔬菜水分不会流失，是一种类似于蒸的效果， 然后再把盖着的锡纸揭开再烤一阵，这样就可以让外表酥脆了。
我经常烤的蔬菜有胡萝卜，白花菜，孢子甘蓝。孢子甘蓝是迷你卷心菜，来了美国才看见卖。 胡萝卜和白花菜都是我以前不喜欢的蔬菜，可能是因为煮太久的话涩味比较大吧。 现在找到了对的做法，爱到不行。
这次做的烤胡萝卜成品很像（红）薯条，甜中带咸，完全可以当零食吃，一大盘一次就能吃完。
方子来自America&amp;rsquo;s test kitchen的菜谱书 The Complete Vegetarian Cookbook， 步骤极简单，其中最费事的步骤是切胡萝卜。我的经验是如果一次买比较多的胡萝卜全切完， 可以分两次烤，暂时不烤的部分包起来，冷藏个一两周再烤也完全没问题。
    材料 Ingredients     胡萝卜 1磅 Carrots 1 lb   黄油 1.5大匙 Butter 1.5 tbsp   盐 适量 Salt   黑胡椒 适量 Pepper      胡萝卜削皮，横切2～3段，每段是粗细纵切2～4份，尽量保持切好的胡萝卜长短粗细一致。
  烤箱预热425华氏度（220摄氏度）。
  烤盘垫锡纸，倒入胡萝卜，拌入的融化黄油和适量盐，黑胡椒（也可以加其他香草调料， 比如迷迭香什么的，可以自由发挥，不过建议先做一次原味的，已经超好吃了）。
  盖锡纸烤15分钟。
  揭掉锡纸烤30～35分钟。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
