<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>饼干 Cookies on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E9%A5%BC%E5%B9%B2-cookies/</link>
    <description>Recent content in 饼干 Cookies on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E9%A5%BC%E5%B9%B2-cookies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>鱼松味黄油小曲奇 Fish Floss Flavored Butter Cookie</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/fish-floss-flavored-butter-cookie/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/fish-floss-flavored-butter-cookie/</guid>
      <description>继续给阿多小朋友开发好吃有营养又长肉的食物。 因为他不太吃荤菜，突发奇想把家里的鱼松放到黄油曲奇里， 味道十分好，成了阿多的最爱， 喜爱程度甚至超过上次的蕃茄味小曲奇。鱼松我用的是中国超市买到的三文鱼鱼松， 配料表里有三文鱼和金枪鱼，还好阿多对这两种鱼都不过敏。 我觉得换成肉松也是可以的。
   鱼松味黄油小曲奇 Fish Floss Flavored Butter Cookie     全麦面粉 90克 Whole wheat flour 90 g   黄油 70克 Butter 70 g   糖粉 10 克 Sugar powder 10 g   蛋黄 1个，约20克 Egg yolk 1 (about 20 g)   盐 1小撮 Salt 1 pinch   白胡椒粉 1小撮 Ground white pepper 1 pinch   鱼松 20克 Fish floss 20 g    具体做法和蕃茄味小曲奇文章里的一模一样。我直接复制粘贴在这里啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黄油饼干 (仿珍妮曲奇) Butter Cookies</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/butter-cookies/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/butter-cookies/</guid>
      <description>事情要从几年前说起。强的表姐有一次出差来我家住了几天， 给我们带来一盒香港特产的珍妮曲奇，黄油味非常香浓，酥酥的入口即化， 非常好吃，让人很容易能不知不觉吃半罐停不下来。 当时我就网上搜了一个模仿的方子自己做过几次，差不多八成像吧， 也已经很好吃了。正宗的珍妮曲奇只有原味和咖啡味两种， 我自己又尝试做了一些新的口味，像是抹茶，巧克力，芝麻啥的，都还不错。 这个方子可以用裱花袋，可以用曲奇枪，很方便。
最近特殊时期宅家里嘴馋，又做了一次，还是这么好吃。 其实我在我以前方子的基础上还偷懒简化了一下下， 所以说偷懒还是很促进生产力的（这点在编程也是一样适用哈。。。）
   口味 Flavor 全麦面粉 Whole wheat flour 玉米淀粉 Corn starch 杏仁粉 Ground almond 黄油 Butter 糖粉 Powder sugar 蛋黄 Egg yolk 蛋白 Egg white 其他材料 Other     原味 Original 100 g 20 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 香草精 Vanilla extract 1 tsp   抹茶 Matcha 90 g 15 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 抹茶粉 Matcha 15 g   咖啡 Coffee 100 g 10 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 速溶咖啡粉 Espresso powder 10 g   可可 Cocoa 85 g 15 g 30 g 100 g 50~65 g 1 10 g 可可粉 Cocoa powder 20 g   黑芝麻 Black sesame 100 g 20 g  80 g 50~65 g 1 10 g 黑芝麻粉 Ground black sesame 30 g， 黑芝麻酱 Black sesame butter 30 g   花生 Peanut 100 g   80 g 50~65 g 1 10 g 花生粉 Peanut powder 50 g, 花生酱 Peanut butter 30 g   巧克力 Chocolate 100 g 20 g 30 g 75 g 50~65 g 1 10 g 融化巧克力 Chocolate, melted, 25 g   番茄 Tomato 100 g 20 g 30 g 100 g 50~65 g 1  蕃茄沙司 Ketchup 25 g，盐 1小撮，黑胡椒 1小撮      所有步骤可以参考我最近的另一篇曲奇文章，几乎都一样。双烤盘，350华氏度烤17分钟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蕃茄味黄油小曲奇 Tomato-Flavored Butter Cookie</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/tomato-flavored-butter-cookie/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/tomato-flavored-butter-cookie/</guid>
      <description>给小宝宝做的曲奇，基本不甜，加了面粉重量70%的黄油，所以有浓浓黄油香味， 很酥脆，很适合给偏瘦的小宝宝（和大宝宝），吃了长肉。 曲奇口味方便应该有很多自由发挥的空间。因为阿多挺喜欢蕃茄味的，于是就加了蕃茄沙司， 还加了蛋黄增加营养。这个面团很适合用曲奇枪，我选的碟片的形状是三个小豆豆连在一起的毛毛虫状， 刚好可以掰开成为一颗一颗的小豆豆。
方子和做法参考小高姐的葱香曲奇视频。 她的方子油量有点太多，成品太酥宝宝太容易捏碎，很难送到嘴里，所以我稍微调整过方子。
   蕃茄味黄油小曲奇 Tomato-Flavored Butter Cookie     低筋面粉 100克 Cake flour 100 g   黄油 70克 Butter 70 g   糖粉 10 克 Sugar powder 10 g   蛋黄 1个，约20克 Egg yolk 1 (about 20 g)   盐 1小撮 Salt 1 pinch   蕃茄沙司 15克 ketchup 15 g      烤箱预热华氏360度（摄氏180度）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>催奶曲奇 Lactation Cookies</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/lactation-cookies/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/lactation-cookies/</guid>
      <description>几个月来的第一次更新就是一个很实用的方子。
由于现在在哺乳，所以对一切发奶有效的事物都会积极尝试。 目前发现效果最好就是猪蹄汤了。但猪蹄天天吃还是难免会腻。 买过市售的催奶曲奇，貌似也有点效果， 就是非常贵。 刚好看到有朋友在朋友圈晒自制的催奶曲奇，于是我想，要不自己也做一做试试。
于是这两个月以来已经做了三四次这个曲奇，也当早饭也当零食，味道挺好。 方子是很典型的美式燕麦曲奇，是酥软口感的饼干，不是脆硬的那种。 里面对发奶有效的成分是燕麦，Flaxseed，和Brewer&amp;rsquo;s yeast。 Flaxseed是亚麻籽，是一种很受欢迎的健康食品。Brewer&amp;rsquo;s yeast是酿酒酵母， 据说是酿啤酒用的。我想这是和中式做酒酿的酒药类似吧。 这就说得通了，毕竟酒酿鸡蛋就是传统中式催奶食品。 当然我也有天天在认真地吃酒酿鸡蛋啦。（谢谢婆婆每天给我做猪蹄酒酿这些好吃的。） 哈哈，中西融汇贯通了一把。 对了，据说酿酒酵母也是很有营养的材料，维生素B含量很高， 一般人吃也很健康。
方子来自allrecipes网站， 我略作了修改，加了催奶材料的用量，同时减了三分之一的糖。成品甜度刚刚好。 因为减了糖，曲奇面团流动性降低了，用挖勺的话之后需要手动把每个小面团压扁， 否则烤出来是半球状的，不是平平的饼干状的。当然味道还是一样好啦。
    催奶曲奇 Lactation Cookies     亚麻籽粉 3大匙 Flaxseed meal, 3 tbsp   水 6大匙 Water, 6 tbsp       黄油 227克 Butter, 227 g (8 oz)   糖 1杯 Sugar, 1 cup   蛋黄 4个 Egg yolks, 4   香草精 1小匙 Vinilla extract, 1 tsp       面粉 2杯 Flour, 2 cup   酿酒酵母 6大匙 Brewer&amp;rsquo;s yeast, 6 tbsp   盐 1小匙 Salt, 1 tsp   小苏打 1小匙 Baking soda, 1 tsp       燕麦片 2+1/2杯 Rolled oats, 2+1/2 cup   巧克力豆 1杯 Chocolate chips, 1 cup      烤箱预热350度华氏（175度摄氏）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
