<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中式面食 Chinese Main Dish on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/categories/%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E9%9D%A2%E9%A3%9F-chinese-main-dish/</link>
    <description>Recent content in 中式面食 Chinese Main Dish on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/categories/%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E9%9D%A2%E9%A3%9F-chinese-main-dish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>云腿月饼 Yunnan Ham Mooncake</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/09/30/yunnan-ham-mooncake/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/09/30/yunnan-ham-mooncake/</guid>
      <description>上一篇写了一道我家的家乡菜，这一篇来写一写我老公家乡流行的美食：云腿月饼。 其实他家是贵州省贵阳市的，并不是云南，但这和云腿月饼在他们那大为流行并不矛盾， 毕竟都是西南地区，近水楼台先得月（饼）。据他说早些年云腿月饼也只在中秋节那阵有卖， 他当年在北京上大学的时候他妈妈会一下子买好多放在冰箱冷冻室里等他放假回去慢慢吃。 现在云腿月饼好像在贵阳一年四季都有卖了，可见有多受欢迎。
本来嘛，这种甜中带咸的香香酥酥的点心怎么可能不受欢迎呢。 我第一次尝到云腿月饼是大学的时候， 有一阵子未名bbs团购正热，团购的内容很多是吃的，像是越南绿豆糕，澳门肉松蛋卷， 还有这个云南火腿月饼！当时一尝就觉得很惊艳，比起甜腻的广式月饼好吃太多了！ 我还给我爸妈邮寄了一些请他们尝鲜，也得到了他们的肯定。只是上海街上并买不到这种云腿月饼 （当然上海流行的苏式鲜肉月饼也是超级好吃的）。
来到美国之后就完全买不到云腿月饼了，好在这个其实制作起来并不麻烦， 比起广式月饼或者苏式月饼简单很多，很适合初学者。 我觉得基本上只要家里有烤箱并且能买到中式火腿就能做。 当然啦，正宗的话这个月饼需要用到云南的宣威火腿，但家里做也不用太刻板， 好一点的像是金华火腿啊，或者实在不行只要是中国店里卖的火腿都成。 反正方子里还要放很多其他原料，像是糖和蜂蜜啥的，所以可能火腿的质量对成品影响也并不是太大。
像很多中式点心一样，这个月饼需要用到猪油。猪油可是个好东西，起酥性好而且没有异味（和黄油相比）。 馄饨汤面汤里可以放一小勺提香，包汤圆的黑洋酥馅（黑芝麻馅）里也要用到。 我们这次是在中国超市买了那种一片一片的猪肥膘，自己回家切成条，下锅用中小火慢慢熬出来的猪油。 做完月饼还剩下好多，下次可以去包黑洋酥馅的包子～
方子来自笛子爱吃的博客， 我的火腿蒸熟切完后重300克，所以在原方子所有配料上乘了1.5倍，能做20个月饼。
    云腿月饼 Yunnan Ham Mooncake     月饼馅 Filling   熟火腿 300克 (蒸熟切丁后净重) Chinese ham 300 g   面粉 150克 Flour 150 g   猪油 90克 Pork lard 90 g   蜂蜜 105克 Honey 105 g   糖 75克 Sugar 75 g   月饼皮 Wrap   低筋面粉 450克 Cake flour 450 g   酥油 120克 Shoterning 120 g   植物油 75克 Vegetable oil 75 g   猪油 45克 Pork lard 45 g   水 90克 Water 90 g   蜂蜜 45克 Honey 45 g   糖 45克 Sugar 45 g      月饼馅&amp;ndash;处理火腿：火腿如果太咸的话用清水泡几个小时（宣威火腿比较咸， 其他一般的火腿还好，不需要净泡）。蒸熟，放凉后切黄豆大小的丁。加入猪油，蜂蜜，和糖拌匀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油煎冷馄饨 Pan Fried Wonton</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/19/pan-fried-wonton/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/19/pan-fried-wonton/</guid>
      <description>接上篇包馄饨，这里简要讲一下除了汤馄饨以外的一种家常吃法， 油煎（我家里叫油氽）冷馄饨。这其实是馄饨煮多了吃不完，第二顿的回锅吃法。 但因为煎得皮子脆脆的，所以很受小朋友（以及不喜欢吃汤的大朋友比如我家强强）的欢迎。
方法很简单的，就是冷馄饨（或者现煮馄饨放凉，记得稍微用油拌一下防止皮子粘住）用中火两面煎黄， 注意油量稍微比平时炒菜大一点点，大概一用每面煎5分钟就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海荠菜香菇馄饨 Shanghainess Wonton</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/18/wonton/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/2018/08/18/wonton/</guid>
      <description>因为最近的正在进行的人生大事件，味觉有点失灵，所以博客断更近两个半月。 现在我又回来啦！（也许以后还会再不定期断更。）
最近味觉和胃口都慢慢在变好，突然很想吃荠菜香菇馄饨， 就是上海最常见的那种。其实起因是某个微信群里团购的荠菜馄饨总是秒速脱销， 用抢的也抢不到。 但其实我去他们店里吃过一次，也就是很一般的荠菜馄饨而已，没有放香菇， 远不如我自己包的好吃。 想当年我念高中的时候经常去学校街对面的吉祥馄饨吃荠菜香菇中馄饨， 所以说荠菜馄饨怎么能不放香菇呢！？
当然客观的来说馄饨馅这件事很主观的，每个人可能偏好都不一样。上海的菜肉大馄饨， 主料是荠菜，青菜，和猪肉末，其他的配料很大程度上取决于各人小时候习惯的口味， 有加香菇的，开洋的，高级点的还可以加整颗虾仁的。 自己包馄饨的好处就是爱吃啥加啥就好。像是最近我不爱吃酱油和麻油，就完全没加， 最后馄饨味道竟然也不错呢。
馄饨皮用的是超市里现卖的，上海馄饨皮就成，大概一包50张左右吧， 对于大馄饨来说稍微偏薄，但也还不错。包馄饨的方法其实很简单，但用文字描述却不简单， 所以不会包的可以去看我喜欢的美食家梅玺阁主写的菜肉大馄饨一文， 内有详细描述。我这篇文章就主要写写懒人怎么在多功能粉碎机（Food Processor）的帮助下快速调馄饨馅的， 这些馅大概包120个馄饨（买了三包馄饨皮子，用掉了两包半，还剩了半包）。
    上海菜肉大馄饨馅 Shanghainess Wonton, filling     冷冻荠菜 1磅 Frozen Shepherd&amp;rsquo;s purse 1 lb   青菜 1磅 Shanghai choi 1 lb   猪肉末 （8瘦2肥） 2磅 Ground pork (80% lean) 2 lb   干香菇 8～12 朵 Dried shiitake mushroom, 8~12   蛋清 1 Egg white 1   料酒 1大匙 Chinese cooking wine (or dry Sherry) 1 tbsp   葱末 2 大匙 Green onion, minced 2 tbsp   姜末 1 大匙 Ginger, minced 1 tbsp   盐 适量 Salt   白胡椒粉 1/2小匙 White pepper powder 1/2 tsp   酱油 1大匙 Soy sauce 1 tbsp   香油 1小匙 Sesame oil 1tsb      处理香菇：干香菇略冲洗，洗干净浮灰即可。用温水浸泡半小时到一小时， 水量刚没过香菇就好。其实如果时间充裕的话用凉水浸泡效果更好。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
