<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>毛豆 Edamame on King Fox And Butterfly</title>
    <link>http://liyingbo.com/tags/%E6%AF%9B%E8%B1%86-edamame/</link>
    <description>Recent content in 毛豆 Edamame on King Fox And Butterfly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://liyingbo.com/tags/%E6%AF%9B%E8%B1%86-edamame/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>油泼毛豆 Oil Splashed Edamame</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/oil-splashed-edamame/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/oil-splashed-edamame/</guid>
      <description>黄豆是个好东西，打豆浆的中流砥柱（最近发现黑豆大的豆浆也很不错）。 毛豆作为年轻的黄豆，也是个好东西。我记得小时候夏天放暑假经常帮妈妈剥毛豆。 我小时后不太爱吃蔬菜，夏天最经常吃的就是糟毛豆和凉拌番茄，可见毛豆是真爱。 来美国后毛豆反而吃得不多了，可能是强不太喜欢吃的关系吧。 后来我发现他只是不太喜欢吃带壳的毛豆，像是他妈妈做的肉末炒毛豆仁他还是挺喜欢的。 美国基本没有新鲜的毛豆卖，都是冷冻柜里一包一包卖的，有壳没壳的都有。 这可极大方便了毛豆爱好者，预处理食材的步骤被大大简化， 而且冷冻的毛豆煮熟以后口感和新鲜的一模一样！
我现在还是经常吃糟毛豆，用的有壳的冷冻毛豆，差不多解冻后剪个角， 清水煮熟以后加点糟卤再煮5分钟，放凉就能吃了，十分简单方便。 用毛豆仁的菜式倒是有点伤脑筋，试过用萝卜干或者雪菜炒毛豆仁都感觉一般般。 直到在下厨房里发现了这个有点像凉拌菜的油泼毛豆，鲜香酸辣，超级好吃。 原方子要用很多油， 感觉有点浪费，于是我减了一点油量。 我用这个方子还做果油泼鹰嘴豆和油泼黑木耳，都很不错。
   油泼毛豆 Oil Splashed Edamame     毛豆仁 1磅 Edamame, shelled, 1 lb   植物油 3 大匙 Vegetable oil 3 tbsp   蒜 6瓣 Garlic 6 cloves   酱油 2大匙 Soy sauce 2 tbsp   香醋 2大匙 Vinegar 2 tbsp   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp   糖 1小匙 Sugar 1 tsp   熟白芝麻 1小匙 Sesame, roasted, 1 tsp   辣椒面 1大匙 Red chili pepper 1 tbsp      毛豆仁放入一个奶锅中，加水到刚没过毛豆，加盖，大火煮。水煮沸后再煮5分钟，把毛豆煮熟。 然后沥干水，把毛豆移到一个碗中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>糟拼 Assorted Food in Chinese Marinated Cooking Wine</title>
      <link>http://liyingbo.com/cooking/assorted-food-in-chinese-marinated-cooking-wine/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://liyingbo.com/cooking/assorted-food-in-chinese-marinated-cooking-wine/</guid>
      <description>为了写这边文章特地去看了一下糟卤的英文，发现是Marinated Cooking Wine， 然后网上说糟卤里可能含有一点点酒精的，囧了。。。这个周末都在吃这个糟拼， 完全不觉得醉啊，我这么喝酒上脸的人也一点没有脸红，所以，应该没有关系吧。。。
事情的起因是前两天，突然想赶在夏天的尾巴上吃点糟拼这道很有上海特色的凉菜。 于是在中国超市买了砍成小块的猪蹄，去了骨的凤爪，和冷冻的带壳毛豆，还有两瓶宝鼎糟卤。 糟拼做法很简单的啦，就是用水把各种材料分别煮熟，然后浸泡的糟卤里过夜就好。 可以糟的东西很多，除了我这里用的猪蹄凤爪和毛豆以外，鸭胗啊，鸭舌啊什么的应该也很合适。 具体操作上注意以下几点即可：
 猪蹄冷水下锅开始煮，大火把水烧开后调中火保持沸腾状态，打去浮沫，一共煮1.5～2小时， 筷子能轻易插进去就成。 凤爪和毛豆都可以滚水下锅，煮5～10分钟即可。 食物煮完马上捞出浸冰水，这样可以保持猪蹄和凤爪表皮Q弹，也可以保持毛豆颜色鲜绿。 荤菜浸完冰水后用（可以食用的）凉水洗几次，洗去表面的油。 因为据说糟货忌油，见阁主博客。 毛豆浸完冰水后两头剪角，方便糟卤入味。 把食物装在保鲜袋里泡糟卤会比直接用碗省糟卤，但还是在保鲜袋外面接一个碗比较安全， 因为袋子还是会渗液体出来。 我用的宝鼎牌的糟卤，一共很豪迈得用了一瓶半。这次差不多浸泡了12小时，感觉咸淡刚好。 要是觉得冷吃太凉其实加热也很好吃。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
