<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>蘑菇 Mushroom on A Hugo website</title>
    <link>/tags/%E8%98%91%E8%8F%87-mushroom/</link>
    <description>Recent content in 蘑菇 Mushroom on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%98%91%E8%8F%87-mushroom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>空气炸蘑菇 Air Fryer Mushrooms</title>
      <link>/cooking/air-fryer-mushrooms/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/air-fryer-mushrooms/</guid>
      <description>强强前一阵乘deal入手了一个小烤箱型空气炸锅，打开了（油炸）料理新世界的大门。 我们已经实验了好多超市里卖的冷冻油炸食品，像是薯条和红薯薯条啥的， 都像新炸出来的一样好吃。 当然空气炸锅的卖点就是只要用很少的油就能吃到油炸口感的食物， 所以为了健康考虑，我也打算做一些空气炸蔬菜。
炸什么蔬菜好呢？我第一个想到的就是小白蘑菇。起因是回忆到以前在Clemson的时候， 去南方同事家参加派对时吃到的现炸蘑菇。 现炸的蘑菇像是爆浆的小炸弹，咬一口，鲜咸的汁水充满口腔，带着油炸面衣的酥脆口感，真是好吃到终身难忘， 忍着烫嘴也吃到停不下来。
这次用空气炸锅做炸蘑菇，竟然有百分之九十还原当时的味道，我已经觉得惊喜不已了。 其实空气炸锅料理和油炸料理的裹面糊步骤应该差不多，就是把最后一步的油炸改成了放入空气炸锅而已。 我这次用是经典的三步裹面法，蘑菇依次要裹上面粉，蛋液，面包糠，虽然有点麻烦，但完全值得！ 这次因为是任意发挥的性质居多，大多数材料完全没有称量，所以基本都是“适量”。
   空气炸蘑菇 Air Fryer Mushrooms     白蘑菇 半磅 （大概15～20个） Button mushrooms 1/2 lb   鸡蛋 1个 Egg 1   盐 Salt   干调料粉 Dry ground spice (or mix)   高筋面粉 Bread flour   面包糠 Panko (or bread crumbs)      小白蘑菇洗净，切掉一点根让底面变比较平。
  拿一个可以装生食物的塑料袋，那种超市里装蔬菜的袋子最好，倒入适量高筋面粉，大概2～3大匙吧。 然后倒入适量盐和干调料粉，拌匀，给面粉加点味道。这里干调料品种不限，根据个人口味和手边有啥随便添加， 黑白胡椒粉啊大蒜粉啊的什么都成，或者市售的多种味道混合好的调料粉也成。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>照烧杏鲍菇 Teriyaki Trumpet Mushroom</title>
      <link>/cooking/teriyaki-trumpet-mushroom/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/teriyaki-trumpet-mushroom/</guid>
      <description>最近烤蔬菜做得太频繁了，我自己都快吃腻了，所以要赶快发掘新菜色。 我的基本思路就是用肉菜的调味方法来试在蔬菜上。这次是的是日式的照烧酱， 就是酱油，清酒，和味淋按一比一比一调的酱汁。传统上是用在煎鸡肉上的， 这次我用了裹了海苔的煎杏鲍菇片，多了一层海味，更有日式风格。 这道菜咸香中带味甜，蘑菇汁水饱满，强说口感很像肉，小阿多也吃了很多。
   照烧杏鲍菇 Teriyaki Trumptet Mushroom     杏鲍菇 2根 Trumptet Mushroom 2   寿司海苔片 1片 Sushi nori (toasted seaweed), 1 slice   酱油 1大匙 Soy sause 1 tbsp   清酒 1大匙 Sake 1 tbsp   味淋 1大匙 Mirin 1 tbsp      杏鲍菇处理起来稍微花一点时间。先切方形厚片， 就是每根杏鲍菇拦腰切成三大段，再每段立起来平行纵切成三到四片。 然后为了美观和容易裹汁，我还用小刀在每片杏鲍菇的一面浅浅地划了交错的网格状花刀。
  为了让风味更丰富，我还用了一大片包寿司的大海苔片，剪成1厘米宽的细条， 沾点水，裹在杏鲍菇片上当腰带。
  平底锅里放适量植物油，开中火，把杏鲍菇片在锅里平铺一层，不要重叠。加盖煎2-3分钟，翻面，再煎2-3分钟。
  煎蘑菇的同时在小碗里调照烧酱，就是把酱油，清酒，和味淋混合。等蘑菇两面煎金黄以后， 把酱汁均匀淋在蘑菇上，等半分钟左右到酱汁煮到变浓稠就关火装盘。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三杯杏鲍菇 Three Cup Sauce Sauteed Trumptet Mushroom</title>
      <link>/cooking/three-cup-sauce-sauteed-trumptet-mushroom/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/three-cup-sauce-sauteed-trumptet-mushroom/</guid>
      <description>我婆婆觉得一切不够咸的菜都不好吃，这点我比较同意。 毕竟放盐是大厨的基本功之一。虽然吃盐太多不健康，特别是比较容易得心血管疾病， 但适当的放盐才能提出菜的鲜味，毕竟太淡的菜再怎么山珍海味样也不会好吃。 所以我平时做菜的口味主要是在比较偏清淡的一边，尽量保证菜咸味合适。
今天这道三杯杏鲍菇就是咸味比较够，比较下饭的那种。 再加上蘑菇的口感很像肉，妥妥的餐桌焦点。 当然，同样的料汁可以做台式名菜三杯鸡，把蘑菇换成鸡肉就成。 炒蘑菇的关键就是先要多煸炒一下出够水才能下料汁，否则蘑菇里的水出不来， 料汁味道进不去。 台式的三杯汁就是一杯酱油一杯料酒一杯麻油，我用的这个方子把部分酱油用蚝油代替， 味道更丰富了。
   三杯杏鲍菇 Three Cup Sauce Sauteed Trumptet Mushroom     杏鲍菇 3根 Trumptet Mushroom 3   姜 10片 Ginger, 10 slices   蒜 6瓣拍碎 Garlic, crushed, 6 cloves   干红辣椒，1根 Dry red chili pepper, 1   罗勒，20～30片 Basil, 20~30   麻油 2大匙 Seasame oil 2 tbsp   酱汁 Sauce   麻油 1大匙 Seasame oil 1 tbsp   料酒 3大匙 Chinese cooking wine 2 tbsp   酱油 1大匙 Soy sauce 1 tbsp   蚝油 2大匙 Oyster sauce 2 tbsp   糖 1小匙 Sugar 1 tsp   热水 30克 Hot water 30 g   淀粉 3克 Starch 3 g      杏鲍菇不用洗，有脏的地方用厨房纸擦一下就好。 切滚刀块，靠近根的地方比较老，可以切稍小一点。靠近菌伞的地方比较嫩，可以切稍大一点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柠香煎蘑菇 Sauteed Portobello</title>
      <link>/cooking/sauteed-portobello/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/sauteed-portobello/</guid>
      <description>这篇无图无真相，因为想起来拍照片之前就被强以带下周午饭的理由几乎全分完了。。。 （10月13日更新图片）。
用到的蘑菇的品种是Portobello，北美超市里常见的一种新鲜蘑菇，大个，肉厚， 口感很像肉，所以经常出现在美式汉堡店的素食菜单里。 我用到的方子是从一个烧烤方子修改的，腌汁用的原方子的配方，经典的柠檬加蒜加橄榄油的搭配， 成品柠香扑鼻，很是清新，适合夏天。 因为我不太会用Griller（而且外面太热蚊子太多）, 就把加热的部分改在灶台上完成，很方便的一道菜。
    柠香煎Portobello Sauteed Portobello     Portobello蘑菇 4个 Portobello 4       腌料 Marinade   橄榄油 1/2杯 Olive oil 1/2 cup   柠檬汁 3大匙 Lemon juice 3 tbsp   柠檬皮屑 3/4个柠檬皮的量 Lemon zest (from 3/4 lemon)   蒜末 6瓣蒜的量 Garlic, minced, 6 cloves   盐 1/4小匙 Salt 1/4 tsp      处理Portobello：蘑菇不用洗，菌伞正面用厨房纸擦去表面的土。 菌伞背面用不锈钢勺子刮掉黑色的一丝一丝的部分（这步其实也可以跳过，就是成品的菜会黑黑的）。 去掉蘑菇柄，每个蘑菇切成6大块。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
