<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄 Tomato on A Hugo website</title>
    <link>/tags/%E7%95%AA%E8%8C%84-tomato/</link>
    <description>Recent content in 番茄 Tomato on A Hugo website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%95%AA%E8%8C%84-tomato/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>西式番茄沙拉 Tomato Salad</title>
      <link>/cooking/tomato-salad/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/tomato-salad/</guid>
      <description>家里种的罗勒长好高啦，赶快来入个菜。罗勒搭番茄真是绝配。想不到番茄除了中式的糖拦， 做成这种咸香酸甜的西式凉拌菜也别有一番风味。方子来自ATK的菜谱书Side Dish Bible，略有修改。
   西式番茄沙拉 Tomato Salad     番茄 1磅 Tomato 1 lb   初榨橄榄油 2大匙 Extra virgin olive oil, 2 tbsp   松仁 2大匙 Pine nuts, 2 tbsp   葱白末 1大匙 Scallion white, 1 tbsp, minced   青柠汁 3/4小匙 Lime juice, 2/4 tsp   盐 1/3小匙 Salt, 1/3 tsp   罗勒 10片 Basil, 10 leaves      松仁用中火烘熟，大概2～3分钟，然后关火放凉。松仁容易烘焦，要不时搅拌，注意观察，一但颜色变深赶紧离火。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凉拌蜜汁小番茄 Honey Pickled Cherry Tomato</title>
      <link>/cooking/honey-pickled-cherry-tomato/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/honey-pickled-cherry-tomato/</guid>
      <description>最近去首都华盛顿出差了一周，刚好周日走周日回，于是博客停更了两周。现在重新开张。
今天在家请客老公的印度同事。因为同事一家都是素食，鸡蛋也不吃的那种比较严格的， 我们做了一桌素菜，像是全素的麻辣香锅啊凉面啊什么的。印度客人们挺能吃辣的， 也喜欢中国菜，所以吃的很开心。老公还做了很好喝的玉米汁，也大受好评。
今天都不写这些大菜，单写一道做起来简单，但也可以很上台面的小凉菜：凉拌番茄。
我小时候妈妈在夏天经常做这一道。家常的做法是大番茄汆滚水去皮，切片，撒点糖， 冰箱冰镇个半小时就做好了。夏天的番茄通常蕃茄味比较足，酸中带甜， 又因为额外加了点糖，像甜点一样好吃。
后来遇见老公，发现凉拌番茄也是他家的家常菜。真是神奇， 上海和贵阳的距离快要跨了大半个中国， 清淡的江浙菜系和重口酸辣的川贵菜系又是天差地别，想不到都有凉拌番茄这道菜， 还都是我们爱吃的。我老公也经常做这一道，只不过他放起糖来潇洒多了，成了真正的甜点。
今天我做的是宴客的版本，为了提高逼格，第一，把大番茄换成了小番茄，还是彩色的那种。 第二，把糖换成了蜂蜜。第三，额外加了话梅提味，还加了薄荷叶点缀。 上桌的时候客人们都没认出是番茄，都在猜这是什么菜，各种水果名字猜了个遍也没想到这就是番茄。 当然尝一口就知道答案啦。总之是如意料般得大受好评啦。 当然，满足虚荣心的代价是这道菜比较费工，剥小番茄的皮颇花时间， 这还是在掌握了剥皮技巧的情况下。技巧就是汆热水前要在皮上划十字， 然后汆完热水要马上浸冰水。
    凉拌蜜汁小番茄 Honey Pickled Pearl Tomato     小番茄 2磅 Cherry/Pearl tomato, 2 lb   蜂蜜 1～2大匙 Honey, 1~2 tbsp   话梅 3颗 Chinese preserved plum, 3   薄荷 装饰用 Mint      剥皮：小番茄顶部（有叶子的屁股的对面）用小刀浅浅地划十字。取锅子烧开水， 放入小番茄烫30秒到1分钟左右，看到皮有翻卷起来的迹象就用漏勺捞出小番茄，浸冰水，剥皮。
  腌制：话梅表面如果有白白的粉的话先用水冲掉（否则小番茄碰到话梅蘸上白粉看上去怪怪的）。 把小番茄，话梅，蜂蜜轻轻拌匀。注意搅拌手法要轻柔。
  冷藏：放冰箱冷藏3～5小时。上桌前用薄荷叶装饰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贵州酸汤鱼 Guizhou Tomato Fish Soup</title>
      <link>/cooking/guizhou-tomato-fish-soup/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cooking/guizhou-tomato-fish-soup/</guid>
      <description>好吃的贵州酸汤鱼的诀窍就是：市售汤料包！
据说正宗的贵州酸汤鱼要发酵番茄做汤底，还要加贵州当地特有的木姜子油。 我早几年的时候曾经试过自己发酵番茄，结果番茄在米汤水（还是酒？）里摆了几天， 最后发霉扔掉了。
去年和老公回贵州探亲的时候，表姐给准备了这个刘胡子牌的酸汤鱼汤料包让我们带走尝尝。 一试惊为天人！就是在贵州的餐馆里吃到的酸汤鱼味。 其实贵州的亲戚们现在也没有再从发酵番茄弄起了，都用这个现成的汤料，超级方便， 大大解放了劳动力。今年老公回国的时候又让他带回来几袋汤料囤着。
有了汤料做起酸汤鱼来就很简单啦。鱼的话只要是河鱼就好， 在美国的话常见的美国鲫鱼（Tilapia）或者鲶鱼（Cat fish）都很好。 鱼片不要切太薄，大概1cm厚的片就好，否则容易煮老。 我通常喜欢加番茄同煮，最好用番茄味浓的品种。如果不是夏天番茄当季的时候， 用Pearl Tomato最好，就是比圣女果大一点点，比牛番茄小很多的品种。 这种番茄准备起来也很方便，对切就好，不用去蒂。 其他配菜我试过粉丝，藕片，这次用的是腐竹， 总之凡是放在火锅里的容易吸汤汁的配菜都很好吃。
   贵州酸汤鱼 Guizhou Tomato Fish Soup     美国鲫鱼 1磅 Tilapia 1 lb   番茄 1磅 Pearl Tomato 1 lb   刘胡子牌酸汤鱼汤料包 80克 Guizhou tomato fish soup base (see pic) 80 g   玉米淀粉 1 小匙 Corn starch 1 tsp   盐 Salt   白胡椒粉 White pepper powder   可选蔬菜 Vegetable (optional)   粉丝 Mung bean noodle (thin)   藕片 Lotus root, slice   腐竹       材料准备：鱼切1cm厚片。拌入适量盐，白胡椒粉，玉米淀粉，腌15分钟。 番茄对半切开。腐竹泡温水2小时，泡软后切2厘米长段。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
